<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Cyberattaques | Casualtek</title><link>https://raw.githubusercontent.com/Casualtek/Cyberwatch/main/cyberattaques.xml</link><description>Flux RSS de suivi, en Français, des cyberattaques rapportées dans la presse internationale. Maintenu par Valéry Rieß-Marchive (LeMagIT).</description><language>fr</language><lastBuildDate>Wed, 03 Sep 2025 00:00:00 -0000</lastBuildDate><item><title>Lexington &amp; Richland County School District Five (USA) autour du 03 juin 2025.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/88e67f8a-0f2c-4fd9-a09d-b97a909b9254.html</link><description>District Five of Lexington and Richland Counties suffered a data security incident where an external unauthorized individual took some files from their computer network, potentially exposing personal information. The incident occurred on June 3, 2025, and the district is unaware of any misuse of the impacted information. The attack was claimed by Interlock on Jun 24.</description><pubDate>Wed, 03 Sep 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Risk Management Services, LLC (USA) autour du 23 février 2025.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/81818e6d-ed0f-45ab-83d7-16f60c9052e0.html</link><description>Risk Management Services, L.L.C. suffered a data security incident due to a subcontractor's failure to follow established security protocols. The incident may have involved personal information such as full name, residential address, social security number, date of birth, and medical information. The company has taken steps to contain the breach and prevent future incidents.</description><pubDate>Wed, 03 Sep 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Bridgestone (CAN) autour du 31 août 2025.</title><link>https://www.journaldequebec.com/2025/09/02/lusine-bridgestone-a-joliette-a-larret-en-raison-dune-cyberattaque</link><description>L'usine Bridgestone à Joliette est à l'arrêt en raison d'une possible cyberattaque, plus de 1400 employés sont touchés. L'entreprise a indiqué avoir contenu rapidement l'incident de cybersécurité et ne pense pas que les données des employés ou des clients aient été compromises. Les dispositifs affectés par cette attaque informatique demeurent non identifiés à l'heure actuelle.</description><pubDate>Wed, 03 Sep 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Jaguar Land Rover (GBR) autour du 31 août 2025.</title><link>https://ackodrive.com/news/jaguar-land-rover-hit-by-major-it-security-incident-adding-to-growing-cyber-threats-in-auto-industry/</link><description>Jaguar Land Rover, une filiale de Tata Motors, a subi une perturbation de ses systèmes informatiques à l'échelle mondiale, ce qui a un impact sur ses opérations commerciales. L'incident a été signalé dans un fichier réglementaire auprès des bourses de valeurs indiennes le 1er septembre 2025. Le secteur automobile est devenu une cible principale pour les cybercriminels, avec plus de 735 incidents significatifs documentés depuis 2023.</description><pubDate>Tue, 02 Sep 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Ville de Poitiers et Grand-Poitiers (FRA) autour du 29 août 2025.</title><link>https://www.francebleu.fr/infos/faits-divers-justice/les-collectivites-de-poitiers-et-grand-poitiers-victimes-d-une-importante-cyberattaque-7518733</link><description>La ville de Poitiers et Grand-Poitiers ont été victimes d'une importante cyberattaque depuis le 29 août, touchant leurs services informatiques et rendant les services en ligne inaccessibles. La situation est désormais stabilisée, mais le retour à la normale prendra du temps. Les services concernés tentent actuellement de rétablir la situation.</description><pubDate>Tue, 02 Sep 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Hôpital privé de la Loire (HPL) (FRA) autour du 01 juillet 2024.</title><link>https://www.franceinfo.fr/internet/securite-sur-internet/cyberattaques/les-donnees-personnelles-de-plus-de-126-000-patients-volees-lors-d-une-cyberattaque-sur-une-clinique-privee-a-saint-etienne_7370827.html</link><description>Les données personnelles de plus de 126 000 patients ont été volées lors d'une cyberattaque sur une clinique privée à Saint-Etienne, les données volées sont presque exclusivement administratives et n'ont eu aucune incidence sur la prise en charge des patients. Le groupe Ramsay Santé a déclaré avoir fait cesser l'intrusion dès que ses services l'ont découverte. Une enquête a été confiée à l'Office anticybercriminalité de la police judiciaire.</description><pubDate>Mon, 01 Sep 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>AWO Karlsruhe-Land (DEU) autour du 31 août 2025.</title><link>https://bnn.de/kraichgau/bruchsal/cyberangriff-legt-it-systeme-der-awo-karlsruhe-land-lahm</link><description>Une cyberattaque a paralysé les systèmes informatiques de l'AWO Karlsruhe-Land, et les investigations suggèrent que la responsabilité pourrait incomber à un groupe criminel issu du milieu russe. L'AWO Karlsruhe-Land a confirmé que les systèmes étaient hors service. Les autorités enquêtent sur l'incident pour identifier les auteurs.</description><pubDate>Mon, 01 Sep 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Ordre des journalistes de Rome et du Lazio (ITA) autour du 29 août 2025.</title><link>https://www.hdblog.it/sicurezza/articoli/n630138/odg-lazio-segnalato-attacco-hacker/</link><description>L'Ordine dei Giornalisti di Roma e del Lazio a été victime d'une attaque informatique qui pourrait avoir compromis les données personnelles de milliers de professionnels, un collettif de pirates informatiques de l'Est de l'Europe a revendiqué l'attaque et a exigé un ransom, mais l'Ordine refuse de payer. L'attaque a eu lieu entre le 8 et le 28 août et a été découverte à la réouverture de la sede de l'Ordine. Les autorités compétentes ont été informées et une enquête est en cours.</description><pubDate>Mon, 01 Sep 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Lotte Card (KOR) autour du 26 août 2025.</title><link>https://koreajoongangdaily.joins.com/news/2025-09-01/business/industry/Lotte-Card-reports-cyberattack-after-malware-found-on-internal-servers-last-month/2388889</link><description>Lotte Card a signalé une cyberattaque après avoir détecté des signes de violation dans ses serveurs internes à la fin du mois dernier. L'entreprise a découvert du code malveillant sur l'un de ses serveurs et a ensuite effectué un examen approfondi de ses systèmes. Aucune fuite de données sensibles des clients n'a été confirmée jusqu'à présent.</description><pubDate>Mon, 01 Sep 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Carter Federal Credit Union (USA) autour du 02 juillet 2025.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/5d65af73-7d3b-4792-b675-826b53aaf23e.html</link><description>Carter Credit Union suffered a data breach after an unauthorized third party gained temporary access to their network, potentially exposing personal information between June 25, 2025, and July 2, 2025. The breach was discovered on July 2, 2025. The organization is offering complimentary credit monitoring to affected individuals.</description><pubDate>Sat, 30 Aug 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Southern Graphics Inc. (USA) autour du 02 décembre 2024.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/d7e8a0b9-3de2-4255-ab6a-c89ff69b4a57.html</link><description>Southern Graphics Inc. suffered a data breach due to unauthorized access to their IT systems, resulting in the potential exposure of sensitive information such as names, contact details, and government-issued identification numbers.</description><pubDate>Sat, 30 Aug 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Amtech Software (USA) autour du 07 avril 2025.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/f1674e27-0f4e-467c-93c9-44786841d1ed.html</link><description>Amtech Software, Inc. experienced a data breach between March 11 and April 7, 2025, where certain files were potentially copied from the network. The breach involved personal information of individuals associated with certain Amtech customers, including name, Social Security number, and date of birth. The attack was claimed by Monti on May 8.</description><pubDate>Sat, 30 Aug 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Util-Assist Inc. (USA) autour du 14 juillet 2025.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/c192eff0-ce9e-441b-b6bd-10067c307b7f.html</link><description>Unauthorized access to Util-Assist's IT system resulted in the exfiltration and compromise of employee data, including personal information. The incident occurred on July 11, 2025, and was discovered on the same date. Util-Assist is offering two years of complimentary credit monitoring and identity theft restoration services to affected employees.</description><pubDate>Sat, 30 Aug 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Martin Showers Smith&amp; McDonald (USA) autour du 29 mai 2025.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/f31b9d21-aa69-4b31-b619-1fbc1a9434fd.html</link><description>Martin Showers Smith &amp; McDonald LLP notified clients of a data security incident where personal information was potentially accessed without authorization. The incident occurred on or about May 29, 2025. The attack was claimed under the Akira brand on June 26.</description><pubDate>Sat, 30 Aug 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Rogin Nassau LLC (USA) autour du 25 février 2025.</title><link>https://ago.vermont.gov/document/2025-08-28-rogin-nassau-data-breach-notice-consumers</link><description>Rogin Nassau LLC experienced a data security incident where some personal information may have been viewed or acquired without authorization. The incident occurred on February 25, 2025, and was discovered on August 21, 2025. The company is providing complimentary credit and identity monitoring services to affected individuals.</description><pubDate>Sat, 30 Aug 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Landkreises Schmalkalden-Meiningen (DEU) autour du 28 août 2025.</title><link>https://www.mz.de/panorama/cybervorfall-internetseite-von-landkreis-abgeschaltet-4106008</link><description>Le site internet du Landkreis Schmalkalden-Meiningen a été victime d'une attaque informatique, la page est actuellement hors ligne. Les autorités travaillent à la création d'une page internet provisoire pour offrir les services essentiels. Les autres systèmes et données du Landratsamt ne sont pas affectés.</description><pubDate>Fri, 29 Aug 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Burke Blue Hutchinson Smith Zimmerman Burke &amp; Masters PA dba Burke Blue (USA) autour du 21 avril 2025.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/58a6de92-d66b-49c6-a573-4aa32e10d4ab.html</link><description>Burke Blue experienced a data security event on April 21, 2025, where suspicious activity was detected on their network. An investigation revealed that certain files may have been accessed without authorization, potentially exposing personal information of approximately one Maine resident. Burke Blue has no evidence of the misuse or attempted misuse of any accessible information.</description><pubDate>Fri, 29 Aug 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>New Horizons Baking (USA) autour du 06 janvier 2025.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/c25d7355-f5b6-4438-9d7e-610440d53c6a.html</link><description>New Horizons Baking Company, LLC, and its subsidiaries suffered a data breach between January 6, 2025, and January 10, 2025, resulting in unauthorized access to certain files containing names and Social Security numbers. The breach was discovered on January 11, 2025, and claimed by Cactus on Frebruary 20.</description><pubDate>Fri, 29 Aug 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Prince George County Public Schools (USA) autour du 06 juillet 2025.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/1a81abab-ef65-456c-9d7a-53837cdb2464.html</link><description>Prince George County Public Schools suffered a ransomware attack on or around July 6, 2025, which may have exposed employee and dependent personal information, including names, addresses, dates of birth, driver's license numbers, Social Security numbers, and benefits enrollment information. A cyberattack against PGCPS had already been claimed by Rhysida on August 25, 2023.</description><pubDate>Fri, 29 Aug 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Black Hills Regional Eye Institute (USA) autour du 08 janvier 2025.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/3129a464-ce0a-4dc7-baee-2eb1ca83a42f.html</link><description>Black Hills Regional Eye Institute LLP experienced a data breach where an unauthorized party accessed and acquired protected health information on or around July 30, 2025. The breach occurred after suspicious activity was observed on January 8, 2025. The attack has been claimed by Qilin on January 23.</description><pubDate>Fri, 29 Aug 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item></channel></rss>