<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Cyberattaques | Casualtek</title><link>https://raw.githubusercontent.com/Casualtek/Cyberwatch/main/cyberattaques.xml</link><description>Flux RSS de suivi, en Français, des cyberattaques rapportées dans la presse internationale. Maintenu par Valéry Rieß-Marchive (LeMagIT).</description><language>fr</language><lastBuildDate>Wed, 23 Apr 2025 00:00:00 -0000</lastBuildDate><item><title>Alabama Ophthalmology Associates (USA) autour du 22 janvier 2025.</title><link>https://www.prnewswire.com/news-releases/alabama-ophthalmology-associates-provides-notice-following-data-security-incident-302426090.html</link><description>Alabama Ophthalmology Associates a subi une faille de sécurité des données qui a touché des informations personnelles et de santé protégées de certains patients actuels et anciens. L'incident a été découvert le 30 janvier 2025 et la société a pris des mesures pour sécuriser son réseau et informer les personnes potentiellement touchées. Les informations potentiellement touchées incluent des noms, adresses, dates de naissance, numéros de permis de conduire, numéros de sécurité sociale, informations médicales et informations d'assurance maladie.</description><pubDate>Wed, 23 Apr 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Bell Ambulance, Inc. (USA) autour du 13 février 2025.</title><link>https://www.264bell.com/data-security-incident</link><description>Bell Ambulance, Inc. a signalé une faille de sécurité dans ses données, les informations personnelles de certains individus ont pu être compromises, l'entreprise prend des mesures pour sécuriser son réseau et avertir les personnes potentiellement touchées. Les informations compromises incluent les noms, dates de naissance, numéros de sécurité sociale et informations de santé. L'entreprise encourage les individus à rester vigilants contre les vols d'identité et la fraude.</description><pubDate>Wed, 23 Apr 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Hospital Español Auxilio Mutuo de Puerto Rico, Inc. (PRI) autour du 23 septembre 2023.</title><link>https://www.auxiliomutuo.com/notificacion-sobre-potencial-brecha-de-datos/</link><description>Hospital Español Auxilio Mutuo de Puerto Rico, Inc. a signalé une faille de sécurité dans ses systèmes, ce qui pourrait avoir entraîné l'accès non autorisé à des informations personnelles et de santé. L'hôpital prend des mesures pour renforcer la sécurité de ses systèmes et offre des services de surveillance de crédit gratuits aux personnes touchées. Les patients sont invités à rester vigilants et à surveiller leurs comptes et rapports de crédit pour détecter toute activité suspecte.</description><pubDate>Tue, 22 Apr 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Baltimore City Public Schools (USA) autour du 13 février 2025.</title><link>https://www.wbaltv.com/article/cyberattack-baltimore-city-public-schools-students-staff-cloak/64543595</link><description>Une cyberattaque a eu lieu contre les écoles publiques de Baltimore, entraînant la fuite de données sensibles de milliers d'élèves et d'employés. Les informations volées incluent des numéros de sécurité sociale, des permis de conduire et des adresses. Le district scolaire offre deux ans de surveillance de crédit gratuite aux personnes touchées.</description><pubDate>Tue, 22 Apr 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Marks &amp; Spencer (GBR) autour du 20 avril 2025.</title><link>https://www.londonstockexchange.com/news-article/MKS/cyber-incident-update/16999905</link><description>Le groupe britannique de distribution Marks &amp; Spencer a annoncé avoir subi une attaque informatique, mais ses magasins et son site web fonctionnent toujours. L'entreprise a pris des mesures temporaires pour sécuriser son réseau et maintenir ses services. Les détails de l'incident ne sont pas encore connus.</description><pubDate>Tue, 22 Apr 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>City of Abilene (USA) autour du 20 avril 2025.</title><link>https://ktxs.com/news/local/city-of-abilene-suffers-cyber-attack</link><description>La ville d'Abilene au Texas a subi une attaque informatique qui a mis hors ligne certains services en ligne. Les services d'urgence fonctionnent toujours et aucune activité financière suspecte n'a été détectée. L'enquête sur l'attaque est toujours en cours.</description><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Groupe INDIGO (FRA) autour du 18 avril 2025.</title><link>https://www.group-indigo.com/alerte-incident-groupe-indigo</link><description>Le groupe INDIGO a été victime d'une attaque cyber et a pris des mesures pour résoudre l'incident. Les utilisateurs sont invités à être vigilants lors de la réception de messages pouvant provenir du groupe INDIGO. Des informations actualisées sur l'incident seront publiées sur le site web du groupe.</description><pubDate>Sat, 19 Apr 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Nationwide Recovery Service (USA) autour du 11 juillet 2024.</title><link>https://www.hipaajournal.com/vitruvian-health-erlanger-health-business-associate-breach/</link><description>Vitruvian Health et Erlanger Health ont été touchés par une cyberattaque visant le service de recouvrement de dettes Nationwide Recovery Service, entraînant la fuite de données sensibles de 88 848 patients. Les informations compromises incluent des noms, des adresses, des numéros de sécurité sociale, des dates de naissance, des informations financières et des données médicales. Les personnes touchées ont été proposées des services de surveillance de crédit et de protection contre le vol d'identité gratuits.</description><pubDate>Sat, 19 Apr 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Gasconade County R-2 (USA) autour du 10 avril 2024.</title><link>https://www.gasconadecountyrepublican.com/stories/r-2-system-withstands-cyber-attack-federal-agents-to-continue-investigation,159731</link><description>Le système de Gasconade County R-2 a résisté à une attaque cybernétique, les agents fédéraux continueront à enquêter. L'attaque a eu lieu le 10 avril, mais les pirates n'ont pas réussi à compromettre les données de l'école. L'enquête est en cours avec la participation du Département de la sécurité intérieure et du FBI.</description><pubDate>Sat, 19 Apr 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Safety21 (ITA) autour du 17 avril 2025.</title><link>https://www.ilmessaggero.it/roma/metropoli/attacco_hacker_vigili_multe_scritte_a_mano_roma_cosa_e_successo_ultime_notizie-8787869.html</link><description>Une attaque de pirates informatiques à Rome a touché les agents de la circulation, causant des problèmes informatiques à leurs tablettes et téléphones portables, les obligeant à remplir les amendes à la main. Le problème a été résolu au niveau cybernétique, mais des investigations supplémentaires sont nécessaires pour reconstituer ce qui s'est passé. L'attaque a touché la société externe qui gère le service, laissant les agents sans connexion au cloud.</description><pubDate>Sat, 19 Apr 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Tokai University (JPN) autour du 17 avril 2025.</title><link>https://evrimagaci.org/tpg/tokai-university-cyberattack-sparks-investigation-by-police-329604</link><description>Tokai University a subi une attaque informatique importante qui a rendu de nombreux systèmes inutilisables, ce qui a conduit à une enquête de la police. L'attaque a été détectée le 17 avril 2025 et a affecté plusieurs campus à travers le Japon. Les autorités travaillent pour identifier les auteurs et rétablir les systèmes.</description><pubDate>Sat, 19 Apr 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Nuna Baby Essentials, Inc. (USA) autour du 03 février 2025.</title><link>https://www.accessnewswire.com/newsroom/en/business-and-professional-services/nuna-baby-essentials-inc-data-breach-levi-and-korsinsky-llp-laun-995651</link><description>Nuna Baby Essentials, Inc. a subi une violation de données qui a compromis les informations personnelles sensibles de milliers d'individus. La violation de données a été découverte le 3 février 2025 et a entraîné des préoccupations quant à la sécurité des informations personnelles sensibles confiées à Nuna. Une enquête a été lancée pour déterminer la nature et la portée de l'incident.</description><pubDate>Sat, 19 Apr 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Centre hospitalier de Pézenas (FRA) autour du 17 avril 2025.</title><link>https://www.midilibre.fr/2025/04/18/lhopital-de-pezenas-a-ete-victime-ce-jeudi-16-avril-dune-cyber-attaque-qui-a-ete-contenue-par-les-informaticiens-de-lhopital-de-beziers-12645517.php</link><description>Le Centre hospitalier de Pézenas a été victime d'une cyberattaque ce jeudi, mais l'attaque a été stoppée rapidement grâce à la réactivité de l'équipe informatique. Aucun fichier sensible n'a été piraté et une plainte a été déposée pour contrer cet acte de malveillance. Une campagne de sensibilisation aux bonnes pratiques en matière de cybersécurité a été déployée pour renforcer la vigilance du personnel.</description><pubDate>Sat, 19 Apr 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Legends International (USA) autour du 09 novembre 2024.</title><link>https://www.bleepingcomputer.com/news/security/entertainment-services-giant-legends-international-discloses-data-breach/</link><description>Legends International a subi une faille de sécurité en novembre 2024, ce qui a eu un impact sur les employés et les personnes qui ont visité les lieux sous sa gestion. L'enquête a confirmé que les intrus avaient exfiltré des fichiers de données personnelles. La société a mis en place des mesures de sécurité supplémentaires et offre des services de détection de vol d'identité aux personnes touchées.</description><pubDate>Fri, 18 Apr 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Groupe 3R (CHE) autour du 12 avril 2025.</title><link>https://www.bluewin.ch/fr/infos/suisse/radiologie-le-groupe-3r-victime-d-une-cyberattaque-2657614.html</link><description>Le Groupe 3R a été victime d'une cyberattaque, des données de patients ont été dérobées, les patients sont invités à se méfier de tout contact suspect. L'incident a été signalé à l'Office fédéral de la cybersécurité et n'a pas impacté le fonctionnement des centres d'imagerie. Les données volées pourraient faire l'objet d'une utilisation frauduleuse.</description><pubDate>Fri, 18 Apr 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Limestone District School Board (CAN) autour du 17 avril 2025.</title><link>https://www.kingstonist.com/news/ldsb-schools-operating-offline-due-to-a-cyber-incident/</link><description>Le Limestone District School Board a subi une atteinte à la sécurité informatique, ce qui a entraîné une interruption de son réseau et l'obligation pour les écoles de fonctionner hors ligne jusqu'à ce que l'accès au réseau puisse être rétabli en toute sécurité. Les écoles restent ouvertes et les cours se poursuivent normalement, mais les communications se font uniquement par téléphone. La police a été contactée et des experts en cybersécurité travaillent pour évaluer l'impact et rétablir les services.</description><pubDate>Fri, 18 Apr 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Service public de Wallonie (BEL) autour du 17 avril 2025.</title><link>https://www.sudinfo.be/id985540/article/2025-04-17/attaque-informatique-dampleur-en-cours-dans-le-systeme-informatique-du-service</link><description>Le Service public de Wallonie a détecté une intrusion d’ampleur dans son système informatique, les conséquences vont être majeures. Le comité stratégique du SPW a pris la décision de couper provisoirement toute connexion internet afin d’évaluer le niveau de compromission du parc informatique et d’entreprendre des mesures de sécurisation. Une cellule de crise a été mise en place afin de lister les urgences.</description><pubDate>Thu, 17 Apr 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Manchester Credit Union (GBR) autour du 03 avril 2025.</title><link>https://www.facebook.com/MANCHESTERCU/posts/pfbid0zKMciTwLYu62Hf2dqUS5AnaXGgVsPXct7csefwvZxGaJnTap7VJg3vQ18P16216Vl</link><description>Le 17 avril, une cyberattaque contre Manchester Credit Union a été revendiquée sur le site vitrine de l'enseigne de rançongiciel Sarcoma. Le 3 avril, l'établissement financier disait rencontrer "actuellement des difficultés techniques qui affectent les paiements entrants". Des usagers déploraient parallèlement l'impossibilité d'accéder à leurs comptes de banque en ligne, et l'indisponibilité de l'établissement par téléphone comme par e-mail.</description><pubDate>Thu, 17 Apr 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Bertie County Schools (USA) autour du 09 avril 2025.</title><link>https://www.facebook.com/BertieCountySchools/posts/pfbid0RnyEyLu4rx8tbr7f6p6PB8HmDjEnK9yucbc8RTrkToTogqYhBW7a1LrkJRyD3BTwl</link><description>Le 17 avril, une cyberattaque contre les écoles du comté de Bertie, en Caroline du Nord, a été revendiquée sur le site vitrine de l'enseigne de rançongiciel Qilin. Le 9 avril, les écoles annonçaient, sur leur page Facebook, l'indisponibilité de leur système de téléphonie et de leurs accès à Internet, suggérant la survenue de la cyberattaque revendiquée.</description><pubDate>Thu, 17 Apr 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Akto (FRA) autour du 23 mars 2025.</title><link>https://www.aefinfo.fr/depeche/730105-akto-reprend-partiellement-ses-activites-apres-la-cyberattaque-du-23-mars-2025</link><description>Akto a repris partiellement ses activités après une cyberattaque, le site aefinfo.fr utilise des cookies pour améliorer la performance et la publicité, les utilisateurs peuvent gérer leurs préférences en matière de cookies. Le site utilise des traceurs pour permettre le partage de contenu sur les réseaux sociaux. Les utilisateurs peuvent modifier leurs consentements à tout moment.</description><pubDate>Thu, 17 Apr 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item></channel></rss>