<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Cyberattaques | Casualtek</title><link>https://raw.githubusercontent.com/Casualtek/Cyberwatch/main/cyberattaques.xml</link><description>Flux RSS de suivi, en Français, des cyberattaques rapportées dans la presse internationale. Maintenu par Valéry Rieß-Marchive (LeMagIT).</description><language>fr</language><lastBuildDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 -0000</lastBuildDate><item><title>Ashford Inc. (USA) autour du 20 septembre 2023.</title><link>https://www.sec.gov/enforcement-litigation/litigation-releases/lr-26215</link><description>La Securities and Exchange Commission (SEC) a intenté une action en justice contre Ashford Inc. pour avoir fait des déclarations mensongères aux investisseurs concernant une cyberattaque qui a eu lieu en septembre 2023. Ashford a affirmé que les informations des clients n'avaient pas été compromises, alors qu'en réalité, plus de 12 To de données sensibles, notamment des informations personnelles et financières de clients, avaient été volées. Ashford a accepté de payer une amende de 115 231 dollars et de consentir à une injonction pour régler l'affaire.</description><pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Bourne (USA) autour du 11 janvier 2024.</title><link>https://www.capenews.net/bourne/news/cyberattack-compromises-town-information-technology-network/article_e439b564-d155-11ef-bf14-27446630f2e6.html</link><description>Le réseau informatique de la ville de Bourne a été compromis lors d'une cyberattaque survenue le samedi 11 janvier, selon un communiqué conjoint publié par le département de police et la ville le 12 janvier. Les services de police et le système d'urgence 9-1-1 restent entièrement opérationnels, et les services téléphoniques et de messagerie électronique de la ville ne semblent pas avoir été affectés. </description><pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Technische Universiteit Eindhoven (TU Eindhoven) (NLD) autour du 12 janvier 2025.</title><link>https://nos.nl/artikel/2551479-dag-geen-onderwijs-op-tu-eindhoven-vanwege-cyberaanval</link><description>L'Université de Technologie d'Eindhoven (TU Eindhoven) a été victime d'une cyberattaque, ce qui a obligé l'université à déconnecter son réseau interne pour éviter de nouveaux dommages. En conséquence, les cours sont annulés pour au moins un jour et les étudiants ne peuvent pas accéder à leurs courriels ou utiliser le Wi-Fi sur le campus. Les experts en sécurité de l'université enquêtent sur l'incident et travaillent à rétablir les systèmes en ligne.</description><pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Institut statistique du Montenegro(MONSTAT) (MNE) autour du 15 novembre 2024.</title><link>https://www.cdm.me/english/monstat-data-accessed-in-hack/</link><description>L'institut de statistiques MONSTAT a été victime d'une cyberattaque en novembre dernier, qui a permis aux hackers d'accéder à ses données. Les données ont été verrouillées et sont restées inaccessibles jusqu'à nouvel ordre. Les hackers auraient demandé une rançon en échange de la restitution des données, mais MONSTAT n'a pas officiellement confirmé l'incident.</description><pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Excelsior Orthopaedics, LLP (USA) autour du 23 juin 2024.</title><link>https://www.excelsiorortho.com/notice-of-data-incident/</link><description>Excelsior Orthopaedics, LLP a informé ses patients et employés d'une violation de la sécurité des données qui a compromis des informations personnelles et sensibles. L'incident a été détecté le 23 juin 2024 et des mesures ont été prises pour contenir l'intrusion et identifier les individus affectés. L'entreprise offre des services de surveillance du crédit et de protection contre la fraude aux personnes concernées.</description><pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Turks and Caicos Islands Government (TCA) autour du 18 décembre 2024.</title><link>https://magneticmediatv.com/2025/01/tcig-information-held-for-ransom-opposition-leader-wants-firewalls-cyber-insurance-and-a-full-debriefing/</link><description>Le gouvernement des Turks et Caicos Islands a été victime d'une cyberattaque par ransomware, qui a entraîné la prise d'otages de données sensibles et une demande de rançon qui pourrait atteindre des centaines de millions de dollars. L'opposition accuse le gouvernement de manquer de transparence et de ne pas avoir pris les mesures de sécurité adéquates, notamment l'absence de pare-feu et d'assurance cyber. Le gouvernement a engagé des experts en sécurité pour enquêter et restaurer les systèmes, mais l'opposition réclame une débriefing complète sur la situation.</description><pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Prefeitura de Sarapuí (BRA) autour du 08 janvier 2025.</title><link>https://g1.globo.com/sp/itapetininga-regiao/noticia/2025/01/10/prefeitura-de-sarapui-sofre-ataque-cibernetico-veja-quais-servicos-foram-comprometidos.ghtml</link><description>La mairie de Sarapuí a été victime d'une cyberattaque le 8 janvier, qui a compromis plusieurs services en ligne, notamment l'émission de documents et de certificats, le paiement de taxes et de tributs, ainsi que les demandes faites via des plateformes numériques. Ces services sont temporairement indisponibles en raison de l'instabilité causée par l'attaque. L'enquête est en cours pour déterminer l'ampleur des dégâts et restaurer les services affectés.</description><pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Office of Geodesy, Cartography and Cadastre of the Slovak Republic (UGKK) (SVK) autour du 08 janvier 2025.</title><link>https://www.infosecurity-magazine.com/news/slovakia-hit-by-large-scale/</link><description>La Slovaquie a été victime d'une cyberattaque massive ciblant le système d'enregistrement des terres et des propriétés, obligeant à la fermeture de tous les systèmes et à la limitation des activités des bureaux du cadastre. Les autorités soupçonnent que l'attaque provient d'Ukraine, mais aucune preuve n'a été fournie. La cyberattaque, considérée comme la plus importante de l'histoire de la Slovaquie, a demandé une rançon de sept chiffres pour restaurer les systèmes et les données chiffrées.</description><pubDate>Fri, 10 Jan 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Laramie County Library System (USA) autour du 07 janvier 2025.</title><link>https://www.wyomingnews.com/news/local_news/laramie-county-library-system-targeted-by-ransomware-attack/article_569c80d6-ced7-11ef-a8bd-4381cda65c2b.html</link><description>Le système de bibliothèques du comté de Laramie a été ciblé par une attaque de ransomware, ce qui signifie que les données du système ont été chiffrées et rendues inaccessibles. Les responsables du système ont déclaré que les données des utilisateurs n'avaient pas été compromises, mais que certaines opérations avaient été interrompues. Les enquêteurs travaillent actuellement pour déterminer l'origine de l'attaque et restaurer l'accès aux données.</description><pubDate>Fri, 10 Jan 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>New Brunswick Liquor Corporation (CAN) autour du 07 janvier 2025.</title><link>https://globalnews.ca/video/10951353/demolition-begins-for-etobicokes-six-points-interchange-improvements</link><description>Les magasins d'alcool du Nouveau-Brunswick sont fermés depuis plus de deux jours. Une menace potentielle de cybersécurité a poussé l'organisation à fermer ses systèmes mardi.</description><pubDate>Fri, 10 Jan 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>BayMark Health Services (USA) autour du 11 octobre 2024.</title><link>https://www.bleepingcomputer.com/news/security/largest-us-addiction-treatment-provider-notifies-patients-of-data-breach/</link><description>BayMark Health Services, le plus grand fournisseur de services de traitement des troubles de l'usage de substances en Amérique du Nord, a notifié ses patients d'une violation de données qui a exposé des informations personnelles et de santé, notamment des numéros de sécurité sociale et des informations d'assurance. L'attaque, qui a eu lieu en septembre 2024, a été revendiquée par le groupe de ransomware RansomHub, qui a volé 1,5 To de fichiers. BayMark offre maintenant une année de surveillance d'identité gratuite aux patients dont les informations ont été exposées.</description><pubDate>Fri, 10 Jan 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Peikko (FIN) autour du 29 décembre 2024.</title><link>https://www.hna.de/lokales/frankenberg/waldeck-ort79441/hoeringhaeuser-peikko-werk-war-opfer-von-hacker-angriff-93504528.html</link><description>La société finlandaise Peikko a été victime d'une cyberattaque lors du week-end des fêtes, affectant également son usine à Höringhausen en Allemagne. Les hackers ont probablement cherché à obtenir de l'argent en volant des données ou en demandant une rançon. Les systèmes de l'entreprise ont été restaurés et les productions sont à nouveau en cours, mais l'enquête se poursuit pour déterminer l'ampleur de l'attaque.</description><pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Kotz Sangster Wysocki P.C. (USA) autour du 25 février 2024.</title><link>https://www.jdsupra.com/legalnews/law-firm-kotz-sangster-wysocki-files-7029720/</link><description>Le cabinet d'avocats Kotz Sangster Wysocki a signalé une violation de données à la suite d'une cyberattaque survenue en février 2024, qui a permis à un tiers non autorisé d'accéder à des informations sensibles de clients, notamment des numéros de sécurité sociale, des informations de compte bancaire et des numéros de passeport. L'enquête a révélé que les données compromises incluaient des noms, des dates de naissance, des informations médicales et des informations d'assurance santé. Les lettres de notification de violation de données ont été envoyées aux personnes affectées à partir du 3 janvier 2025.</description><pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Virtual Private Network Solutions, LLC (VPN Solutions) (USA) autour du 31 octobre 2021.</title><link>https://databreaches.net/2025/01/08/hhs-office-for-civil-rights-settles-9th-ransomware-investigation-with-virtual-private-network-solutions/</link><description>Le département américain de la Santé et des Services sociaux (HHS) a conclu un accord de règlement de 90 000 dollars avec Virtual Private Network Solutions (VPN Solutions) pour une violation potentielle de la règle de sécurité HIPAA suite à une attaque de ransomware en 2021. L'enquête a révélé que VPN Solutions n'avait pas mené d'analyse des risques pour déterminer les vulnérabilités de son système. L'accord de règlement impose à VPN Solutions de mettre en œuvre un plan d'action correctif pour résoudre les violations potentielles de la règle de sécurité HIPAA.</description><pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Un hôtel à Großarl (AUT) autour du 04 janvier 2024.</title><link>https://www.sn.at/salzburg/chronik/cyberangriff-hotel-grossarl-taeter-computersystem-171381385</link><description>Un hôtel à Großarl a été victime d'une cyberattaque, où des hackers ont verrouillé son système informatique à l'aide d'un logiciel de cryptage et ont demandé 14 000 euros en bitcoin pour déverrouiller les données. L'hôtel a refusé de payer la rançon. La police enquête sur l'incident, mais le montant des dommages est encore inconnu.</description><pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>PowerSchool (USA) autour du 28 décembre 2024.</title><link>https://www.bleepingcomputer.com/news/security/powerschool-hack-exposes-student-teacher-data-from-k-12-districts/</link><description>La société PowerSchool, fournisseur de logiciels éducatifs pour les écoles K-12, a subi une cyberattaque qui a permis à un acteur malveillant de voler des informations personnelles d'élèves et d'enseignants. Les données volées comprennent des coordonnées, des numéros de sécurité sociale, des informations médicales et des notes, et ont été exportées à l'aide d'un outil de maintenance du portail de support client PowerSource. PowerSchool a payé une rançon pour empêcher la diffusion des données, mais ne peut pas garantir que celles-ci n'ont pas été copiées.</description><pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>National Bureau of Statistics (NBS) (NGA) autour du 17 décembre 2024.</title><link>https://www.tv360nigeria.com/nbs-website-remains-down-for-three-weeks-following-cyber-attack/</link><description>Le site web du Bureau national des statistiques (NBS) du Nigeria est hors ligne depuis trois semaines suite à une cyberattaque qui a compromis ses opérations. La brèche a été confirmée le 18 décembre 2024, mais le bureau n'a pas fourni de mises à jour sur la restauration du site ou les développements liés à la violation. La prolongation de la panne du site a suscité des inquiétudes quant à la capacité du bureau à fournir des données statistiques cruciales et des mises à jour au public.</description><pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Mairie de Guararema (BRA) autour du 24 décembre 2024.</title><link>https://diariodoestadogo.com.br/refazer-protocolos-digitais-prefeitura-de-guararema-em-alerta-apos-ataque-cibernetico/</link><description>La mairie de Guararema a annoncé que les protocoles réalisés entre le 30 novembre et le 23 décembre 2024 devront être refaits en raison d'une cyberattaque ayant perturbé la stabilité des systèmes. Les démarches effectuées en ligne ou en présentiel pendant cette période doivent être reprises au siège de la mairie. L'administration travaille à rétablir les services et renforcer la sécurité numérique, tout en invitant les citoyens à suivre les canaux officiels pour obtenir des informations fiables.</description><pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Hyper Ice, Inc. (USA) autour du 25 juin 2024.</title><link>https://www.jdsupra.com/legalnews/hyperice-sends-data-breach-letters-5641135/</link><description>Hyperice, Inc. a signalé une violation de données à la suite d'une cyberattaque en juin 2024, qui a permis à un tiers non autorisé d'accéder à des informations sensibles, notamment des noms et des numéros de sécurité sociale. L'enquête a révélé que les données compromises varient en fonction des individus, mais peuvent inclure des informations personnelles. Les lettres de notification de violation de données ont été envoyées aux personnes affectées le 12 décembre 2024.</description><pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Winston-Salem (USA) autour du 26 décembre 2024.</title><link>https://www.wfdd.org/story/no-timeline-service-restoration-after-winston-salem-cyber-attack</link><description>La ville de Winston-Salem est toujours victime d'une cyberattaque qui a eu lieu le 26 décembre, ce qui a entraîné la fermeture de son système de paiement des factures d'électricité en ligne et de son service téléphonique CityLink. Les responsables de la ville travaillent sans relâche pour restaurer les services, mais ne peuvent pas encore donner de date pour la réouverture. Pendant ce temps, la ville a suspendu les pénalités de retard et les coupures de service en raison de l'incident.</description><pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item></channel></rss>