<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Cyberattaques | Casualtek</title><link>https://raw.githubusercontent.com/Casualtek/Cyberwatch/main/cyberattaques.xml</link><description>Flux RSS de suivi, en Français, des cyberattaques rapportées dans la presse internationale. Maintenu par Valéry Rieß-Marchive (LeMagIT).</description><language>fr</language><lastBuildDate>Wed, 24 Sep 2025 00:00:00 -0000</lastBuildDate><item><title>United Group (BGR) autour du 21 septembre 2025.</title><link>https://www.thefastmode.com/technology-solutions/44820-united-group-subsidiaries-vivacom-mainstream-bulgaria-hit-by-cyberattack</link><description>United Group a subi une attaque cybernétique visant ses filiales Vivacom et Mainstream Bulgaria en Bulgarie, mais les mesures de confinement ont permis de limiter l'impact. Les services de base de Vivacom, tels que la connectivité mobile et fixe, restent opérationnels. L'entreprise a condamné ces actes criminels et continue d'investir dans la sécurité de ses réseaux.</description><pubDate>Wed, 24 Sep 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Circle K (OK便利店) (HKG) autour du 19 septembre 2025.</title><link>https://www.wepro180.com/ok%E4%BE%BF%E5%88%A9%E5%BA%97%E4%B8%8D%E6%8E%92%E9%99%A4%E9%81%AD%E7%B6%B2%E7%B5%A1%E6%94%BB%E6%93%8A/</link><description>Le réseau de Circle K (OK便利店) a été touché par une panne de réseau, ce qui a affecté les systèmes de paiement, les e-mails et les plans de récompense pour les membres, les magasins fonctionnent normalement mais ne acceptent que les paiements en espèces et par Octopus. L'entreprise enquête sur l'incident et prend des mesures pour protéger les données de ses clients, employés et fournisseurs. Les clients sont invités à rester vigilants et à ne pas partager leurs informations sensibles.</description><pubDate>Wed, 24 Sep 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Boyd Gaming Corporation (USA) autour du 20 septembre 2025.</title><link>https://www.sec.gov/Archives/edgar/data/906553/000119312525213546/d20726d8k.htm</link><description>Boyd Gaming Corporation a subi une faille de sécurité informatique, une partie non autorisée a accédé à son système informatique interne, mais cela n'a pas eu d'impact sur les propriétés ou les opérations commerciales de l'entreprise. La société a pris des mesures pour répondre à l'incident et avertit les personnes touchées. L'incident ne devrait pas avoir d'effet négatif important sur la situation financière ou les résultats d'exploitation de l'entreprise.</description><pubDate>Wed, 24 Sep 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>All States Materials Group (USA) autour du 25 août 2025.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/ad950e5a-f2d8-422a-b96a-4947b57238da.html</link><description>During the early morning of August 25, 2025, ASMG identified suspicious behavior indicating unauthorized activity was occurring on their network. An attack was claimed by Play on September 1st.</description><pubDate>Wed, 24 Sep 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Madison Elementary School District #38 (USA) autour du 03 avril 2025.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/0f66ebc9-1934-4f32-ba3a-0d59143423f9.html</link><description>A ransomware attack via social engineering on a Madison employee resulted in the exposure of affected individuals' personal information. The incident occurred on or about April 7, 2025. The attack was claimed by Interlock.</description><pubDate>Wed, 24 Sep 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Caldwell Trust Company (USA) autour du 05 août 2025.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/760d92d1-c01b-4d02-8b0b-611e2d79b15d.html</link><description>An unauthorized actor accessed Caldwell's computer network between August 4, 2025, and August 8, 2025, and accessed certain files. One or more files containing the name, Social Security number, and/or driver's license number of one Maine resident were identified. Caldwell is offering complimentary credit monitoring and identity theft restoration services to the affected individual.</description><pubDate>Wed, 24 Sep 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Albany Gastroenterology Consultants (USA) autour du 19 novembre 2024.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/10037b37-cf13-4b1f-83ba-c06e843359ea.html</link><description>Albany Gastroenterology Consultants experienced a data security incident that may have involved personal information, including names, addresses, and other data elements. The incident occurred on November 10, 2024, and was discovered on November 19, 2024. The organization has no evidence of any actual or suspected misuse of information involved in this incident.</description><pubDate>Wed, 24 Sep 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Forlì (ITA) autour du 23 septembre 2025.</title><link>https://www.corriereromagna.it/forli/attacco-hacker-al-comune-di-forli-attivate-le-procedure-di-sicurezza-LJ1649782</link><description>Le systèmes informatiques du Comune di Forlì ont été victimes d'une attaque non autorisée, mais aucune preuve de fuite de données personnelles n'a été trouvée pour le moment. Les procédures de sécurité ont été activées et des vérifications techniques sont en cours. Certains systèmes et services numériques resteront temporairement hors ligne pour permettre ces vérifications.</description><pubDate>Tue, 23 Sep 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Dirección de Seguridad Pública Municipal (DSPM) (MEX) autour du 11 septembre 2025.</title><link>https://oem.com.mx/elheraldodechihuahua/policiaca/blindan-area-administrativa-de-la-dspm-tras-ataque-cibernetico-25901377</link><description>La DSPM a relevé son niveau d'alerte après une cyberattaque. Le commissaire a rejeté la version selon laquelle des cybercriminels auraient divulgué des documents importants, des fiches de paie ou des rapports stratégiques. Le service administratif de la DSPM a été blindé afin d'éviter de nouvelles attaques. L'enquête sur la cyberattaque est toujours en cours.</description><pubDate>Tue, 23 Sep 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Oxford County (CAN) autour du 16 septembre 2025.</title><link>https://www.ctvnews.ca/london/article/oxford-county-responds-to-cyberattack/</link><description>Oxford County a été victime d'une cyberattaque, l'administration du comté a publié une déclaration à ce sujet. La cyberattaque a eu lieu le 16 septembre 2025. Les détails de l'attaque ne sont pas encore connus.</description><pubDate>Tue, 23 Sep 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Carus (USA) autour du 07 août 2025.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/96d474a7-37b9-4398-80b3-65abeef7016f.html</link><description>Carus, LLC experienced a network disruption on or around August 7, 2025, which may have allowed an unauthorized third party to access a limited amount of personal information. The attack was claimed by Akira on September 4.</description><pubDate>Tue, 23 Sep 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>United Food &amp; Commercial Workers Local No. 7 (USA) autour du 11 décembre 2024.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/43f960b1-a152-423e-a00e-13f50687bee9.html</link><description>United Food &amp; Commercial Workers Local No. 7 experienced a data privacy incident involving personal information, including names and Social Security numbers, accessed by an unauthorized actor on December 10, 2024. The incident was discovered on December 11, 2024, and the organization took immediate action to secure its network. Complimentary credit monitoring and identity protection services are being offered to affected individuals.</description><pubDate>Tue, 23 Sep 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Havco Wood Products LLC (USA) autour du 31 mars 2025.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/dce59c5b-e28a-4422-99cd-e1bdb454d4ba.html</link><description>Havco Wood Products LLC experienced a data breach where an unauthorized third party accessed their computer network for less than 24 hours, potentially acquiring certain files containing personal information. The breach occurred from March 30th, 2025, to March 31st, 2025. The company has taken steps to address the incident and is offering complimentary credit monitoring to affected individuals.</description><pubDate>Sat, 20 Sep 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>eCapital Corp. (USA) autour du 12 novembre 2024.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/e7e918b5-9866-40c6-8977-9325154f5226.html</link><description>eCapital suffered a cyber-attack that may have exposed some personal information, including names and other data elements. The attackers likely sought financial gain rather than the information itself. The company has taken steps to prevent a reoccurrence and is offering identity monitoring services to affected individuals.</description><pubDate>Sat, 20 Sep 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Jewish Federation of Greater Pittsburgh (USA) autour du 12 novembre 2024.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/20fbecaa-3ec2-43c8-ae98-cfd146e4237c.html</link><description>The Jewish Federation of Greater Pittsburgh experienced unauthorized access to their network on or about November 12, 2024. Some files may have been accessed or removed by the unauthorized individual(s) between November 5, 2024, and November 12, 2024. The impacted files may have contained personal information, including names.</description><pubDate>Sat, 20 Sep 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Collins Aerospace (USA) autour du 19 septembre 2025.</title><link>https://www.tgcom24.mediaset.it/mondo/attacco-informatico-cyberattacco-aeroporti_103713280-202502k.shtml</link><description>Un attaque informatico contre Collins Aerospace, un fournisseur de services aeroportuels, cause des perturbations dans plusieurs aeroports europeens, notamment Heathrow, Berlino et Bruxelles. Les passagers sont invités à vérifier l'état de leur vol avec leur compagnie aérienne avant de se rendre à l'aeroport. L'attaque a déjà causé des retards et des annulations de vols.</description><pubDate>Sun, 21 Sep 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Morrisroe Ltd (GBR) autour du 17 septembre 2025.</title><link>https://www.constructionnews.co.uk/tech/morrisroe-suffers-cyber-attack-19-09-2025/</link><description>Morrisroe Ltd a subi une attaque informatique, les données personnelles de ses employés, y compris les informations financières et bancaires, pourraient avoir été compromises. L'entreprise a pris des mesures pour contenir l'attaque et avertit ses employés de rester vigilants. L'attaque a été découverte le dimanche et la récupération est presque complète.</description><pubDate>Fri, 19 Sep 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Monterey Mushrooms, LLC (USA) autour du 07 août 2025.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/2dfaa8c9-037d-4bf8-8310-e68ee6a68779.html</link><description>An unauthorized actor accessed files on Monterey Mushrooms' computer servers between August 2, 2025, and August 7, 2025, potentially exposing the name, Social Security number, and driver's license number or passport number of a Maine resident. The attack has been claimed by Payoutkings on September 3, and INC Ransom on September 4.</description><pubDate>Fri, 19 Sep 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>GJ텍 (KOR) autour du 08 septembre 2025.</title><link>https://news.nate.com/view/20250916n20028</link><description>La société GJ텍, spécialisée dans les services de gestion de systèmes informatiques pour les sociétés de gestion de patrimoine en Corée du Sud, a été victime d'une attaque de ransomware. Les grandes sociétés de gestion de patrimoine, telles que Mirae Asset et KB Asset, n'ont pas été affectées car elles gèrent leurs propres serveurs. Cependant, les petites et moyennes sociétés de gestion de patrimoine sont inquiètes pour la sécurité des informations personnelles de leurs clients. (via eCrime.ch)</description><pubDate>Thu, 18 Sep 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Goshen Medical Center (USA) autour du 15 février 2025.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/e541449a-f3e3-4b69-93ed-c3f527fbc3a3.html</link><description>Goshen Medical Center suffered a data security incident where certain files may have been accessed or acquired without authorization. The incident involved personal health information, including names, addresses, dates of birth, Social Security numbers, driver's license numbers, and medical record numbers. The attack was claimed by BianLian on March 22.</description><pubDate>Thu, 18 Sep 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item></channel></rss>