<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Cyberattaques | Casualtek</title><link>https://raw.githubusercontent.com/Casualtek/Cyberwatch/main/cyberattaques.xml</link><description>Flux RSS de suivi, en Français, des cyberattaques rapportées dans la presse internationale. Maintenu par Valéry Rieß-Marchive (LeMagIT).</description><language>fr</language><lastBuildDate>Mon, 02 Jun 2025 00:00:00 -0000</lastBuildDate><item><title>Cooperativa Telefonica Santa Maria Ltda. (ARG) autour du 13 mai 2025.</title><link>https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=pfbid0NqRGrq5MexdrdDWE9TSc2qyNQXQT5BnuhoEEK5YEqrRiLkFV3BU7MD3FXcSufB57l&amp;id=100064229371953</link><description>Le service technique de la Coopérative Téléphonique informe qu’il a été constaté des cyberattaques portant atteinte et interférant directement avec les services d’Internet et de Nexo.Tv. Ces attaques ont un impact sur la capacité de la Coopérative à fournir un service de qualité optimale.</description><pubDate>Mon, 02 Jun 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Saito Korotype Printing Co., Ltd. (JPN) autour du 10 avril 2025.</title><link>https://saicollo.jp/news/17578/</link><description>Comme l’ont rapporté plusieurs organes de presse, la société a été victime d'une attaque par ransomware visant l’une de ses usines. Elle présente ses plus sincères excuses pour les inquiétudes et les désagréments causés.</description><pubDate>Mon, 02 Jun 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Ishikura Co. (JPN) autour du 03 mars 2025.</title><link>https://www.asahi.com/ajw/articles/15724387</link><description>Une entreprise de publication d'annuaires scolaires, Ishikura Co., a publié des excuses après une faille de sécurité apparente causée par une cyberattaque. Les attaques ont touché plusieurs municipalités et ont compromis des photos et des noms d'enfants. Les experts craignent que les données compromises puissent être utilisées pour créer des images deepfake, des vols d'identité ou des impostures sur les réseaux sociaux.</description><pubDate>Mon, 02 Jun 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Kulmbacher Verein Kunstwert (DEU) autour du 08 mai 2025.</title><link>https://www.fraenkischertag.de/lokales/stadt-kulmbach/blaulicht/hackerangriff-auf-kulmbacher-verein-loesegeldforderung-art-444156</link><description>Le Verein Kunstwert de Kulmbach a été victime d'une attaque de piratage informatique, ses pages web n'étaient plus accessibles et une demande de rançon numérique a été faite. Le président du Verein a confirmé l'attaque. L'incident a eu un impact sur les activités du Verein.</description><pubDate>Mon, 02 Jun 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Drug Safety Testing Center (DSC) (HKG) autour du 12 mai 2025.</title><link>https://www.hkstp.org/en/park-life/news-and-events/news/drug-safety-testing-center-information-security-incident-statement</link><description>Le Drug Safety Testing Center (DSC) a subi une attaque de ransomware qui a touché les données de 30 employés et 20 clients. Les mesures de sécurité ont été renforcées pour prévenir de nouvelles intrusions et une enquête a été lancée. Le DSC travaille en étroite collaboration avec la police et des experts en cybersécurité pour résoudre l'incident.</description><pubDate>Mon, 02 Jun 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Arc System Works (USA) autour du 12 mai 2025.</title><link>https://www.arcsystemworks.com/notice-regarding-data-leakage-due-to-unauthorized-access/</link><description>Arc System Works a subi une brèche de sécurité, une partie de ses données a été piratée, mais aucune information personnelle n'a été confirmée comme ayant été compromise, l'entreprise travaille pour déterminer l'ampleur de l'impact et les utilisateurs sont invités à ne pas accéder aux données compromises pour éviter les infections de logiciels malveillants.</description><pubDate>Mon, 02 Jun 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>GMA Network (PHL) autour du 06 mai 2025.</title><link>https://www.gmanetwork.com/news/topstories/nation/945481/gma-network-statement-on-cybersecurity-incident/story/</link><description>GMA Network a subi une faille de sécurité, mais les données compromises n'étaient pas sensibles. L'entreprise mène une enquête approfondie avec ses partenaires technologiques. GMA Network est déterminée à maintenir l'intégrité et la sécurité de ses opérations.</description><pubDate>Mon, 02 Jun 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>EdforTech Alliance (USA) autour du 28 mai 2025.</title><link>https://www.wfmz.com/news/area/lehighvalley/lehigh-county/allentown-area/cyberattack-on-vendor-shuts-down-asds-virtual-campus-learning-platform-friday/article_e35c53ce-63f6-451e-876f-c57eabd55102.html</link><description>Le district scolaire d'Allentown a subi une cyberattaque via son fournisseur de plateforme d'apprentissage en ligne, EdforTech Alliance, ce qui a entraîné une interruption de service pour les étudiants inscrits au Campus virtuel. Les données académiques des étudiants n'ont pas été compromises, mais la plateforme en ligne ne sera pas accessible vendredi. Les enseignants seront disponibles via Zoom pour aider les étudiants à compléter leurs devoirs.</description><pubDate>Sun, 01 Jun 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Ordre des psychologues de Lombardie (ITA) autour du 30 septembre 2023.</title><link>https://www.ilgiorno.it/milano/cronaca/il-cyber-attacco-con-riscatto-1fcdb5c9</link><description>L'Ordine degli psicologi della Lombardia a été victime d'une attaque de type ransomware, les hackers ont volé 6,89 gigabytes de données sensibles, l'Ordine a été condamné à une amende de 30 000 euros pour ne pas avoir pris les mesures de sécurité nécessaires.</description><pubDate>Sat, 31 May 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Unimed (BRA) autour du 15 mars 2025.</title><link>https://securityleaders.com.br/unimed-confirma-acidente-cibernetico-no-sistema-digital/</link><description>La Unimed, une des principales opérateurs de santé supplémentaire du Brésil, a confirmé un incident cybernétique impliquant son infrastructure numérique, mais a affirmé que les données sensibles n'ont pas été compromises. L'incident a été identifié en mars 2025 et a été résolu sans preuve de fuite de données. La société a souligné son engagement envers la sécurité et la protection des données.</description><pubDate>Sat, 31 May 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Orphee Beinoglou International Transportation (GRC) autour du 15 février 2025.</title><link>https://greekcitytimes.com/2025/05/31/russian-cyberattack-targets-greek-logistics-partner-of-nespresso/</link><description>Nespresso Greece avertit ses clients d'une faille de sécurité potentielle suite à une attaque informatique en février 2025 contre son partenaire logistique, Orphee Beinoglou International Transportation. Les données compromises pourraient inclure les noms, numéros de téléphone, adresses, emails et numéros fiscaux des clients. Nespresso exhorte ses clients à rester vigilants contre les emails ou appels suspects demandant des détails personnels ou financiers.</description><pubDate>Sat, 31 May 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Botetourt County Public Schools (USA) autour du 13 mai 2025.</title><link>https://www.wdbj7.com/2025/05/13/botetourt-county-public-schools-investigates-cybersecurity-incident/</link><description>Les écoles publiques du comté de Botetourt enquêtent sur une faille de sécurité informatique qui a touché leur réseau. L'incident a temporairement affecté certains systèmes informatiques et l'école travaille à rétablir la pleine fonctionnalité. L'enquête est en cours avec l'aide d'experts en cybersécurité et des autorités de l'État et fédérales.</description><pubDate>Sat, 31 May 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Ministère de la Justice de Porto Rico (PRI) autour du 30 mai 2025.</title><link>https://www.primerahora.com/noticias/gobierno-politica/notas/justicia-sufre-ataque-cibernetico/</link><description>Le ministère de la Justice a subi un ataque cibernétique, ce qui a obligé à suspendre temporairement certains services, notamment la délivrance du certificat de casier judiciaire. Les autorités travaillent à résoudre l'incident et à protéger les données personnelles des citoyens. La sécurité de l'information est la priorité absolue du département.</description><pubDate>Sat, 31 May 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Comté de Lorain (USA) autour du 29 mai 2025.</title><link>https://www.loraincountyohio.gov/CivicAlerts.aspx?AID=41</link><description>Le comté de Lorain a subi une faille de sécurité réseau, ce qui a perturbé ses systèmes et a entraîné la fermeture de plusieurs départements jusqu'à ce que les systèmes soient rétablis. Les services critiques et les départements essentiels restent en ligne pour les citoyens. L'organisation travaille avec des experts pour enquêter sur l'incident et fournira des mises à jour à la communauté.</description><pubDate>Sat, 31 May 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Bradford Health Systems (USA) autour du 08 décembre 2023.</title><link>https://databreaches.net/2025/05/30/bradford-health-systems-detected-abnormal-network-activity-in-december-2023-they-first-sent-out-breach-notices-this-week/</link><description>Bradford Health Systems a détecté une activité anormale dans son réseau le 8 décembre 2023, ce qui a conduit à une enquête qui a révélé que des fichiers contenant des informations personnelles et de santé protégées avaient pu être accédés sans autorisation. Les informations potentiellement affectées incluent des noms, des numéros de permis de conduire, des dates de naissance et des informations de santé. Des lettres ont été envoyées aux personnes affectées le 30 mai 2025.</description><pubDate>Fri, 30 May 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Mediehuset Altaposten (NOR) autour du 27 mai 2025.</title><link>https://www.altaposten.no/nyheter/i/yE2eJ2/data-angrepet-mot-altaposten-har-mottatt-et-loesepengekrav</link><description>Mediehuset Altaposten a été victime d'une attaque de ransomware, ce qui a affecté la publication de l'édition papier du journal et les émissions de Radio Alta. L'attaque a été signalée à la police et à l'autorité de contrôle des données. Les responsables de l'entreprise travaillent pour rétablir les services et publier à nouveau le journal sur papier. (via eCrime.ch)</description><pubDate>Fri, 30 May 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>3P Corporation (AUS) autour du 07 avril 2025.</title><link>https://www.ifa.com.au/news/35799-melbourne-based-financial-services-and-advice-firm-hit-with-cyber-attack</link><description>La société 3P Corporation a été victime d'une attaque de ransomware en avril, mais elle affirme que ses données n'ont pas été compromises. Les hackers ont publié plus de 200 gigaoctets de documents internes et de données client en ligne. L'incident a été signalé à l'Australian Cyber Security Centre et les employés et les clients potentiels ont été informés.</description><pubDate>Fri, 30 May 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Flemington-Raritan School District (USA) autour du 06 mai 2025.</title><link>https://www.tapinto.net/towns/flemington-slash-raritan/sections/education/articles/mcgann-provides-update-on-cyber-attack</link><description>Le 6 mai, le district scolaire de Flemington-Raritan a subi une attaque par ransomware, mais aucune donnée personnelle n’a été confirmée comme compromise et l’enseignement n’a pas été perturbé, hormis une mise hors ligne temporaire les 8 et 9 mai. Les informations sensibles comme les plans d’éducation individualisés (IEP et 504), les données de santé ou les courriels des parents n’ont pas été affectées, car elles sont hébergées sur des systèmes externes non touchés. La superintendante McGann a salué le travail remarquable de l’équipe informatique, qui a agi avec efficacité et dévouement face à la situation.</description><pubDate>Thu, 29 May 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>DataPost (SGP) autour du 25 mai 2025.</title><link>https://www.straitstimes.com/singapore/consumer/details-of-146-income-insurance-policyholders-compromised-after-cyberattack-on-external-vendor</link><description>Une attaque de ransomware a compromis les informations personnelles et de police d'au moins 146 souscripteurs de l'assureur Income Insurance à Singapour. L'attaque a visé DataPost, un fournisseur externe responsable de l'impression et de l'envoi de documents aux souscripteurs d'Income. Les investigations préliminaires montrent que les déclarations de bonus de ces souscripteurs ont été compromises, mais les systèmes d'Income Insurance restent sécurisés.</description><pubDate>Thu, 29 May 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Department of Pensions (LKA) autour du 15 avril 2025.</title><link>https://www.dailymirror.lk/breaking-news/Pension-Department-restores-IT-system-after-cyberattack/108-310113</link><description>Le Département des pensions du Sri Lanka a subi une attaque de ransomware en avril, mais les systèmes d'information ont été restaurés sans perte de données. Les services, y compris les paiements de pensions, n'ont pas été interrompus. L'incident a été résolu rapidement sans impact durable sur la livraison de services.</description><pubDate>Thu, 29 May 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item></channel></rss>