<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Cyberattaques | Casualtek</title><link>https://raw.githubusercontent.com/Casualtek/Cyberwatch/main/cyberattaques.xml</link><description>Flux RSS de suivi, en Français, des cyberattaques rapportées dans la presse internationale. Maintenu par Valéry Rieß-Marchive (LeMagIT).</description><language>fr</language><lastBuildDate>Wed, 14 Feb 2024 00:00:00 -0000</lastBuildDate><item><title>Coeur d'Alene (USA) autour du 13 février 2024.</title><link>https://bnnbreaking.com/tech/coeur-dalenes-battle-against-malware-a-call-for-citizen-vigilance-and-digital-defense</link><description>La ville de Coeur d'Alene, dans l'Idaho, a été victime d'une cyberattaque par malware le 13 février 2024, entraînant la fermeture des systèmes informatiques affectés, mais les services d'urgence, y compris le 911, sont restés opérationnels. La municipalité collabore avec des spécialistes en cybersécurité pour contrer l'attaque, en déterminer l'origine et renforcer ses défenses numériques. Les citoyens sont invités à changer leurs mots de passe des comptes liés aux services de la ville une fois que ceux-ci seront pleinement rétablis.</description><pubDate>Wed, 14 Feb 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Varta (DEU) autour du 13 février 2024.</title><link>https://www.finanzen.net/nachricht/aktien/schaden-unklar-varta-aktie-rutscht-ab-cyberangriff-auf-varta-13256244</link><description>Le groupe Varta, spécialisé dans la fabrication de batteries, a été victime d'une cyberattaque qui a conduit à l'arrêt de ses systèmes informatiques et de sa production. L'entreprise, cotée au SDAX, n'a pas pu fournir de détails sur l'étendue des dégâts ni confirmer si un préjudice avait été subi, mais a annoncé son intention de rétablir le fonctionnement normal le plus rapidement possible. En réaction à cette annonce, le cours de l'action Varta a chuté de 4,75 % à la clôture officielle de la Bourse et a continué de baisser en dehors des heures de bourse.</description><pubDate>Wed, 14 Feb 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Aztech Global (SGP) autour du 13 février 2024.</title><link>https://www.straitstimes.com/business/companies-markets/aztech-global-reports-cyber-security-incident-says-no-material-impact-but-launches-probe</link><description>Aztech Global, un fournisseur de solutions technologiques basé à Singapour, a annoncé avoir été victime d'une cyberattaque sous forme de rançongiciel (ransomware) qui a permis aux cybercriminels d'accéder sans autorisation à son réseau informatique. L'entreprise a pris des mesures immédiates, telles que l'arrêt de ses serveurs pendant la pause du Nouvel An chinois et l'utilisation de logiciels de cybersécurité pour s'assurer qu'aucune autre donnée n'était affectée. Aztech Global a également engagé des conseillers forensiques tiers pour enquêter sur l'incident et a informé les autorités compétentes, tout en cherchant des conseils pour renforcer sa sécurité informatique.</description><pubDate>Tue, 13 Feb 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>MSH International (CAN) autour du 12 février 2024.</title><link>https://ottawacitizen.com/news/cyber-incident-hits-sub-contractor-of-public-servants-health-plan</link><description>Un cyber incident a affecté MSH International, sous-traitant de Canada Life pour le régime de soins de santé des fonctionnaires fédéraux canadiens, perturbant les services de couverture d'urgence et de voyage à l'étranger. L'ampleur de l'accès aux données par les attaquants n'est pas encore connue, et MSH a suspendu ses services pour protéger son réseau, tout en engageant une firme externe pour aider à la restauration sécurisée des services. Le gouvernement du Canada est en communication régulière avec Canada Life pour suivre la situation, et des informations supplémentaires seront partagées dès qu'elles seront disponibles.</description><pubDate>Tue, 13 Feb 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Clinique privée La Colline (groupe Hirslanden) (CHE) autour du 11 février 2024.</title><link>https://www.20min.ch/fr/story/geneve-clinique-privee-victime-dune-cyberattaque-103042473</link><description>La clinique privée La Colline à Genève, appartenant au groupe Hirslanden, a été victime d'une cyberattaque, ce qui a perturbé la prise de rendez-vous. Le porte-parole du groupe a affirmé que la sécurité des patients et l'intégrité des dispositifs médicaux n'ont pas été compromis et qu'il n'y a pas de preuve de vol de données. L'attaque a été revendiquée par LockBit 3.0.</description><pubDate>Wed, 14 Feb 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Hipocrate Information System (HIS) (ROU) autour du 11 février 2024.</title><link>https://www.bleepingcomputer.com/news/security/ransomware-attack-forces-18-romanian-hospitals-to-go-offline/</link><description>Dix-huit hôpitaux en Roumanie ont été mis hors ligne à la suite d'une attaque par ransomware qui a ciblé le système de gestion des soins de santé Hipocrate, entraînant le chiffrement de la base de données. Le Ministère de la Santé roumain et des experts en cybersécurité de la Direction Nationale de la Cybersécurité (DNSC) enquêtent sur l'incident et évaluent les possibilités de récupération, tout en prenant des mesures préventives pour les autres hôpitaux. À l'heure actuelle, il n'y a pas d'information sur l'identité des auteurs de l'attaque ransomware ni sur un éventuel vol de données personnelles ou médicales des patients.</description><pubDate>Mon, 12 Feb 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Centre hospitalier d’Armentières (FRA) autour du 11 février 2024.</title><link>https://www.francetvinfo.fr/internet/securite-sur-internet/cyberattaques/nord-l-hopital-d-armentieres-victime-d-une-cyberattaque-les-urgences-fermees-pour-la-journee_6359368.html</link><description>L'hôpital d'Armentières dans le Nord de la France a été la cible d'une cyberattaque dans la nuit de samedi à dimanche, entraînant la fermeture des urgences pour 24 heures et la redirection des patients vers d'autres établissements. Les pirates ont crypté des données et demandent une rançon, ce qui a poussé la direction à déconnecter l'ensemble du réseau informatique de l'hôpital. Une cellule de crise a été mise en place pour gérer la situation et les soins aux patients déjà présents sont maintenus grâce à l'impression de leurs dossiers.</description><pubDate>Sun, 11 Feb 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Office of Colorado State Public Defender (USA) autour du 09 février 2024.</title><link>https://www.denverpost.com/2024/02/12/colorado-public-defenders-office-cyberattack-ransomware-malware/</link><description>Une cyberattaque a entraîné la fermeture du réseau informatique du Bureau du défenseur public de l'État du Colorado, empêchant les avocats d'accéder à leurs ordinateurs de travail, aux dossiers judiciaires et aux dépôts de dossiers, ce qui a rendu le bureau "non opérationnel". Le porte-parole du bureau a confirmé que des données ont été chiffrées par un logiciel malveillant et que le réseau a été temporairement désactivé pour des raisons de sécurité, avec une interruption des opérations qui pourrait durer jusqu'à une semaine.</description><pubDate>Mon, 12 Feb 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Krankenhaus Lindenbrunn (DEU) autour du 07 février 2024.</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/niedersachsen/hannover_weser-leinegebiet/Cyberangriff-Hacker-legen-IT-System-von-Klinik-lahm,aktuellhannover15444.html#:~:text=Das%20Krankenhaus%20Lindenbrunn%20in%20Coppenbr%C3%BCgge,System%20und%20die%20Telekommunikations%2DAnlage.</link><description>L'hôpital Lindenbrunn à Coppenbrügge, en Basse-Saxe, a été victime d'une cyberattaque qui a paralysé son système informatique et son installation de télécommunication depuis vendredi. Les auteurs de l'attaque ont demandé une rançon pour rétablir les systèmes, mais l'hôpital n'a pas cédé à cette exigence. En conséquence, l'hôpital a dû improviser, en revenant à l'utilisation de dossiers patients papier, et il n'est pas encore clair quand les systèmes seront à nouveau opérationnels.</description><pubDate>Sun, 11 Feb 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Commune de Petersberg (DEU) autour du 07 février 2024.</title><link>https://www.fuldaerzeitung.de/fulda/fulda-cyber-angriff-attacke-gemeinde-petersberg-rathaus-telefon-mail-ausfall-92825678.html</link><description>La mairie de Petersberg, dans le district de Fulda, est confrontée à des difficultés en raison d'une cyberattaque qui a provoqué une panne informatique depuis mercredi, limitant l'accès aux services de la mairie. Les systèmes de téléphonie et de messagerie électronique sont affectés, entraînant la fermeture de la bibliothèque et la mise en place d'un numéro de téléphone d'urgence pour les cas urgents. Les autorités assurent que le téléphone sera rétabli au début de la semaine prochaine et travaillent avec des experts en IT et des agences de sécurité pour résoudre le problème.</description><pubDate>Sun, 11 Feb 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>SouthState Bank (USA) autour du 07 février 2024.</title><link>https://www.marketwatch.com/story/southstate-bank-reports-cyber-incident-60f1dad2</link><description>La SouthState Bank, basée en Floride et filiale de SouthState Corp., a été victime d'une cyberattaque mercredi, entraînant des perturbations dans ses activités. La banque a révélé dans un dépôt réglementaire vendredi avoir détecté l'incident de cybersécurité et avoir pris des mesures pour contrer l'activité non autorisée, y compris l'isolement de certaines parties de son réseau. Malgré ces perturbations, la banque a affirmé que ses opérations continuaient dans tous les aspects essentiels et qu'une enquête était en cours avec l'assistance d'une entreprise de cybersécurité.</description><pubDate>Sun, 11 Feb 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Université de Central Missouri (USA) autour du 07 février 2024.</title><link>https://www.kctv5.com/2024/02/07/it-systems-ucm-remain-offline-following-attempted-cyberattack/</link><description>Les systèmes informatiques de l'Université de Central Missouri sont hors ligne suite à une tentative de cyberattaque sur leurs serveurs, annoncée le mercredi 7 février. Les responsables ont réagi immédiatement pour contenir la situation et travaillent avec des partenaires, y compris l'État du Missouri, pour résoudre le problème, entraînant une mise hors ligne des systèmes pour environ six heures, mais les étudiants et les employés doivent s'attendre à une indisponibilité d'au moins 48 heures. Aucune information sur d'éventuelles données dérobées n'a été divulguée, mais les services de sécurité et d'urgence restent opérationnels sur le campus.</description><pubDate>Sun, 11 Feb 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Onclusive (GBR) autour du 06 février 2024.</title><link>https://www.prweek.com/article/1861136/pr-industry-affected-media-monitoring-firm-onclusive-hit-cyber-attack</link><description>La société Onclusive, spécialisée dans l'analyse et la surveillance des médias pour les entreprises de relations publiques au Royaume-Uni, a été victime d'une cyberattaque par ransomware le mardi 6 février, ce qui a entraîné l'arrêt de ses systèmes de production. Bien que l'entreprise affirme qu'aucune donnée n'a été compromise et que ses systèmes internes n'ont pas été affectés, le service de surveillance des médias est interrompu et certains clients n'ont pas été informés proactivement de l'incident. Onclusive travaille à la restauration de ses services et à la communication avec ses clients, tout en envisageant des solutions de contournement et des compensations futures.</description><pubDate>Mon, 12 Feb 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Advania (SWE) autour du 06 février 2024.</title><link>https://www.aftonbladet.se/nyheter/a/EQ6goP/vardcentraler-utsatta-for-it-attack</link><description>Environ soixante entreprises suédoises ont été affectées par une cyberattaque contre un fournisseur de services informatiques, Advania, qui a eu lieu mardi après-midi. Parmi les victimes, on compte entre dix et quinze centres de soins qui ne peuvent plus accéder à leurs systèmes, empêchant la lecture des dossiers médicaux et la réception des patients. Advania a isolé l'environnement pour contenir l'attaque et il n'y a pas encore de calendrier pour la résolution du problème, bien qu'il n'y ait pas d'indication que des logiciels malveillants de type ransomware aient été introduits dans le système.</description><pubDate>Sun, 11 Feb 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Commune de Kalmar (SWE) autour du 06 février 2024.</title><link>https://computersweden.idg.se/2.2683/1.780918/kalmar-utsatt-for-cyberattack-misstanks-vara-akira</link><description>La commune de Kalmar en Suède a été victime d'une cyberattaque, ce qui a conduit à la fermeture de ses systèmes internes, bien que les employés puissent continuer à travailler via des services cloud, selon le chef de la communication Nico Werge. Les fonctions critiques telles que les alarmes, les armoires à médicaments et les ascenseurs n'ont pas été affectées. La responsabilité de l'attaque est attribuée au groupe russe Akira, qui a également récemment attaqué le centre de données de Tietoevry, impactant de nombreuses entreprises, autorités et autres communes.</description><pubDate>Sun, 11 Feb 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Prudential Financial, Inc. (USA) autour du 05 février 2024.</title><link>https://www.sec.gov/Archives/edgar/data/1137774/000119312524033753/d770643d8k.htm</link><description>L'article semble être un formulaire 8-K, qui est un rapport actuel soumis à la Securities and Exchange Commission (SEC) des États-Unis par Prudential Financial, Inc., indiquant un événement significatif qui pourrait intéresser les investisseurs. Le rapport mentionne l'adresse du siège social de l'entreprise à Newark, New Jersey, et les différents titres financiers de l'entreprise enregistrés à la Bourse de New York. Cependant, l'article ne fournit pas de détails spécifiques sur une cyberattaque, mais plutôt des informations générales sur l'entreprise et ses obligations de déclaration.</description><pubDate>Wed, 14 Feb 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Middletown Area School District (USA) autour du 04 février 2024.</title><link>https://www.abc27.com/local-news/harrisburg/middletown-area-school-district-suffers-cyber-incident-investigation-ongoing/</link><description>Le district scolaire de Middletown Area, situé dans le comté de Dauphin, enquête sur un "incident cybernétique" survenu la semaine dernière, après avoir constaté des dysfonctionnements dans deux de ses systèmes d'information. Le district a réagi immédiatement en collaborant avec des spécialistes externes en technologie de l'information pour mener une évaluation diagnostique et médico-légale approfondie de ses réseaux et systèmes. Bien qu'il y ait eu des perturbations, le district affirme qu'il n'y a pas d'indication que des informations personnelles d'élèves ou d'employés aient été compromises.</description><pubDate>Sun, 11 Feb 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Northern Light Health (USA) autour du 04 février 2024.</title><link>https://thecyberexpress.com/northern-light-health-cyberattack-update/</link><description>Le système de santé intégré Northern Light Health dans le Maine a été victime d'une cyberattaque le 4 février, affectant plusieurs de ses serveurs informatiques. En réponse, l'organisation a temporairement déconnecté ses systèmes de dossiers patients pour mener une enquête approfondie, tout en assurant que les opérations hospitalières et les soins aux patients n'étaient pas affectés. Northern Light Health a nié toute compromission des informations des patients ou tout contrôle perdu sur ses systèmes, et a signalé l'incident aux autorités compétentes tout en continuant à fournir des soins de qualité pendant l'enquête en cours.</description><pubDate>Sun, 11 Feb 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Mairie de Korneuburg (AUT) autour du 02 février 2024.</title><link>https://www.meinbezirk.at/korneuburg/c-lokales/cyberangriff-aufs-korneuburger-rathaus_a6516716</link><description>Le Rathaus (hôtel de ville) de Korneuburg a été victime d'une cyberattaque où toutes les données ont été chiffrées, y compris les serveurs, les postes clients et les systèmes de sauvegarde. Une entreprise externe a été engagée pour résoudre le problème, et un rançongiciel est suspecté puisqu'un message de demande de rançon a été reçu. En attendant, les services municipaux restent accessibles par téléphone, bien que toutes les opérations numériques soient paralysées.</description><pubDate>Sun, 11 Feb 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Hôpital de la Trinité à Lippstadt, ainsi que les cliniques associées à Erwitte et Geseke. (DEU) autour du 02 février 2024.</title><link>https://www.die-glocke.de/regionales/artikel/krisensitzung-nach-angriff-auf-klinikverbund-im-kreis-soest-1707124567</link><description>Une cyberattaque a paralysé le Dreifaltigkeits-Hospital à Lippstadt ainsi que deux cliniques associées à Erwitte et Geseke, empêchant temporairement l'admission de cas d'urgence. Les patients déjà présents continuent à recevoir des soins complets et les interventions planifiées devraient reprendre dans la journée. Les autorités mènent une enquête pour déterminer comment les cybercriminels ont accédé au réseau informatique du groupe hospitalier et évaluer l'étendue des dommages.</description><pubDate>Sun, 11 Feb 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item></channel></rss>