<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Cyberattaques | Casualtek</title><link>https://raw.githubusercontent.com/Casualtek/Cyberwatch/main/cyberattaques.xml</link><description>Flux RSS de suivi, en Français, des cyberattaques rapportées dans la presse internationale. Maintenu par Valéry Rieß-Marchive (LeMagIT).</description><language>fr</language><lastBuildDate>Mon, 12 Jan 2026 00:00:00 -0000</lastBuildDate><item><title>Kyowon Group (KOR) autour du 11 janvier 2026.</title><link>https://koreajoongangdaily.joins.com/news/2026-01-12/business/tech/Kyowon-Group-shuts-down-internal-network-after-suspected-ransomware-attack/2498111</link><description>Le groupe Kyowon a fermé son réseau interne après avoir détecté une attaque de ransomware présumée, il enquête actuellement sur les conséquences de cette attaque. Plusieurs sites web exploités par les filiales de Kyowon Group sont actuellement indisponibles. L'entreprise a signalé la faille de sécurité suspectée à l'agence coréenne de sécurité internet et aux autorités compétentes.</description><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Stoss Landscape Urbanism (USA) autour du 10 octobre 2025.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/f5eb5538-d3ae-47c1-8857-ffa3fb2f180e.html</link><description>An unauthorized third party gained access to Stoss Landscape Urbanism's network on September 14, 2025, and took certain files, potentially exposing personal information. A cyberattack was claimed by Akira on November 19.</description><pubDate>Sat, 10 Jan 2026 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Clackamas Community College (USA) autour du 24 octobre 2025.</title><link>https://ago.vermont.gov/document/2026-01-08-clackamas-community-college-data-breach-notice-consumers</link><description>Clackamas Community College experienced a data breach where an unauthorized third party accessed a small number of systems and acquired files containing personal information. The breach occurred on October 24, 2025, and the college has taken steps to address the incident and prevent future occurrences. Affected individuals are being offered a one-year membership of credit monitoring and identity theft protection services.</description><pubDate>Sat, 10 Jan 2026 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Cohen &amp; Sprung Associates, LLC (USA) autour du 19 août 2025.</title><link>https://ago.vermont.gov/document/2026-01-06-cohen-sprung-associates-data-breach-notice-consumers</link><description>Cohen &amp; Sprung Associates, LLC experienced a network disruption on August 19, 2025, which led to unauthorized access to certain files. The investigation found that the files contained sensitive information such as Social Security numbers, driver's license numbers, and financial account information. The organization has offered credit monitoring services to affected individuals.</description><pubDate>Sat, 10 Jan 2026 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Taiwan Fire &amp; Marine Insurance Co., Ltd. (TWN) autour du 10 janvier 2026.</title><link>https://emops.twse.com.tw/server-java/t05sr01_1_e?&amp;isNew=Y&amp;seq_no=1&amp;spoke_time=170527&amp;spoke_date=20260110&amp;co_id=2832</link><description>Une entreprise a subi une attaque anormale sur son réseau, mais a réussi à bloquer l'attaque grâce à ses mécanismes de défense et d'investigation de cybersécurité, sans impact significatif sur ses finances ou opérations. L'entreprise continuera à surveiller la situation et à renforcer la gestion de son réseau et de ses infrastructures d'information. L'attaque n'a pas eu d'impact significatif sur l'entreprise.</description><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Copec (CHL) autour du 15 décembre 2025.</title><link>https://www.theclinic.cl/2026/01/09/copec-logro-frenar-ataque-cibernetico-de-grupo-de-hackers-internacionales-empresa-asegura-que-datos-de-clientes-no-se-vieron-comprometidos/</link><description>Copec a réussi à contenir un attaque cibernétique de la part d'un groupe de hackers internationaux, sans que les données des clients soient compromises. L'entreprise a activé ses protocoles de sécurité et a renforcé ses mesures de protection pour éviter que la situation se répète. L'incident de ciberseguridad a été détecté il y a quelques semaines et a été contenu sans affecter l'opération de l'entreprise.</description><pubDate>Sun, 11 Jan 2026 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>SmartCOP (USA) autour du 05 décembre 2025.</title><link>https://www.wtxl.com/news/local-news/city-of-midway-confirms-ransomware-breach-involving-police-records-system</link><description>La ville de Midway a subi une faille de sécurité impliquant le système SmartCOP de son département de police, ce qui soulève des inquiétudes quant à la sécurité des dossiers publics et des documents sensibles. Les responsables de la ville ont confirmé que le système SmartCOP a été piraté et que des rançongiciels sont impliqués, ce qui pourrait avoir un impact sur les documents et les dossiers publics. Les résidents ont signalé des difficultés pour accéder aux dossiers publics demandés, ce qui a incité les responsables de la ville à en informer certains membres de la communauté par courriel.</description><pubDate>Sun, 11 Jan 2026 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Fundação Estadual do Meio Ambiente e Recursos Hídricos (Femarh) (BRA) autour du 09 janvier 2026.</title><link>https://www.folhabv.com.br/cotidiano/ataque-cibernetico-atinge-sistemas-da-femarh/</link><description>La Fundação Estadual do Meio Ambiente e Recursos Hídricos a été victime d'une attaque cibernétique, les systèmes numériques ont été touchés, mais des mesures de sécurité ont été prises pour protéger les informations. L'équipe technique a identifié l'attaque et a pris des mesures pour garantir la continuité des services. La fondation a déposé une plainte auprès de la police civile de Roraima.</description><pubDate>Sun, 11 Jan 2026 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>City of Inman (USA) autour du 15 juin 2025.</title><link>https://www.foxcarolina.com/2026/01/09/inman-city-officials-confirm-cyber-attack/</link><description>La ville d'Inman a confirmé avoir été victime d'une attaque informatique en juin, les autorités sont toujours en train d'enquêter sur l'incident. Les détails sur les pertes financières éventuelles ne sont pas divulgués en raison de l'enquête en cours. L'affaire est traitée par le bureau du shérif du comté de Spartanburg et le FBI.</description><pubDate>Sun, 11 Jan 2026 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Universidad Nacional Autónoma de México (UNAM) (MEX) autour du 31 décembre 2025.</title><link>https://mexicobusiness.news/cybersecurity/news/unam-contains-cyberattack-confirms-no-data-breach</link><description>L'Universidad Nacional Autónoma de México a détecté et contenu une cyberattaque visant cinq de ses systèmes informatiques pendant la période de vacances d'hiver. L'institution a confirmé l'activation de protocoles de sécurité et l'absence de fuite de données suite à l'incident. La détection rapide et la mise en œuvre de mesures de sécurité ont permis d'isoler les actifs compromis et de prévenir la propagation de la vulnérabilité.</description><pubDate>Fri, 09 Jan 2026 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Garten Services, Inc. (USA) autour du 04 décembre 2025.</title><link>https://ago.vermont.gov/document/2026-01-05-garten-services-dara-breach-notice-consumers</link><description>Garten Services, Inc. experienced a data security incident in August 2025, where some personal information may have been accessed or acquired without authorization. The incident was discovered on December 4, 2025. The affected data included various personal information elements.</description><pubDate>Fri, 09 Jan 2026 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Brett Robinson Vacation Rental (USA) autour du 21 avril 2025.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/8ea28854-a8cb-4104-ba5c-5eaf3b414097.html</link><description>On or about April 21, 2025, Brett Robinson experienced a data security incident. A cyberattack was claimed by Worldleaks on June 14.</description><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Johnson, Webbert, &amp; Beard, LLP (USA) autour du 19 septembre 2025.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/2849eb54-b409-450a-9c3c-64030c5278e6.html</link><description>Unauthorized access to Johnson, Webbert, &amp; Beard, LLP's network occurred between September 15, 2025, and September 19, 2025, potentially exposing personal information. The incident was discovered on September 19, 2025, and an investigation was conducted. The organization is offering complimentary identity protection services to affected individuals.</description><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Metro Pet/Manheim Pike Veterinary Hospital (USA) autour du 06 janvier 2026.</title><link>https://www.fox43.com/article/news/local/manheim-pike-veterinary-hospital-lancaster-county-cyberattack/521-2bcae288-2dce-4244-bd33-9ca18272a04c</link><description>Un hôpital vétérinaire de Lancaster a été victime d'une cyberattaque, ce qui a affecté l'accès aux dossiers médicaux. Les cliniques ne traitent que les cas d'urgence et les rendez-vous déjà prévus. Les changements temporaires seront en vigueur jusqu'à la fin de la semaine.</description><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Oakland Community School District 5 (USA) autour du 25 décembre 2025.</title><link>https://dysruptionhub.com/oakland-cusd5-cyberattack-illinois/</link><description>Le district scolaire d'Oakland Community School District 5 dans l'Illinois a subi une cyberattaque pendant les vacances, mais a réussi à contenir l'attaque et à restaurer les systèmes sans payer de rançon. L'attaque n'a pas eu d'impact sur les étudiants ou le personnel, mais le district n'a pas précisé si des services auraient été affectés si l'attaque avait eu lieu pendant les classes. Le district a indiqué qu'il ne croyait pas que des données sensibles sur les étudiants aient été affectées.</description><pubDate>Wed, 07 Jan 2026 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Designs For Vision, Inc. (USA) autour du 13 octobre 2025.</title><link>https://ago.vermont.gov/document/2026-01-05-designs-vision-data-breach-notice-consumers</link><description>Designs For Vision, Inc. experienced a data breach between October 11, 2025, and October 13, 2025, resulting in unauthorized access to certain computer systems and the theft of files. The breach involved the theft of personal data, including names and other data elements. A cyberattack was claimed by Akira on November 3.</description><pubDate>Wed, 07 Jan 2026 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Prosura (AUS) autour du 01 janvier 2026.</title><link>https://www.abc.net.au/news/2026-01-07/car-excess-insurer-prosura-hit-by-cyber-breach-customer-data/106204198</link><description>L'assureur Prosura a subi une faille de sécurité, avec des données personnelles compromises en raison d'un accès non autorisé à certaines parties de ses systèmes. Les clients de l'assureur ont reçu des emails d'un « acteur menaçant » qui a exigé que l'entreprise contacte pour résoudre le problème. Prosura a indiqué que les détails de carte de crédit n'ont pas été compromis et que les polices restent inchangées.</description><pubDate>Wed, 07 Jan 2026 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Evergreen Printing Co. (USA) autour du 19 décembre 2025.</title><link>https://dysruptionhub.com/evergreen-printing-ransomware-new-jersey/</link><description>Une attaque de ransomware a touché Evergreen Printing Co., affectant les systèmes d'impression et de gestion des abonnements de plusieurs publications, dont The Retrospect. L'attaque a eu lieu le 19 décembre et a perturbé les opérations de presse, les listes de messagerie et les communications de l'entreprise. Evergreen travaille avec des experts pour résoudre l'incident et n'a pas encore fourni de calendrier de restauration.</description><pubDate>Wed, 07 Jan 2026 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Regis Resources (AUS) autour du 15 novembre 2025.</title><link>https://www.cyberdaily.au/security/13054-exclusive-major-australian-gold-producer-confirms-cyber-attack</link><description>Regis Resources, un producteur d'or australien, a confirmé avoir subi une attaque cybernétique en novembre 2025, mais a indiqué que ses systèmes de sécurité avaient empêché toute fuite de données. L'attaque a été revendiquée par le groupe de ransomware Lynx, qui a publié des informations sur les dirigeants de l'entreprise. L'enquête est toujours en cours pour déterminer si des données ont été exfiltrées.</description><pubDate>Wed, 07 Jan 2026 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Mercadien PC Certified Public Accountants (USA) autour du 07 novembre 2025.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/4d8d003f-1b63-4f61-8564-32582d217590.html</link><description>The breach details are unclear, but it appears to be a data breach involving multiple entities and domains. The exact nature and scope of the breach are unknown. Further investigation is required to determine the extent of the breach.</description><pubDate>Thu, 01 Jan 2026 00:00:00 -0000</pubDate></item></channel></rss>