<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Cyberattaques | Casualtek</title><link>https://raw.githubusercontent.com/Casualtek/Cyberwatch/main/cyberattaques.xml</link><description>Flux RSS de suivi, en Français, des cyberattaques rapportées dans la presse internationale. Maintenu par Valéry Rieß-Marchive (LeMagIT).</description><language>fr</language><lastBuildDate>Mon, 08 Jul 2024 00:00:00 -0000</lastBuildDate><item><title>Frankfurter University of Applied Sciences (UAS) (DEU) autour du 07 juillet 2024.</title><link>https://www.hessenschau.de/panorama/hacker-attacke-auf-frankfurter-university-of-applied-sciences-v1,uas-frankfurt-hacker-100.html</link><description>La Frankfurter University of Applied Sciences (UAS) a été victime d'une attaque informatique sérieuse, qui a rendu impossible l'accès à ses systèmes et services en ligne, y compris les courriels et les appels téléphoniques. Les hackers ont réussi à accéder à certaines parties de l'infrastructure IT de l'université samedi soir, mais l'ampleur de l'attaque et les objectifs des hackers restent inconnus. Les services en ligne de l'université, y compris les inscriptions en ligne, sont actuellement indisponibles, mais les cours en présence continuent comme d'habitude.</description><pubDate>Mon, 08 Jul 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Ville de Ham (FRA) autour du 11 décembre 2023.</title><link>https://ville-ham.fr/info-mairie/</link><description>Un incident de sécurité a été détecté, empêchant la récupération des données chiffrées. Cet incident malveillant a entraîné une perte de disponibilité et de confidentialité des données personnelles de la mairie, avec un risque de fraude ou d'usurpation d'identité. Des mesures correctives ont été prises : reformatage des disques durs, réinstallation des antivirus et renforcement de la surveillance du réseau.</description><pubDate>Mon, 08 Jul 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>SciFi-Universe (SFU) (FRA) autour du 02 juin 2023.</title><link>https://www.facebook.com/story.php/?story_fbid=686902310113521&amp;id=100063812731225</link><description>SciFi-Universe (SFU) a été victime d'une cyberattaque avec ransomware, aux alentours de 16h. Le site Web a été affecté et cessé de répondre. Le serveur a été mis à l'arrêt pour le temps de l'enquête.</description><pubDate>Mon, 08 Jul 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Itebo GmbH (DEU) autour du 21 juin 2024.</title><link>https://www.noz.de/lokales/bramsche/artikel/hacker-legt-openrathaus-bei-it-dienstleister-itebo-lahm-47359686</link><description>Le service en ligne "OpenRathaus" des communes d'Artland, Bersenbrück, Neuenkirchen, Fürstenau et de la ville de Bramsche a été mis hors ligne pendant deux semaines en raison d'une cyberattaque contre l'entreprise de services IT Itebo. Aucune donnée personnelle n'a été compromise, mais des travaux de maintenance ont été nécessaires pour sécuriser le système. Le service est à nouveau disponible depuis vendredi.</description><pubDate>Sat, 06 Jul 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Monroe County government (USA) autour du 01 juillet 2024.</title><link>https://eu.heraldtimesonline.com/story/news/local/2024/07/05/whats-affecting-monroe-county-computer-systems-still-not-clear/74310739007/</link><description>Les bureaux du gouvernement du comté de Monroe et le système judiciaire sont fermés depuis une semaine en raison d'une "éventualité technologique" non spécifiée, laissant les employés et les élus locaux dans l'incertitude. Les responsables du comté ont déclaré que les systèmes informatiques avaient été mis hors ligne en raison d'une activité anormale sur le réseau, mais n'ont pas précisé si cela était lié à une cyberattaque. Les bureaux devraient rouvrir le lundi suivant, selon le procureur du comté.</description><pubDate>Sat, 06 Jul 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Gérard Perrier Industrie (FRA) autour du 30 juin 2024.</title><link>https://media.licdn.com/dms/document/media/D4D1FAQHD6otu4uv4Lg/feedshare-document-pdf-analyzed/0/1720188729842?e=1721260800&amp;v=beta&amp;t=F4iFU5WOEHGLs417sRZEGk8JVYrO4ZMuZgJzB-FqB1U</link><description>Le groupe été victime d'une cyberattaque fin juin. Grâce à une détection rapide, le chiffrement des serveurs a été empêché, bien que des données aient été exfiltrées. Une cellule de crise a été mise en place et des mesures de renforcement de sécurité sont déployées. L'attaque a été revendiquée le 3 juillet par le groupe Embargo, et une plainte a été déposée. Gérard Perrier Industrie continue ses activités normalement sans interruption de service.</description><pubDate>Sat, 06 Jul 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>La Ville d'Ans (BEL) autour du 04 juillet 2024.</title><link>https://www.lavenir.net/regions/liege/ans/2024/07/05/la-ville-dans-victime-dun-piratage-informatique-les-services-aux-citoyens-impactes-voici-ce-quil-faut-savoir-PL44ZH3YZNHILBB76TTK75UBR4/</link><description>La Ville d'Ans a été victime d'un piratage informatique, ce qui a impacté les services aux citoyens. Malgré cela, les services de la Ville restent accessibles, bien que certaines opérations soient limitées ou nécessitent des démarches spécifiques. Les citoyens peuvent consulter le site internet de la Ville pour obtenir des informations détaillées sur la disponibilité des services.</description><pubDate>Fri, 05 Jul 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>TÜV Rheinland Akademie GmbH (DEU) autour du 15 juin 2024.</title><link>https://www.tuv.com/presse/de/meldungen/akademie-cyberangriff.html</link><description>TÜV Rheinland Akademie GmbH a subi un accès non autorisé à certaines parties de son réseau de formation. L'incident a été détecté et des mesures de sécurité appropriées ont été mises en place pour y remédier. Une enquête est en cours pour déterminer l'étendue de l'attaque et prévenir de futurs incidents. Le groupe RansomExx a revendiqué l'attaque le 1er juillet.</description><pubDate>Fri, 05 Jul 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Florida Department of Health (USA) autour du 03 juillet 2024.</title><link>https://www.clickorlando.com/news/florida/2024/07/04/florida-department-of-health-deals-with-potential-cyber-attack/</link><description>Le système en ligne de statistiques vitales de Floride, qui délivre les certificats de naissance et de décès, est tombé en panne suite à une cyberattaque potentielle, causant des retards pour les Floridiens qui ont besoin de ces documents. Les funérariums et les services de crémation sont particulièrement touchés, car ils ne peuvent pas procéder à des crémations sans certificat de décès. Le département de la santé de Floride a confirmé l'incident et travaille avec les forces de l'ordre pour résoudre la situation, mais il n'y a pas d'indication sur la date de remise en service du système.</description><pubDate>Fri, 05 Jul 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Gaia Software (USA) autour du 05 février 2024.</title><link>https://www.hipaajournal.com/data-breaches-gaia-software-pinnacle-orthopaedics-sports-medicine-specialists/</link><description>Trois établissements de santé américains, Gaia Software, Pinnacle Orthopaedics &amp; Sports Medicine Specialists et OB GYN Specialists of Lima, ont été victimes de cyberattaques ou d'incidents de sécurité, exposant les informations de santé protégées de milliers de patients. Les attaques ont eu lieu entre février et avril 2024, et les enquêtes sont en cours pour déterminer l'étendue des dommages. Les établissements concernés ont pris des mesures pour renforcer leur sécurité et ont notifié les patients affectés.</description><pubDate>Thu, 04 Jul 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Baccarat (FRA) autour du 19 septembre 2023.</title><link>https://www.lemagit.fr/etude/Baccarat-temoigne-de-lattaque-de-BlackBasta-en-2023</link><description>La maison française de luxe Baccarat a été victime d'une cyberattaque du groupe Black Basta en septembre 2023, qui a chiffré 100% des serveurs internes et 20% des postes de travail. La direction a décidé de ne pas payer de rançon et a mis en place une cellule de crise pour gérer la situation, avec l'aide d'un prestataire, Orange Cyberdefense. La reconstruction et le durcissement du système d'information ont nécessité un budget de 400 000 à 500 000 euros et un plan d'action de 18 mois pour moderniser le SI.</description><pubDate>Thu, 04 Jul 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Elite Fitness (NZL) autour du 26 juin 2024.</title><link>https://www.cyberdaily.au/security/10782-exclusive-new-zealand-s-elite-fitness-confirms-dragonforce-ransomware-attack</link><description>La société néo-zélandaise Elite Fitness a confirmé avoir été victime d'une attaque ransomware par le groupe DragonForce, qui a entraîné la fuite de données de clients et d'employés. Les données volées, qui comprennent des informations personnelles et des documents commerciaux, ont été publiées sur le dark web. Elite Fitness a notifié les autorités compétentes et a mis son site web hors ligne en raison de l'incident.</description><pubDate>Thu, 04 Jul 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Louisiana Special School District (USA) autour du 24 mai 2024.</title><link>https://www.brproud.com/news/louisiana-news/louisiana-special-school-district-data-breach-possibly-compromised-workers-personal-information/</link><description>Le district scolaire spécial de Louisiane a été victime d'une cyberattaque par ransomware Akira le 24 mai, qui a pu compromettre les informations personnelles des employés, notamment les numéros de sécurité sociale et les informations médicales. Les autorités ont été informées et des mesures de sécurité ont été mises en place pour éviter de nouvelles attaques. Les employés, les anciens employés et les familles des étudiants qui pourraient être impactés recevront des notifications la semaine du 8 juillet.</description><pubDate>Thu, 04 Jul 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Apex (USA) autour du 02 juillet 2024.</title><link>https://abc11.com/post/cybersecurity-incident-blamed-services-outages-apex/15025558/</link><description>La ville d'Apex en Caroline du Nord a été victime d'une cyberattaque qui a entraîné la mise hors ligne de certains services, notamment la facturation des services publics et les permis de construire. L'incident a été détecté mardi matin et une enquête a été lancée avec l'aide de la Task Force de cybersécurité de Caroline du Nord et des agences fédérales. Les services d'urgence et de sécurité continuent de fonctionner normalement en vertu des plans d'urgence en place.</description><pubDate>Thu, 04 Jul 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Texas Retina Associates, Human Technology Inc., Wayne Memorial Hospital (USA) autour du 27 mai 2024.</title><link>https://www.hipaajournal.com/texas-retina-associates-cyberattack/</link><description>Une cyberattaque a touché Texas Retina Associates, exposant les données de 312 000 patients, notamment des informations de santé et des numéros de sécurité sociale. Une autre attaque a visé Human Technology Inc., une entreprise de prothèses et d'orthèses, exposant les données de patients, notamment des numéros de sécurité sociale et des informations de carte de crédit. Enfin, le groupe de ransomware Monti a revendiqué une attaque contre Wayne Memorial Hospital, menaçant de divulguer les données volées si le ransom n'est pas payé.</description><pubDate>Thu, 04 Jul 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Alabama State Department of Education (USA) autour du 17 juin 2024.</title><link>https://www.wsfa.com/2024/07/03/authorities-investigating-cyber-attack-alabama-state-department-education/</link><description>Les autorités de l'État de l'Alabama enquêtent sur une cyberattaque contre le Département de l'éducation de l'État, qui a entraîné une violation de données et la perturbation de services. Les hackers ont pu accéder à des informations personnelles de étudiants et d'employés, mais les autorités travaillent à déterminer l'étendue de la violation. Des mesures de sécurité supplémentaires ont été mises en place pour protéger les données et une page d'information a été créée pour informer le public sur l'enquête.</description><pubDate>Thu, 04 Jul 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Hong Kong Institute of Architects (HKG) autour du 02 juillet 2024.</title><link>https://std.stheadline.com/sc/realtime/article/2008693/%E5%8D%B3%E6%99%82-%E6%B8%AF%E8%81%9E-%E5%BB%BA%E7%AF%89%E5%B8%AB%E5%AD%B8%E6%9C%83%E5%8F%8A%E5%BB%BA%E7%AF%89%E8%A8%BB%E5%86%8A%E7%AE%A1%E7%90%86%E5%B1%80%E9%81%AD%E5%8B%92%E7%B4%A2%E8%BB%9F%E4%BB%B6%E6%94%BB%E6%93%8A-%E7%B6%B2%E7%AB%99%E6%9C%8D%E5%8B%99%E4%B8%AD%E6%96%B7-%E5%80%8B%E4%BA%BA%E8%B3%87%E6%96%99%E6%88%96%E5%A4%96%E6%B4%A9</link><description>L'Institut des architectes et le Bureau de gestion des registres d'architecture ont été victimes d'une attaque de logiciel de rançon, entraînant l'interruption de leurs services de site web. Les données personnelles des utilisateurs pourraient avoir été compromises. Les détails de l'incident ne sont pas encore clairs.</description><pubDate>Wed, 03 Jul 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>E.S.E. Salud Yopal (COL) autour du 03 juillet 2024.</title><link>https://www.casanareonline.co/ataque-cibernetico-a-la-e-s-e-salud-yopal-obligaria-a-suspender-el-servicio/</link><description>L'E.S.E. Salud Yopal a été victime d'une cyberattaque qui a infecté ses serveurs avec des fichiers malveillants, entraînant la chute du système, la suspension du service, des retards dans la facturation et la prise en charge des patients. Le service devra être suspendu ou retardé en raison de la gravité de l'atteinte à la plateforme de facturación. L'équipe de systèmes travaille à identifier la cause de l'attaque et le gerente a annoncé qu'il allait porter plainte pénale pour identifier les responsables.</description><pubDate>Wed, 03 Jul 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Hiap Seng Industries (SGP) autour du 01 juillet 2024.</title><link>https://www.theedgesingapore.com/news/cybersecurity/hiap-seng-latest-victim-cyber-attack</link><description>Hiap Seng Industries a récemment subi une attaque par ransomware, au cours de laquelle un tiers non autorisé a accédé à ses serveurs. Dès la découverte de l'incident, la société a isolé ses serveurs et lancé des mesures de récupération pour assurer la continuité des opérations. Au 2 juillet, aucune incidence majeure sur les activités de l'entreprise n'a été constatée. Hiap Seng a engagé des experts externes pour mener des enquêtes judiciaires et renforcer la cybersécurité. L'incident a été signalé aux autorités compétentes et les enquêtes sont en cours.</description><pubDate>Wed, 03 Jul 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Banco de Desenvolvimento da Região Sul do Brasil (BRDE) (BRA) autour du 25 juin 2024.</title><link>https://ric.com.br/rn24h/economia/site-do-brde-e-invadido-e-fica-fora-do-ar-apos-ataque-cibernetico/</link><description>Le Banco de Desenvolvimento da Região Sul do Brasil (BRDE) a été victime d'une cyberattaque le 25 juin, ce qui a rendu ses systèmes temporairement indisponibles. Les équipes internes travaillent pour restaurer la normalité des services, et l'institution a informé les autorités compétentes et a ouvert une enquête sur l'incident. Selon le BRDE, les attaquants n'ont pas eu accès aux données du banque ni de ses clients.</description><pubDate>Wed, 03 Jul 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item></channel></rss>