<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Cyberattaques | Casualtek</title><link>https://raw.githubusercontent.com/Casualtek/Cyberwatch/main/cyberattaques.xml</link><description>Flux RSS de suivi, en Français, des cyberattaques rapportées dans la presse internationale. Maintenu par Valéry Rieß-Marchive (LeMagIT).</description><language>fr</language><lastBuildDate>Wed, 28 Feb 2024 00:00:00 -0000</lastBuildDate><item><title>Hochschule Kempten (DEU) autour du 27 février 2024.</title><link>https://therecord.media/hochschule-kempten-cyberattack-german-university</link><description>L'Université des sciences appliquées de Kempten en Allemagne a été victime d'une cyberattaque criminelle qui a contraint l'établissement à désactiver son infrastructure informatique. L'attaque a bloqué l'accès à plusieurs systèmes informatiques et, actuellement, l'université n'est pas joignable par e-mail, bien que le système téléphonique fonctionne encore.</description><pubDate>Wed, 28 Feb 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Orange Public Schools (USA) autour du 14 février 2024.</title><link>https://www.orange.k12.nj.us/site/default.aspx?PageType=3&amp;DomainID=1&amp;ModuleInstanceID=27906&amp;ViewID=6446EE88-D30C-497E-9316-3F8874B3E108&amp;RenderLoc=0&amp;FlexDataID=46191&amp;PageID=1</link><description>Le district scolaire rencontre des difficultés techniques depuis le 14 février, affectant notamment les communications par email. Un incicent de sécurité a été découvert nécessitant la déconnexion de certains systèmes d'information.</description><pubDate>Wed, 28 Feb 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Cencora Inc (USA) autour du 21 février 2024.</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/cencora-says-hit-by-cyber-attack-its-information-systems-2024-02-27/</link><description>Cencora Inc a révélé, le 27 février, avoir été victime d'une cyberattaque au cours de laquelle des données, potentiellement comprenant des informations personnelles, ont été dérobées de ses systèmes d'information. L'activité non autorisée a été détectée le 21 février et la société a immédiatement pris des mesures pour contenir l'incident. Cencora a également lancé une enquête avec l'aide des forces de l'ordre, des experts en cybersécurité et d'un conseil externe, mais n'a pas encore déterminé l'impact matériel potentiel de l'incident sur ses finances ou ses opérations.</description><pubDate>Wed, 28 Feb 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Casino Del Sol (USA) autour du 21 février 2023.</title><link>https://www.kold.com/2024/02/28/tucson-area-casino-victim-attempted-cyberattack</link><description>Le Casino Del Sol dans la région de Tucson a été la cible d'une tentative de cyberattaque le 21 février, entraînant une panne généralisée de ses systèmes, y compris les distributeurs automatiques, les systèmes de cartes de crédit et les jeux de table qui ne pouvaient accepter que du liquide. Le 27 février, le casino a annoncé que les distributeurs automatiques étaient de nouveau opérationnels, mais que les paiements restaient limités au liquide pour les restaurants et bars, et qu'il ne pouvait pas traiter les chèques-cadeaux et les bons. Le casino collabore avec le FBI et le département de police de Pascua Yaqui pour enquêter sur l'incident, et des perturbations telles que l'absence</description><pubDate>Wed, 28 Feb 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Hôpital Sophiahemmet (SWE) autour du 27 février 2024.</title><link>https://www.regionstockholm.se/nyheter/2024/02/regional-sarskild-sjukvardsledning-med-anledning-av-cyberattack-mot-sophiahemmet/</link><description>La Regional särskild sjukvårdsledning (RSSL) a été activée en mode de gestion d'urgence suite à une cyberattaque contre Sophiahemmet, un établissement de santé à Stockholm. En conséquence, certaines mesures de protection ont été mises en place, affectant l'accès des prestataires de soins au système de dossiers médicaux de la région et à d'autres systèmes connexes, les obligeant à adopter des procédures manuelles temporairement. La région surveille de près l'évolution de la situation et espère restaurer la fonctionnalité pour les prestataires de soins affectés dès que possible.</description><pubDate>Wed, 28 Feb 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Poughkeepsie Town (USA) autour du 19 février 2024.</title><link>https://www.hvobserver.com/38478/town-of-poughkeepsie-faces-cyber-attack-recovers-quickly/</link><description>La ville de Poughkeepsie a été la cible d'une cyberattaque le week-end précédent, mais a réussi à se rétablir rapidement grâce à l'intervention de ses consultants en cybersécurité et de son équipe informatique. Aucune fuite de données n'a été signalée suite à l'attaque, qui a été contenue par la fermeture rapide des serveurs. La superviseure de la ville, Rebecca Edwards, a souligné l'importance de renforcer les mesures de cybersécurité, en réaction à l'augmentation des attaques de rançongiciels contre les gouvernements locaux et d'État, citant un rapport de Sophos indiquant une hausse de 70% de ces attaques en 2021 par</description><pubDate>Wed, 28 Feb 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Egyptian Health Department (EHD) (USA) autour du 21 décembre 2023.</title><link>https://www.jdsupra.com/legalnews/egyptian-health-department-reports-data-9863424/</link><description>Le 20 février 2024, le département de la santé égyptien (Egyptian Health Department, EHD) a signalé une violation de données à la suite d'une cyberattaque survenue en décembre 2023, où des informations sensibles des consommateurs, telles que les noms, numéros de sécurité sociale, numéros de permis de conduire, identifiants gouvernementaux, informations financières et d'assurance, ont été accessibles par un acteur non autorisé. EHD a sécurisé ses systèmes et a mené une enquête avec des experts en cybersécurité, confirmant que des informations confidentielles sur les patients et les employés ont été affectées.</description><pubDate>Wed, 28 Feb 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Zollikofen (CHE) autour du 22 novembre 2023.</title><link>https://www.nau.ch/ort/urtenen-schonbuhl/zollikofen-cyber-angriff-insgesamt-glimpflich-abgelaufen-66715930</link><description>La commune de Zollikofen a été victime d'une cyberattaque dans la nuit du 22 novembre 2023, mais a réussi à éviter des dommages majeurs tels que la perte de données, se concentrant uniquement sur les coûts de restauration des systèmes. Les autorités ont impliqué divers partenaires, y compris la police cantonale de Berne, et ont décidé de ne pas négocier de rançon avec les attaquants, se concentrant plutôt sur la récupération des systèmes et des données. Des mesures de renforcement de la sécurité ont été mises en place pour prévenir de futures attaques et la formation du personnel continue.</description><pubDate>Tue, 27 Feb 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Middleton-Cross Plains Area School District (USA) autour du 25 février 2024.</title><link>https://fox47.com/news/local/middleton-cross-plains-area-school-district-schools-closed-monday</link><description>Les écoles du district scolaire de Middleton-Cross Plains ont annulé les cours et les activités parascolaires lundi en raison d'une interruption du réseau. Cette perturbation a affecté des opérations critiques du district, telles que le système téléphonique et l'internet. Une enquête est en cours avec l'aide de professionnels de la cybersécurité pour résoudre le problème.</description><pubDate>Tue, 27 Feb 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Hamilton (CAN) autour du 25 février 2024.</title><link>https://www.cbc.ca/news/canada/hamilton/hamilton-cybersecurity-incident-1.7125556</link><description>La ville de Hamilton a annoncé que ses systèmes de téléphonie et de courrier électronique ont été touchés par un "incident de cybersécurité" qui a commencé dimanche. L'incident affecte également le système de transport en commun de la ville, perturbant les annonces dans les bus et l'application HSRNow, bien que le service DARTS fonctionne normalement. Les techniciens informatiques de la ville et des experts en cybersécurité travaillent à résoudre le problème, tandis que des institutions publiques ontariennes ont également été ciblées par des cyberattaques récemment.</description><pubDate>Mon, 26 Feb 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Thyssenkrupp (division Automobile) (DEU) autour du 24 février 2024.</title><link>https://www.golem.de/news/systeme-vorerst-offline-thyssenkrupp-bestaetigt-cyberangriff-auf-automotive-sparte-2402-182585.html</link><description>Thyssenkrupp, un géant industriel allemand basé à Essen, a été visé par une cyberattaque, affectant notamment une usine en Sarre avec environ 1 000 employés. La division Thyssenkrupp Automotive Body Solutions a été spécifiquement touchée, mais d'autres segments de l'entreprise ne sont pas affectés pour le moment. Bien que les détails précis de l'attaque restent flous, Thyssenkrupp a pris des mesures de sécurité et travaille à un retour progressif à la normale.</description><pubDate>Mon, 26 Feb 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Gouvernement des Îles Caïmans (CYM) autour du 09 février 2024.</title><link>https://www.royalgazette.com/international-business/business/article/20240226/nca-and-fbi-probe-cayman-cyberattack/</link><description>L'Agence nationale de la criminalité du Royaume-Uni et le Bureau fédéral d'enquête des États-Unis aident la police des Îles Caïmans à enquêter sur une cyberattaque contre le gouvernement des Îles Caïmans survenue le 9 février, qui a été déclarée infructueuse car aucun système gouvernemental n'a été compromis. Deloitte effectue une évaluation indépendante de l'incident, tandis que le gouvernement a engagé des consultants locaux pour renforcer la sécurité des systèmes.</description><pubDate>Mon, 26 Feb 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Laurentian University (CAN) autour du 18 février 2023.</title><link>https://www.iheartradio.ca/ctv-news-content/fallout-from-the-cyber-incident-at-laurentian-university-continues-1.21882583</link><description>L'Université Laurentienne a subi un "incident cybernétique" le 18 février qui a entraîné la mise hors ligne de plusieurs systèmes informatiques, y compris le site web de l'université, causant des perturbations et du stress pour les étudiants et le personnel. Les responsables de l'université ont annoncé des adaptations pour les examens et les devoirs, ainsi que des progrès dans la résolution de l'incident, avec la reprise des cours en présentiel le 26 février, bien que l'accès à Internet soit limité.</description><pubDate>Mon, 26 Feb 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>City of Pleasant Hill (USA) autour du 22 février 2024.</title><link>https://contracosta.news/2024/02/23/city-of-pleasant-hill-says-it-was-target-in-cyber-attack/</link><description>La ville de Pleasant Hill a annoncé qu'elle enquêtait sur une cyberattaque survenue jeudi après-midi, qui a ciblé l'infrastructure informatique de la ville. Les professionnels de l'IT de la ville ont détecté et isolé rapidement l'intrusion pour limiter les dégâts, et les services de la ville sont restés opérationnels sans compromettre la sécurité publique. Cette annonce intervient peu de temps après que la ville voisine d'Oakley ait déclaré une attaque de rançongiciel, ayant conduit à la déclaration d'un état d'urgence local et à la mise hors ligne des systèmes affectés.</description><pubDate>Sat, 24 Feb 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>City of Oakley (USA) autour du 22 février 2024.</title><link>https://original.newsbreak.com/@golden-gate-media-1351221/3344715616259-another-california-city-targeted-by-ransomware-hackers-cyber-criminals-disable-city-services</link><description>La ville d'Oakley en Californie a été la cible d'une attaque par ransomware le jeudi 22 février, ce qui a conduit à une réaction rapide de la division informatique de la ville, en collaboration avec les forces de l'ordre et des experts en cybersécurité. Les services d'urgence, tels que le 911, la police, les pompiers et les ambulances, n'ont pas été affectés, mais la ville a déclaré un état d'urgence local et a partiellement activé son centre d'opérations d'urgence, tout en prenant les systèmes affectés hors ligne pour sécurisation et restauration. Les résidents doivent s'attendre à des retards dans les services non urgents de la ville et sont encouragés à rester</description><pubDate>Sat, 24 Feb 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Gendarmerie royale du Canada (RCMP) (CAN) autour du 23 février 2024.</title><link>https://www.cbc.ca/news/politics/cybersecurity-breach-rcmp-1.7123787</link><description>La Gendarmerie royale du Canada (RCMP) fait l'objet d'une enquête criminelle suite à une cyberattaque visant ses réseaux. Aucun impact sur les opérations de la RCMP ni de menace connue pour la sécurité des Canadiens n'a été rapporté, mais l'étendue de la brèche de sécurité est encore en cours d'évaluation. Le Bureau du Commissaire à la protection de la vie privée (OPC) a été informé de l'incident et est en contact avec la RCMP pour déterminer les prochaines étapes.</description><pubDate>Sat, 24 Feb 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Coocique (CRI) autour du 22 février 2024.</title><link>https://www.sancarlosdigital.com/coocique-aislo-equipos-que-pudieron-ser-victima-de-ataque-cibernetico/</link><description>La coopérative Coocique a détecté une activité inusuelle dans ses systèmes le 22 février, suggérant un incident de ransomware, et a isolé les équipements affectés pour prévenir d'autres dommages. Elle est actuellement en train de récupérer les systèmes affectés pour reprendre ses opérations normales, tout en assurant que la sécurité des données de ses membres n'est pas compromise. Néanmoins, certains services comme le SINPE, les paiements de services de base et les paiements par cartes de débit sont interrompus, tandis que les services en ligne et les cartes de crédit fonctionnent normalement.</description><pubDate>Fri, 23 Feb 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Verbraucherzentrale Hessen (DEU) autour du 22 février 2024.</title><link>https://www.zeit.de/news/2024-02/22/hacker-attackieren-verbraucherzentrale</link><description>La Verbraucherzentrale Hessen a été victime d'une cyberattaque tôt le jeudi matin, qui a entraîné l'impossibilité d'envoyer et de recevoir des e-mails, mais la consultation a pu continuer par téléphone et vidéo. Une plainte a été déposée auprès de la police, et les autorités de cybersécurité et de protection des données de l'État de Hesse ont été informées, bien que la cause de l'attaque reste inconnue. Les données sur les serveurs et certains systèmes de sauvegarde sont cryptées, et il n'est pas encore clair si des données ont été dérobées, mais une communication des hackers a été reçue et n'a pas encore été ouverte.</description><pubDate>Thu, 22 Feb 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Etesia (FRA) autour du 02 février 2024.</title><link>https://www.dna.fr/economie/2024/02/22/etesia-victime-d-une-cyberattaque-160-salaries-en-activite-partielle</link><description>Etesia, une entreprise située à Wissembourg, a été la cible d'une cyberattaque. En conséquence de cette attaque, 160 employés de la société ont été mis en activité partielle.</description><pubDate>Thu, 22 Feb 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Medical Management Resource Group (opérant sous le nom d'American Vision Partners) (USA) autour du 14 novembre 2023.</title><link>https://www.bankinfosecurity.com/hack-at-services-firm-hits-24-million-eye-doctor-patients-a-24418</link><description>Une entreprise de services administratifs en Arizona, Medical Management Resource Group, opérant sous le nom d'American Vision Partners, a subi une cyberattaque en novembre, affectant les données personnelles de près de 2,4 millions de patients de douze cabinets d'ophtalmologie. Les informations compromises incluent des noms, des informations de contact, des dates de naissance, des dossiers médicaux, des numéros de sécurité sociale et des informations d'assurance. L'entreprise a pris des mesures pour contenir l'incident, averti les autorités, et offre deux ans de surveillance d'identité et de crédit aux individus affectés.</description><pubDate>Thu, 22 Feb 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item></channel></rss>