<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Cyberattaques | Casualtek</title><link>https://raw.githubusercontent.com/Casualtek/Cyberwatch/main/cyberattaques.xml</link><description>Flux RSS de suivi, en Français, des cyberattaques rapportées dans la presse internationale. Maintenu par Valéry Rieß-Marchive (LeMagIT).</description><language>fr</language><lastBuildDate>Mon, 01 Apr 2024 00:00:00 -0000</lastBuildDate><item><title>IxMetro Powerhost (CHL) autour du 31 mars 2024.</title><link>https://twitter.com/1ZRR4H/status/1774768945003696245/photo/1</link><description>Le processus de détection et d'arrêt de l'attaque par Ransomware contre IxMetro Powerhost est terminé. Cependant, en raison de la complexité de cette nouvelle forme de Ransomware, la récupération des données peut prendre du temps et il pourrait y avoir des cas irrécupérables. IxMetro Powerhost présente ses excuses pour les désagréments occasionnés et s'engage à aider les clients affectés.</description><pubDate>Mon, 01 Apr 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>BSR Infratech India Ltd (IND) autour du 27 février 2024.</title><link>https://www.deccanherald.com/india/karnataka/bengaluru/ransomware-attack-hits-b-luru-firm-criminals-demand-80-000-2958894</link><description>Une entreprise privée de construction basée à Bengaluru, BSR Infratech India Ltd, a été victime d'une cyberattaque par ransomware le 27 février, où les pirates ont chiffré les données de l'entreprise et exigé un paiement de 80 000 dollars pour la clé de déchiffrement, menaçant de vendre les données sur le dark web si leurs demandes n'étaient pas satisfaites. L'incident a été signalé à la police le 28 mars après une période de vérification par l'entreprise. La police a enregistré une plainte sous la section 66 de la loi sur les technologies de l'information (IT Act) et enquête actuellement sur l'attaque.</description><pubDate>Mon, 01 Apr 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Traverse City Area Public Schools (USA) autour du 31 mars 2024.</title><link>https://upnorthlive.com/news/local/traverse-city-area-public-schools-close-for-cyber-breach-investigation</link><description>Les écoles publiques de la région de Traverse City ont fermé le lundi pour enquêter sur une cyberattaque qui a perturbé leur réseau et l'accès à certains systèmes. La direction a réagi en déconnectant immédiatement le réseau et en faisant appel à une entreprise spécialisée en cybersécurité pour sécuriser l'environnement et mener une enquête approfondie. Les cours ont été annulés pour le lundi 1er avril 2024, avec la possibilité que la fermeture se prolonge jusqu'à mardi.</description><pubDate>Mon, 01 Apr 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Risas Dental &amp; Braces (USA) autour du 10 juillet 2023.</title><link>https://www.hipaajournal.com/mfa-bypased-cyberattack-la-county-department-mental-health/</link><description>Risas Dental &amp; Braces à Phoenix, AZ, a récemment informé les patients d'une cyberattaque détectée en juillet 2023, lors de laquelle leurs informations de santé protégées ont été exposées. Des activités inhabituelles ont été identifiées dans ses systèmes informatiques le 10 juillet 2023, et des mesures immédiates ont été prises pour sécuriser son réseau. Les spécialistes externes en cybersécurité ont été engagés pour enquêter sur l'incident et déterminer la nature et l'ampleur de l'activité non autorisée.</description><pubDate>Sat, 30 Mar 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Wyndemere Senior Care (USA) autour du 08 septembre 2023.</title><link>https://www.hipaajournal.com/mfa-bypased-cyberattack-la-county-department-mental-health/</link><description>Wyndemere Senior Care LLC, basé à Wheaton, IL, a informé 6 846 personnes que certaines de leurs informations personnelles ont été exposées lors d'une cyberattaque détectée le 8 septembre 2023. Une activité suspecte a été détectée dans ses systèmes informatiques, confirmant un accès réseau non autorisé entre le 1er et le 8 septembre 2023. Une vérification des fichiers compromis a confirmé le 21 février 2024 que des noms et des numéros de compte financier avaient été exposés.</description><pubDate>Sat, 30 Mar 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Université de Cambridge (GBR) autour du 25 février 2024.</title><link>https://www.bbc.com/news/uk-england-cambridgeshire-68688410</link><description>Des centaines de chercheurs de l'Université de Cambridge sont bloqués dans l'accès à un système informatique en raison d'une "activité malveillante". L'incident a été détecté il y a cinq semaines sur le Service Informatique de l'École Clinique, sans preuve de vol de données. L'université travaille à la restauration des données et du service.</description><pubDate>Fri, 29 Mar 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>White Oak Partners, LLC (USA) autour du 23 février 2024.</title><link>https://www.jdsupra.com/legalnews/white-oak-partners-experiences-data-8293909/</link><description>White Oak Partners, LLC, une société immobilière basée dans l'Ohio, a signalé une violation de données le 22 mars 2024 après qu'une cyberattaque a permis à une partie non autorisée d'accéder à des informations sensibles de consommateurs, y compris des noms et des numéros de sécurité sociale. L'entreprise a lancé une enquête avec des experts en cybersécurité et a découvert que des fichiers contenant des informations confidentielles avaient été potentiellement extraits de leur réseau informatique. Les personnes affectées par la brèche ont reçu des lettres de notification détaillant les informations compromises.</description><pubDate>Fri, 29 Mar 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Cressex Community School (GBR) autour du 22 mars 2024.</title><link>https://www.bucksfreepress.co.uk/news/24218357.high-wycombe-cressex-community-school-hit-cyber-attack/</link><description>La Cressex Community School a été victime d'une cyberattaque le vendredi 22 mars, affectant ses systèmes informatiques. L'école a mis en œuvre son plan de réponse aux cyberincidents et a continué à fonctionner normalement, tout en collaborant avec des spécialistes et en informant l'ICO conformément au RGPD. Des mesures ont été prises pour limiter la perte de données et restaurer les systèmes informatiques, et l'incident fait l'objet d'une enquête par les autorités compétentes.</description><pubDate>Fri, 29 Mar 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Université de Winnipeg (CAN) autour du 24 mars 2024.</title><link>https://winnipeg.ctvnews.ca/university-of-winnipeg-hoping-to-have-some-services-restored-next-week-following-cyber-attack-1.6824989</link><description>L'Université de Winnipeg a subi une cyberattaque durant le week-end, entraînant la fermeture de ses systèmes pour prévenir d'autres dommages, mais aucune fuite d'informations personnelles n'est à déplorer. Les cours ont été annulés le lundi, mais ont repris le mardi avec le rétablissement du Wi-Fi, tandis que l'université travaille à la restauration des services en ligne, avec l'objectif de remettre en fonction certains services critiques d'ici la semaine prochaine. En conséquence, le semestre et la période d'examens ont été prolongés d'une semaine pour permettre la remise en état complète des systèmes pour les étudiants et le personnel.</description><pubDate>Thu, 28 Mar 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Opheor (FRA) autour du 07 mars 2024.</title><link>https://www.leprogres.fr/faits-divers-justice/2024/03/28/roanne-le-bailleur-social-opheor-victime-d-une-attaque-informatique</link><description>Le bailleur social Opheor a été victime de deux attaques informatiques le 7 mars. Les données confidentielles stockées par le bailleur n’ont pas été volées. Une plainte a été déposée.</description><pubDate>Thu, 28 Mar 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Trifyl (FRA) autour du 15 mars 2024.</title><link>https://www.lejournaldici.com/actualite/a-la-une/trifyl-dejoue-une-tentative-de-cyberattaque-et-frole-le-desastre-informatique</link><description>Trifyl, dans le Tarn, a fait face à une tentative de cyberattaque le vendredi 15 mars. Les équipes informatiques ont rapidement détecté l'incident et ont réagi promptement. Pour contrer l'attaque, ils ont procédé à la déconnexion de tous les ordinateurs du réseau.</description><pubDate>Wed, 27 Mar 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Intermarché by Mestdagh (BEL) autour du 24 mars 2024.</title><link>https://www.retaildetail.be/fr/news/food/cyberattaque-contre-les-magasins-intermarche-de-mestdagh/</link><description>Des supermarchés Mestdagh d'Intermarché ont subi une cyberattaque dimanche dernier, provoquant des problèmes d'approvisionnement dans certains magasins. L'attaque a visé les systèmes de commande internes, avec une demande de rançon des cybercriminels. Intermarché a signalé un impact limité et a rétabli rapidement le système, sans saisie de données personnelles. Malgré tout, certains magasins ont connu des difficultés de commandes et de livraisons, avec des rayons vides occasionnels.</description><pubDate>Wed, 27 Mar 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>VNDirect (VNM) autour du 24 mars 2024.</title><link>https://e.vnexpress.net/news/markets/brokerage-vndirect-faces-cyberattack-4726213.html</link><description>La société de courtage en bourse VNDirect a été victime d'une cyberattaque dimanche, mais a réussi à surmonter l'attaque lundi matin, bien que son site web soit resté inaccessible. L'attaque a commencé à 10 heures du matin dimanche et, selon un porte-parole de l'entreprise, les problèmes ont été résolus et le processus de reprise des échanges est en cours, mais cela pourrait prendre du temps.</description><pubDate>Wed, 27 Mar 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Unimed VTRP (BRA) autour du 26 mars 2024.</title><link>https://independente.com.br/ataque-cibernetico-paralisa-servicos-da-unimed-vtrp-nesta-terca-feira/</link><description>La Unimed VTRP, une coopérative médicale, a été victime d'une cyberattaque le matin du mardi 26, qui a perturbé ses services sans qu'une estimation précise de la reprise normale des opérations soit disponible. Les équipes techniques et administratives de l'organisation travaillent à résoudre le problème et à atténuer les impacts sur les clients et partenaires. En réponse à l'incident, Unimed VTRP a mis en place un numéro de téléphone d'urgence pour les cas nécessitant une assistance médicale immédiate.</description><pubDate>Wed, 27 Mar 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Gilmer County (USA) autour du 26 mars 2024.</title><link>https://www.11alive.com/article/news/local/gilmer-county-ransomware-attack/85-209499ee-b352-4cc7-a6ea-bd0bb602ca0e</link><description>Le comté de Gilmer en Géorgie a été victime d'une attaque par ransomware qui a entraîné l'interruption de plusieurs services, bien que les services essentiels, y compris le 911, restent opérationnels. Les autorités du comté travaillent avec les forces de l'ordre fédérales et des consultants en cybersécurité pour enquêter sur l'incident et restaurer les services affectés.</description><pubDate>Wed, 27 Mar 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Nampak (ZAF) autour du 20 mars 2024.</title><link>https://techcentral.co.za/nampak-hit-by-cyberattack/242008/</link><description>La société cotée en bourse Nampak a informé ses actionnaires qu'elle a été victime d'une cyberattaque où des tiers ont accédé à ses systèmes informatiques. Nampak a pris des mesures pour contenir et évaluer l'incident, et travaille avec des experts en cybersécurité pour restaurer l'intégrité de ses systèmes, précisant que ses opérations de fabrication ne sont pas affectées. Une notification initiale a été déposée auprès du régulateur de l'information en vertu de la loi sur la protection des informations personnelles (Popia), et une notification aux personnes potentiellement affectées sera faite conformément aux exigences de Popia.</description><pubDate>Tue, 26 Mar 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Scullion Law (GBR) autour du 11 mars 2024.</title><link>https://www.scottishlegal.com/articles/scullion-law-becomes-victim-of-cyberattack</link><description>La société Scullion Law, avec des bureaux en Écosse et à Madrid, a été victime d'une cyberattaque par l'opérateur de rançongiciel russe Black Basta, entraînant le vol de 155 gigaoctets de données. La firme a réagi en informant l'ICO, la Law Society of Scotland, en travaillant avec la police et des experts externes, et en notifiant les individus affectés, tout en restant opérationnelle. Jude McCorry, PDG du Cyber and Fraud Centre – Scotland, a exprimé son inquiétude face à la récente vague d'attaques cybernétiques en Écosse et a appelé à une meilleure résilience cybernétique.</description><pubDate>Tue, 26 Mar 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Ariza Credit Union (GRD) autour du 24 mars 2024.</title><link>https://caribbean.loopnews.com/content/credit-union-suffers-cyberattack-grenada</link><description>La Ariza Credit Union à Grenade a subi une cyberattaque qui a entraîné une interruption de ses services. La coopérative de crédit a pris la mesure préventive de déconnecter ses systèmes informatiques jusqu'au mardi 26 mars, affectant les services en agence, les distributeurs automatiques, les services en ligne et les points de vente. Elle s'efforce de rétablir rapidement les opérations normales et s'est excusée pour les désagréments occasionnés.</description><pubDate>Tue, 26 Mar 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>City of St. Cloud (USA) autour du 25 mars 2024.</title><link>https://www.positivelyosceola.com/city-of-st-cloud-responds-to-ransomware-cyberattack/</link><description>La ville de St. Cloud a été victime d'une cyberattaque par rançongiciel, mais continue d'assurer ses services publics avec des ajustements, notamment les services d'urgence qui restent pleinement opérationnels. Les paiements pour certaines installations et services, comme la station de transfert et les parcs et loisirs, se font uniquement en espèces pour le moment. La ville travaille à résoudre le problème et maintient la communication avec la communauté pour les mises à jour futures.</description><pubDate>Tue, 26 Mar 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Orrick, Herrington &amp; Sutcliffe, LLP (USA) autour du 10 mars 2023.</title><link>https://www.hipaajournal.com/benefytt-emsa-lindsay-municipal-hospital-affected-by-cyberattacks/</link><description>Benefytt a confirmé être affecté par une violation de données chez Multiplan Inc. via le cabinet Orrick, Herrington &amp; Sutcliffe. Bien que leurs systèmes n'aient pas été touchés, des données ont été exposées. Les notifications sont en cours pour les 152 818 personnes potentiellement affectées, avec des services de surveillance de crédit gratuits.</description><pubDate>Mon, 25 Mar 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item></channel></rss>