<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Cyberattaques | Casualtek</title><link>https://raw.githubusercontent.com/Casualtek/Cyberwatch/main/cyberattaques.xml</link><description>Flux RSS de suivi, en Français, des cyberattaques rapportées dans la presse internationale. Maintenu par Valéry Rieß-Marchive (LeMagIT).</description><language>fr</language><lastBuildDate>Fri, 06 Jun 2025 00:00:00 -0000</lastBuildDate><item><title>Prefeitura de Chapadão do Sul (BRA) autour du 17 mai 2025.</title><link>https://www.ocorreionews.com.br/2025/06/05/prefeitura-de-chapadao-do-sul-informa-que-os-servicos-online-retornaram-a-normalidade-apos-sofrer-ataque-cibernetico/</link><description>La Prefeitura de Chapadão do Sul a signalé qu'un incident de sécurité informatique avait touché ses services en ligne, mais ceux-ci ont été rétablis avec sécurité. Les données ont été récupérées avec l'aide d'entreprises spécialisées. La municipalité a pris des mesures pour améliorer la sécurité de ses systèmes et garantir la protection des données.</description><pubDate>Fri, 06 Jun 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Belk Inc. (USA) autour du 09 mai 2025.</title><link>https://www.bizjournals.com/charlotte/news/2025/06/05/belk-cyber-incident-data-breach-sales-retail.html</link><description>Belk Inc. says a cyber incident disrupted its systems in May.</description><pubDate>Fri, 06 Jun 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Sensata Technologies, Inc. (USA) autour du 06 avril 2025.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/2208eade-8738-48e1-b3a5-c8e7a609227a.html</link><description>Sensata Technologies, Inc. a découvert le 6 avril 2025 que certaines de ses serveurs avaient été chiffrés avec un rançongiciel. L'entreprise a immédiatement pris des mesures pour contenir l'activité et a lancé une enquête, avec l'aide d'une firme de cybersécurité. Les résultats de l'enquête ont montré que des informations personnelles de 362 résidents du Maine, notamment des numéros de sécurité sociale et des informations de santé, avaient pu être compromises.</description><pubDate>Fri, 06 Jun 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Boston Interiors Home Furnishings LLC (USA) autour du 16 décembre 2024.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/85ac85e7-4980-4494-9c05-0324d91ef7b8.html</link><description>Boston Interiors Home Furnishings LLC a subi une faille de sécurité qui a pu affecter les informations personnelles de cinq résidents du Maine. L'incident a été découvert le 17 décembre 2024 et a fait l'objet d'une enquête approfondie. Les informations qui ont pu être compromises incluent les noms, les numéros de sécurité sociale et les numéros de permis de conduire.</description><pubDate>Fri, 06 Jun 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>General Digital Corporation (USA) autour du 20 janvier 2025.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/7babd7c1-1e25-4f66-ac81-f826ffed9b8a.html</link><description>La société General Digital Corporation (GDC) a découvert une activité suspecte dans son réseau informatique entre le 10 et le 20 janvier 2025. Une enquête a révélé qu'un acteur non autorisé a accédé au réseau et a pu consulter ou copier certaines informations, notamment des noms et des numéros de sécurité sociale. GDC a informé les autorités fédérales et les régulateurs de l'État de cet incident.</description><pubDate>Fri, 06 Jun 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Rio Marine, Inc. (USA) autour du 07 août 2024.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/0236977d-5a8f-4062-8d99-025bf2f77139.html</link><description>Rio Marine, Inc. a découvert une faille de sécurité dans son système, ce qui a pu compromettre les informations personnelles de certains individus. L'incident a été détecté en août 2024 et une enquête approfondie a été menée pour déterminer l'étendue de la faille. Les informations qui pourraient avoir été compromises incluent des données réglementées telles que les numéros de sécurité sociale et les adresses.</description><pubDate>Fri, 06 Jun 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Excellence Optoelectronics Inc (TWN) autour du 05 juin 2025.</title><link>https://emops.twse.com.tw/server-java/t05sr01_1_e?&amp;isNew=Y&amp;seq_no=5&amp;spoke_time=165411&amp;spoke_date=20250605&amp;co_id=6288</link><description>Le groupe a subi une attaque cybernétique visant son intranet et ses systèmes d'information, mais a activé ses mécanismes de défense pour minimiser l'impact. Il n'y a actuellement pas d'impact significatif sur les opérations de l'entreprise. Le groupe continuera à renforcer ses mesures de sécurité pour prévenir de futures attaques.</description><pubDate>Fri, 06 Jun 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Prefeitura de Rio Preto (BRA) autour du 05 juin 2025.</title><link>https://www.gazetaderiopreto.com.br/cidades/noticia/2025/06/ataque-cibernetico-tira-telefone-do-samu-do-ar-em-rio-preto.html</link><description>Un ataque cibernétique a paralysé le système de la préfecture de Rio Preto, affectant les services de santé, notamment le SAMU, dont le téléphone est hors service. Les services sont actuellement réalisés manuellement, ce qui provoque des retards et des files d'attente. La préfecture travaille pour rétablir les services le plus rapidement possible.</description><pubDate>Thu, 05 Jun 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Foppa (DEU) autour du 25 mars 2025.</title><link>n/a</link><description>Qilin. Non revendiqué à date, mais données volées déjà divulguées.</description><pubDate>Thu, 05 Jun 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>ENILV (FRA) autour du 18 mai 2025.</title><link>n/a</link><description>Qilin. Non revendiqué à date, mais données volées déjà divulguées.</description><pubDate>Thu, 05 Jun 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>U.S. Dermatology Partners (USA) autour du 19 juin 2024.</title><link>https://www.usdermatologypartners.com/notice-of-data-incident/</link><description>U.S. Dermatology Partners a subi une faille de sécurité le 19 juin 2024, entraînant l'accès non autorisé à des informations de patients, notamment des noms, dates de naissance et numéros d'assurance maladie. L'entreprise a pris des mesures pour renforcer la sécurité de ses systèmes et offre des services de surveillance de crédit et de protection d'identité aux patients concernés. Les patients sont invités à vérifier leurs relevés d'assurance maladie et à contacter leur assureur en cas de services non reçus.</description><pubDate>Thu, 05 Jun 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Farm’s Best Food Industries Sdn. Bhd. (MYS) autour du 03 juin 2025.</title><link>https://www.businesstoday.com.my/2025/06/05/cab-cakaran-subsidiary-hit-by-cyberattack-on-accounting-system/</link><description>CAB Cakaran Corporation Berhad a annoncé que sa filiale, Farm’s Best Food Industries Sdn. Bhd., a été victime d'une attaque informatique sur son système comptable le 3 juin 2025. La société évalue actuellement l'impact de la faille de sécurité et travaille à la récupération des données affectées. Des efforts sont en cours pour restaurer le système comptable à pleine fonctionnalité avec le soutien du personnel informatique interne et de consultants en cybersécurité externes.</description><pubDate>Thu, 05 Jun 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Welts, White &amp; Fontaine, P.C. (USA) autour du 08 janvier 2025.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/1de7e899-da7d-4e15-9111-e2cc50264c03.html</link><description>Une entreprise a subi une faille de sécurité, ce qui a entraîné la fuite de données personnelles de certains de ses clients. Les services de protection de la crédibilité seront fournis pendant 12 mois pour aider les clients à surveiller leurs comptes et à détecter toute activité frauduleuse. Les clients sont invités à vérifier leurs rapports de crédit et à signaler toute anomalie.</description><pubDate>Thu, 05 Jun 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>InStream, LLC (USA) autour du 25 juillet 2024.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/f166b568-5187-42f3-96cf-efd913c7efc5.html</link><description>InStream, une entreprise de stockage et de numérisation de données, a subi une faille de sécurité entre le 20 et le 25 juillet 2024, lors de laquelle des fichiers ont été copiés par un acteur inconnu. L'enquête a révélé que des informations personnelles, notamment des noms et des numéros de sécurité sociale, avaient été compromises. InStream a informé les individus concernés et leur offre des services de surveillance de crédit et de protection d'identité gratuits pendant 12 mois. Les personnes touchées sont invitées à rester vigilantes et à surveiller leurs comptes pour détecter toute activité suspecte. InStream a également fourni des informations sur la façon de placer une alerte de fraude ou un gel de crédit sur leur dossier de crédit pour se protéger contre les vols d'identité.</description><pubDate>Thu, 05 Jun 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Lewy Body Dementia Association, Inc. (USA) autour du 23 avril 2025.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/0d845d9a-2c66-45d6-af48-5d5476279dd4.html</link><description>La Lewy Body Dementia Association (LBDA) a été victime d'un incident de sécurité découvert le 23 avril 2025, impliquant un accès non autorisé à leur plateforme de paie. Les informations personnelles compromises incluent les noms, numéros de sécurité sociale et informations bancaires des personnes affectées.</description><pubDate>Wed, 04 Jun 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Carpenter, McCadden &amp; Lane, LLP (USA) autour du 19 avril 2024.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/3189bef5-582d-4467-afa0-c9293faf867c.html</link><description>Entre le 18 et le 19 avril 2024, le cabinet Carpenter, McCadden &amp; Lane, LLP a été victime d’un accès non autorisé à certains fichiers contenant des informations personnelles telles que le nom, le numéro de sécurité sociale et le numéro de permis de conduire. L’incident a été découvert le 12 septembre 2024, date à laquelle l'attaque a été revendiquée sous l'enseigne Meow.</description><pubDate>Wed, 04 Jun 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Renkim Corporation (USA) autour du 03 mars 2025.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/6495db02-104b-4de2-b073-94f24f0d7508.html</link><description>Le 3 mars 2025, Renkim a détecté une activité suspecte sur son réseau, qui aurait débuté la veille, impliquant un accès non autorisé à certains fichiers contenant des informations personnelles limitées utilisées pour la gestion de services de communication. L’entreprise a immédiatement sécurisé ses systèmes, lancé une enquête avec l’aide d’experts en cybersécurité et informé les forces de l’ordre. Afin de protéger les personnes affectées, Renkim propose un abonnement gratuit à un service de surveillance de crédit via Experian IdentityWorks.</description><pubDate>Wed, 04 Jun 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Charleston School of Law (USA) autour du 05 février 2025.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/8ea7381e-72cc-48d1-b961-9cba3481f9bf.html</link><description>Le 5 février 2025, la Charleston School of Law a découvert qu'un tiers non autorisé avait accédé à son réseau interne, compromettant potentiellement des fichiers contenant des informations personnelles. Après enquête, il a été confirmé que des données telles que les noms complets et potentiellement d'autres informations sensibles ont été exposées entre le 15 janvier et le 10 février 2025. L’établissement a depuis renforcé la sécurité, informé les personnes concernées, et propose un abonnement gratuit à Experian IdentityWorks pour prévenir toute utilisation frauduleuse des données.</description><pubDate>Wed, 04 Jun 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Next Step Healthcare LLC (USA) autour du 05 juin 2024.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/bcc8bbb9-cf64-4b49-b36f-d87a687f1412.html</link><description>Next Step Healthcare, LLC, a informé l'Attorney General du Maine, Aaron Frey, d'une faille de sécurité dans ses systèmes. Cette faille a pu affecter environ 192 résidents du Maine, dont des informations personnelles telles que les noms, les numéros de sécurité sociale et les numéros de permis de conduire. L'entreprise a pris des mesures pour sécuriser ses systèmes et a lancé une enquête pour déterminer l'étendue de la faille. L'attaque a été revendiquée par Qilin le 17 juin 2024.</description><pubDate>Wed, 04 Jun 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Mental Health Association (USA) autour du 02 décembre 2024.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/df6a34d8-4d54-4bb9-b1b9-4f04b42cda30.html</link><description>Mental Health Association (MHA) a subi une faille de sécurité informatique le 2 décembre 2024, qui a pu permettre à un acteur non autorisé d'accéder à des informations personnelles. L'incident a été découvert et MHA a pris des mesures pour sécuriser ses systèmes et engager une enquête forensique. Les résultats de l'enquête ont montré que des informations personnelles, telles que des noms, adresses, numéros de sécurité sociale et informations médicales, pourraient avoir été compromises.</description><pubDate>Wed, 04 Jun 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item></channel></rss>