<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Cyberattaques | Casualtek</title><link>https://raw.githubusercontent.com/Casualtek/Cyberwatch/main/cyberattaques.xml</link><description>Flux RSS de suivi, en Français, des cyberattaques rapportées dans la presse internationale. Maintenu par Valéry Rieß-Marchive (LeMagIT).</description><language>fr</language><lastBuildDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 -0000</lastBuildDate><item><title>Watsonville Community Hospital (USA) autour du 30 novembre 2024.</title><link>https://www.ksbw.com/article/watsonville-hospital-faces-prolonged-computer-outage/63098463</link><description>L'hôpital communautaire de Watsonville, en Californie, fait face à une panne informatique majeure qui dure depuis près d'une semaine, perturbant ses opérations et les soins aux patients. Les employés ont recours à des prescriptions et des dossiers médicaux sur papier pour pallier l'indisponibilité des systèmes électroniques. Les spécialistes en technologie de l'information travaillent à identifier la cause de la panne et à restaurer les systèmes, mais il faudra probablement plusieurs jours supplémentaires pour que le réseau informatique soit à nouveau opérationnel. L'attaque apparaît imputable à l'enseigne Termite.</description><pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Lebenshilfe Heinsberg (DEU) autour du 09 novembre 2024.</title><link>https://www.borncity.com/blog/2024/11/09/datenleck-bei-maschinen-handelsseite-ibz-handelswelt-de-lebenshilfe-heinsberg-mit-problemen/</link><description>La Lebenshilfe Heinsberg, une organisation d'aide aux personnes handicapées, a été victime d'une attaque de ransomware, ce qui a entraîné une panne technique et une indisponibilité de ses services par e-mail. L'attaque a été revendiquée plus tard sur le site vitrine de l'enseigne Termite.</description><pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Fuji Electric Indonesia (FEID) (IDN) autour du 27 novembre 2024.</title><link>https://cybersecuritynews.com/fuji-ransomware-breach/</link><description>Fuji Electric Indonesia a été victime d'une attaque par rançongiciel, qui a compromis des informations sensibles sur ses partenaires commerciaux, notamment des noms d'entreprises et des personnes en charge. L'entreprise a pris des mesures immédiates pour contenir l'attaque et enquêter sur l'incident, et elle a promis de notifier individuellement les partenaires commerciaux potentiellement affectés. Cette attaque souligne l'importance de mesures de cybersécurité robustes et de la vigilance continue pour protéger les données sensibles.</description><pubDate>Thu, 05 Dec 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Odessa (USA) autour du 20 novembre 2024.</title><link>https://www.firstalert7.com/2024/11/22/city-odessa-experiences-cyber-incident/</link><description>La ville d'Odessa au Texas a été victime d'une cyberattaque le 20 novembre, mais l'équipe de cybersécurité de la ville a réussi à détecter et à stopper l'attaque avant qu'elle ne cause des dommages. Les systèmes de la ville ont été mis hors ligne pour une journée pour s'assurer que tout fonctionnait normalement, et il est prévu que les services soient rétablis le 22 novembre. Aucune donnée des résidents n'a été volée et les paiements dus le 21 novembre ne seront pas considérés comme en retard.</description><pubDate>Thu, 05 Dec 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>New Westminster School District (CAN) autour du 26 novembre 2024.</title><link>https://www.newwestrecord.ca/local-news/cybersecurity-attack-causes-district-wide-network-outage-in-new-west-schools-9905806</link><description>Le district scolaire de New Westminster a été victime d'une cyberattaque, entraînant une panne de réseau à l'échelle du district et affectant les études des élèves. L'incident a été identifié le 26 novembre et a impliqué un accès non autorisé à ses systèmes par une partie externe inconnue. L'enquête est en cours, avec la participation d'experts en cybersécurité, et les autorités compétentes ont été notifiées.</description><pubDate>Thu, 05 Dec 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Bender UK (GBR) autour du 01 novembre 2024.</title><link>https://www.nwemail.co.uk/news/24768508.ulverston-manufacturing-firm-hit-cyberattack/</link><description>La société de fabrication électrique Bender UK, basée à Ulverston, a été victime d'une cyberattaque ciblée le 1er novembre, mais a affirmé que aucune donnée n'avait été divulguée. L'attaque a permis l'accès non autorisé à certaines parties de son réseau interne et de sa plateforme de gestion des affaires Sage, contenant des informations de projet, de commande et de gestion financière. L'enquête est en cours et la société a mis en place de nouvelles mesures de sécurité pour protéger ses systèmes.</description><pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>PIH Health (USA) autour du 01 décembre 2024.</title><link>https://www.whittierdailynews.com/2024/12/03/ransomware-virus-attack-on-pih-health-leads-to-network-shutdown-for-hospitals-in-downey-los-angeles-whittier/</link><description>L'hôpital PIH Health a été victime d'une attaque de ransomware qui a infecté son système informatique le 1er décembre, entraînant la fermeture de son réseau pour des raisons de sécurité. Les patients ne peuvent pas communiquer avec leurs prestataires de soins de santé et les services en personne sont maintenus, mais avec des procédures de fonctionnement en mode dégradé. Les enquêteurs travaillent à restaurer le réseau et à déterminer si des informations de patients ont été compromises.</description><pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Pembina Trails School Division (CAN) autour du 02 décembre 2024.</title><link>https://winnipeg.ctvnews.ca/pembina-trails-school-division-dealing-with-cyber-security-incident-classes-continuing-1.7132627</link><description>Le district scolaire de Pembina Trails fait face à une incident de cybersécurité, ayant entraîné la mise hors ligne de tous les téléphones et perturbé les services du réseau. Les équipes techniques ont pris des mesures immédiates pour résoudre le problème et une entreprise de gestion de la cybersécurité spécialisée dans les incidents critiques a été sollicitée pour enquêter et restaurer les services. Les classes continuent de fonctionner normalement, mais les utilisateurs du réseau sont invités à rester vigilants face à d'éventuels contenus suspects ou liens inconnus.</description><pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Fourlis Group (GRC) autour du 27 novembre 2024.</title><link>https://www.ekathimerini.com/economy/1255232/fourlis-group-hit-by-cyberattack-that-crippled-online-store-operation/</link><description>Le groupe Fourlis a été victime d'une cyberattaque par ransomware en novembre dernier, qui a affecté les opérations de ses entreprises en Grèce, Chypre, Bulgarie et Roumanie, notamment IKEA et Intersport. L'attaque a entraîné la fermeture de l'e-shop d'IKEA dans plusieurs pays et a causé des retards lors de la journée de shopping du Black Friday. Les équipes du groupe travaillent avec des partenaires externes pour résoudre l'incident et sécuriser les systèmes, mais aucune information supplémentaire n'a été fournie sur les attaquants ou leurs revendications financières.</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Fleet Landing (USA) autour du 26 septembre 2024.</title><link></link><description>L'affidé Qilin responsable de la cyberattaque contre Bertelkamp Automation a déposé, sur les serveurs de la franchise, des données qu'il attribue à Fleet Landing. La cyberattaque n'a pas été revendiquée sur le site vitrine de la franchise.</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>ENGlobal Corporation (USA) autour du 25 novembre 2024.</title><link>https://www.sec.gov/Archives/edgar/data/933738/000165495424015098/eng_8k.htm</link><description>La société ENGlobal Corporation a été victime d'une cyberattaque le 25 novembre 2024, entraînant l'accès illégal à son système d'information et la cryptation de certains fichiers de données. L'enquête et les efforts de remédiation sont en cours, mais l'accès au système d'information de l'entreprise est actuellement limité. Il est encore trop tôt pour déterminer si l'incident aura un impact matériel sur la situation financière de l'entreprise.</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Washington College (USA) autour du 01 mars 2023.</title><link>https://www.govtech.com/education/higher-ed/washington-college-approaches-settlement-over-data-breach</link><description>Le Washington College, un collège d'arts libéraux privé dans le comté de Kent, est sur le point de finaliser un règlement après une attaque de ransomware qui a volé les données de plus de 13 000 personnes, notamment des étudiants et des employés. L'attaque a eu lieu entre février et mars 2023, mais le collège n'a envoyé des lettres de notification qu'en novembre 2023, ce qui a "exacerbé" les blessures, selon les plaignants. Le règlement proposé prévoit des indemnisations allant jusqu'à 5 000 dollars pour les pertes exceptionnelles et des mesures de sécurité améliorées pour le collège.</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Guy Demarle (FRA) autour du 12 octobre 2024.</title><link>https://www.01net.com/actualites/nouveau-hack-en-france-les-donnees-de-lenseigne-guy-demarle-ont-ete-volees.html</link><description>L'enseigne française Guy Demarle a été victime d'une cyberattaque en octobre, entraînant la fuite de données personnelles de ses clients, notamment noms, prénoms, adresses postales, e-mails et numéros de téléphone. L'entreprise a informé la CNIL et avertit ses clients des risques de phishing et d'usurpation d'identité. Les données bancaires et les mots de passe ne sont pas concernés par le vol.</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Defensoría Penal Pública (CHL) autour du 27 novembre 2024.</title><link>https://www.adnradio.cl/2024/11/28/perpetrado-por-desconocidos-defensoria-penal-publica-confirma-ataque-informatico/</link><description>La Defensoría Penal Pública a confirmé avoir été victime d'une cyberattaque perpétrée par des inconnus, qui a entraîné l'activation de protocoles de réponse pour investiguer les causes et évaluer les impacts de l'attaque. Les mesures nécessaires ont été mises en place pour contenir et atténuer l'atteinte, ainsi qu'une denonciation formelle auprès de la police pour ouvrir une enquête. La Defensoría Penal Pública a également renforcé les actions pour garantir la protection des données.</description><pubDate>Mon, 02 Dec 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Medion AG (DEU) autour du 27 novembre 2024.</title><link>https://www.golem.de/news/cyberangriff-medion-seit-tagen-von-it-stoerung-geplagt-2412-191314.html</link><description>Medion AG est confronté à une importante panne informatique affectant ses systèmes internes et son site marchand. Bien que l'entreprise ait initialement évoqué un « incident IT dû à des attaquants externes inconnus », cette mention a été remplacée par une annonce de simples « travaux de maintenance », sans explications. Medion affirme travailler avec des experts pour résoudre le problème, tout en garantissant que, selon les premières informations, aucune donnée sensible de clients n’a été compromise.</description><pubDate>Mon, 02 Dec 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>CFPPA Fayl-Billot (FRA) autour du 17 octobre 2024.</title><link>https://jhm.fr/cyberattaque-de-lagri-pole-des-demandes-de-rancon-ont-surgi-sur-les-ecrans/</link><description>L'Agri-pôle de la Haute-Marne a été victime d'une cyberattaque qui a crypté tous les données de l'établissement, y compris les coordonnées des élèves et des professeurs, et a demandé une rançon d'un million d'euros. Les enquêteurs ont localisé la faille dans un pare-feu et un mot de passe utilisateur insuffisamment sécurisé, et soupçonnent des "groupuscules étrangers" d'être à l'origine de l'attaque. L'établissement a bénéficié d'un accompagnement "bienveillant" et "rassurant" des gendarmes et des personnels spécialisés de la Région pour gérer les conséquences de l'attaque.</description><pubDate>Mon, 02 Dec 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Stoli Group (USA) autour du 15 septembre 2024.</title><link>https://drinks-intel.com/spirits/stoli-group-operating-manually-in-us-after-cyber-attack-global-drinks-intel-exclusive/</link><description>Le groupe Stoli a été victime d'une cyberattaque en septembre dernier, ce qui a affecté ses opérations aux États-Unis et a contribué à son dépôt de bilan cette semaine. L'entreprise opère actuellement de manière manuelle aux États-Unis en raison de cette attaque. Le PDG du groupe, Chris Caldwell, a fourni des détails supplémentaires sur l'incident lors d'une conversation exclusive avec Global Drinks Intel.</description><pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Université de Potsdam (DEU) autour du 30 novembre 2024.</title><link>https://www.tagesspiegel.de/potsdam/landeshauptstadt/hpi-und-drei-weitere-institute-betroffen-uni-potsdam-bleibt-nach-vermeintlichem-hacker-angriff-offline-12795062.html</link><description>L'Université de Potsdam en Allemagne a été victime d'une cyberattaque présumée, ce qui a entraîné la mise hors ligne de ses systèmes pour des raisons de sécurité. L'Institut Hasso Plattner (HPI) et trois autres instituts sont également touchés par cette attaque. Les détails de l'incident ne sont pas encore connus, mais les autorités enquêtent sur la situation.</description><pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Amber Beverage Group (LVA) autour du 20 septembre 2024.</title><link>https://amberbev.com/uncategorized/amber-beverage-group-informs-on-a-cyberattack-incident/</link><description>Amber Beverage Group (ABG) a annoncé avoir été victime d’une cyberattaque. L’entreprise a pris des mesures pour atténuer les impacts et a informé les autorités compétentes, notamment la police d'État, CERT.LV et l'Inspection des données. Une enquête criminelle est en cours, avec une coopération totale de la part d’ABG. Des actions techniques sont également mises en œuvre pour renforcer la sécurité des systèmes et des données. Aucune information supplémentaire n'est disponible en raison de l'enquête en cours.</description><pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Snatt (ITA) autour du 15 novembre 2024.</title><link>https://www.ilrestodelcarlino.it/reggio-emilia/cronaca/snatt-attacco-hacker-e-sistemi-7f614a59</link><description>La société Snatt, leader dans la logistique du secteur habillement, a été victime d'une cyberattaque qui a bloqué son système informatique pendant trois jours, nécessitant la mise en chômage technique de 500 travailleurs. Les experts en sécurité ont réussi à rétablir l'activité en trois jours, mais des problèmes résiduels persistent. L'enquête est maintenant entre les mains de l'autorité judiciaire pour identifier l'organisation criminelle responsable de l'attaque.</description><pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item></channel></rss>