<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Cyberattaques | Casualtek</title><link>https://raw.githubusercontent.com/Casualtek/Cyberwatch/main/cyberattaques.xml</link><description>Flux RSS de suivi, en Français, des cyberattaques rapportées dans la presse internationale. Maintenu par Valéry Rieß-Marchive (LeMagIT).</description><language>fr</language><lastBuildDate>Thu, 22 Jan 2026 00:00:00 -0000</lastBuildDate><item><title>National Boat Owners Association (USA) autour du 06 juin 2025.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/bf3eddfd-ec1a-473f-b09f-726ccbf9668c.html</link><description>NBOA's network was breached by the INC Ransomware organization between mid-May and early June 2025, potentially exposing personally identifiable information. The breach was discovered on June 6, 2025. A cyberattack was claimed by INC Ransom on July 22.</description><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Chatham Asset Management, LLC (USA) autour du 08 décembre 2025.</title><link>https://ago.vermont.gov/document/2026-01-20-chatham-asset-management-data-breach-notice-consumers</link><description>Chatham Asset Management, LLC detected a compromise to its network environment, potentially impacting personal information. The breach occurred on December 8, 2025, and the organization has taken measures to secure and remediate the issue. A cyberattack was claimed by Worldleaks on December 23.</description><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Civil Service Employees Association Inc. (USA) autour du 30 mai 2025.</title><link>https://ago.vermont.gov/document/2026-01-20-civil-service-employees-association-inc-local-1000-afscme-afl-cio-data-breach-notice</link><description>Civil Service Employees Association Inc. experienced a cybersecurity incident involving unauthorized access to their systems between May 3, 2025, and May 31, 2025, resulting in the theft of files containing personal information, including names and Social Security numbers.</description><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Institut der Wirtschaftsprüfer (IDW)  (DEU) autour du 20 janvier 2026.</title><link>https://www.finance-magazin.de/banking-berater/wirtschaftspruefer/cyberangriff-auf-idw-daten-von-wirtschaftspruefern-und-partnern-abgeflossen-234940/</link><description>L'Institut des experts-comptables (IDW) a été victime d'une grave cyberattaque. Des données commerciales et personnelles pourraient être tombées entre les mains de criminels.</description><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Leinerstift (DEU) autour du 20 janvier 2026.</title><link>https://www.ga-online.de/artikel/1626122/Leinerstift-in-Grossefehn-Ziel-von-Cyber-Kriminellen</link><description>Le Leinerstift à Großefehn a été victime d'une attaque cybernétique, ce qui a limité l'accès à ses systèmes informatiques, mais la prise en charge des personnes a été assurée. L'attaque a eu lieu récemment et les détails de l'incident sont encore en cours d'investigation. Les responsables du Leinerstift travaillent pour rétablir la pleine fonctionnalité de leurs systèmes.</description><pubDate>Wed, 21 Jan 2026 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>KMS Solutions, LLC (USA) autour du 07 décembre 2025.</title><link>https://ago.vermont.gov/document/2026-01-16-kms-solutions-data-breach-notice-consumers</link><description>KMS Solutions, LLC experienced a data security incident involving unauthorized access to certain information within their systems between November 27, 2025, and December 7, 2025. The types of information that may have been impacted include first and last name, financial account information, and Social Security numbers. The company is offering complimentary credit monitoring and identity protection services to affected individuals.</description><pubDate>Wed, 21 Jan 2026 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Veenkoloniaal Museum (NLD) autour du 07 janvier 2026.</title><link>https://www.nationalerecreatiegids.nl/cultuur/veenkoloniaal-museum-getroffen-door-hack-gestolen-data-dreigt-openbaar-te-worden/</link><description>Le Veenkoloniaal Museum a été victime d'une cyberattaque début janvier, les hackers ont volé des données et menacent de les rendre publiques si leurs exigences ne sont pas satisfaites. Les données volées incluent des photos, des documents administratifs et des informations personnelles. Le musée refuse de négocier avec les hackers et une enquête est en cours pour déterminer la cause de l'attaque.</description><pubDate>Wed, 21 Jan 2026 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>EVERVISION ELECTRONICS CO., LTD. (TWN) autour du 19 janvier 2026.</title><link>https://emops.twse.com.tw/server-java/t05sr01_1_e?&amp;isNew=Y&amp;seq_no=1&amp;spoke_time=182007&amp;spoke_date=20260119&amp;co_id=2393</link><description>EVERVISION ELECTRONICS CO., LTD. a été victime d'une attaque de hackers, mais les mécanismes de défense ont été activés et une analyse approfondie est en cours pour assurer la sécurité des systèmes d'information. L'impact sur les opérations de l'entreprise devrait être minime. Des mesures de sécurité seront mises en place pour prévenir de telles attaques à l'avenir.</description><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Beniel (ESP) autour du 15 janvier 2026.</title><link>https://murciatoday.com/russian-hackers-among-possible-suspects-in-beniel-town-hall-cyberattack_1000257123-a.html</link><description>La mairie de Beniel, dans la région de Murcie, a subi une faille de sécurité informatique, ce qui a conduit à la fermeture de ses systèmes internes comme mesure de précaution. Les autorités enquêtent sur l'incident, qui pourrait être lié à des hackers russes. Les résidents sont invités à faire preuve de prudence face aux emails, appels ou demandes de renseignements suspects.</description><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Landtag (DEU) autour du 20 janvier 2026.</title><link>https://www.mz.de/lokal/merseburg/sirene-alarm-lka-cyberangriff-4184205</link><description>Une sirène a diffusé des avertissements sans autorisation à Querfurt, ce qui a déclenché une enquête du LKA et des demandes de renforcement de la cybersécurité au Landtag. Il s'agit du deuxième incident de ce type après un événement similaire à Halle. Les autorités estiment que les deux cas sont distincts.</description><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Inverclyde Council (GBR) autour du 18 janvier 2026.</title><link>https://www.inverclyde.gov.uk/news/2026/jan/cyber-incidents</link><description>Le conseil d'Inverclyde a subi des incidents de cybersécurité, notamment la compromission d'un compte utilisateur éducatif. Les écoles et les établissements pour la petite enfance ont été temporairement déconnectés pour enquêter sur l'incident. Les transports scolaires et les repas ne sont pas affectés.</description><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Conceptnet GmbH (DEU) autour du 13 janvier 2026.</title><link>https://www.mittelbayerische.de/lokales/stadt-regensburg/cyber-attacke-betroffenes-regensburger-unternehmen-nimmt-stellung-20331400</link><description>Les sites web de Rewag, Stadtwerk, Jahnstadion et SSV Jahn sont actuellement inaccessibles ou ne sont accessibles que de manière limitée en raison d'une attaque de ransomware contre leur fournisseur de services externes, Conceptnet GmbH. L'attaque a été détectée et signalée aux autorités compétentes, et les équipes travaillent à la réparation des défaillances. La réouverture complète des systèmes n'est pas encore prévisible.</description><pubDate>Mon, 19 Jan 2026 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Adriatic Port Authority (ITA) autour du 11 décembre 2025.</title><link>https://www.messaggeromarittimo.it/cyber-attacco-alladsp-di-ancona/</link><description>L'Autorità di Sistema portuale del mare Adriatico centrale a été victime d'une attaque informatique le 11 décembre 2025, mais seulement 2% des informations ont été compromises. L'ente a pris des mesures pour protéger les données et a notifié les autorités compétentes. Les activités de l'AdSp ont continué normalement malgré l'attaque. Elle a été revendiquée le 14 janvier 2026 par Anubis.</description><pubDate>Mon, 19 Jan 2026 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Y.C.C. PARTS MFG. CO., LTD. (TWN) autour du 18 janvier 2026.</title><link>https://emops.twse.com.tw/server-java/t05sr01_1_e?&amp;isNew=Y&amp;seq_no=1&amp;spoke_time=181351&amp;spoke_date=20260118&amp;co_id=1339</link><description>YCC Parts a subi une attaque de hackers qui ont infiltré une partie de ses serveurs et crypté des données, entraînant une interruption temporaire du système. L'entreprise a activé ses mécanismes de défense et de récupération de la cybersécurité et a engagé des entreprises et des experts externes pour aider à l'enquête et à la remédiation. L'incident n'a pas eu d'impact significatif sur les opérations, la sécurité de l'information ou les données personnelles de l'entreprise.</description><pubDate>Mon, 19 Jan 2026 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Harvard Pilgrim Health Care (USA) autour du 13 janvier 2025.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/5f74a06f-8508-4e48-822b-98057fadd093.html</link><description>Conduent Business Services LLC experienced a cyber incident that impacted a limited portion of their network, resulting in unauthorized access to some files associated with Point32 Health. The incident occurred from October 21, 2024, to January 13, 2025. The affected files contained personal information, including names.</description><pubDate>Thu, 15 Jan 2026 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Independence Advocates of Maine (USA) autour du 08 avril 2025.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/6ebf2eab-a5be-4938-a27d-9cc8bb6122e5.html</link><description>Independence Advocates of Maine suffered a data-security event in April 2025, where an unauthorized third party may have accessed personal information. The affected information includes names, dates of birth, government identification numbers, financial account details, and health information. The organization is offering free credit monitoring services and a complimentary 1-year membership to Experian's IdentityWorks.</description><pubDate>Wed, 14 Jan 2026 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>H&amp;H Color Lab, Inc. (USA) autour du 30 juillet 2025.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/fbdf7ead-7c53-4077-9396-de3f325a8ac2.html</link><description>H&amp;H Color Lab suffered a data breach on July 30, 2025, where an unauthorized third party gained access to a portion of their computer network and accessed or acquired some of the files on their network. The impacted files potentially contained personal information of individuals, including their full name, data elements. H&amp;H Color Lab worked with third-party experts to address the event and further secure their systems to protect the affected individuals.</description><pubDate>Wed, 14 Jan 2026 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Jeffrey W Krol &amp; Associates (USA) autour du 22 novembre 2025.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/c8d90fe1-7835-42c6-8400-e2d58b0779d9.html</link><description>Jeffrey W. Krol and Associates, LTD. suffered a cyber security incident resulting in unauthorized access to client files. The breach involved personal information such as name, address, email address, date of birth, phone numbers, social security numbers, and/or banking information. A cyberattack was claimed by Sinobi on December 7.</description><pubDate>Wed, 14 Jan 2026 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Posillico (USA) autour du 08 décembre 2025.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/6c9cb417-f8f3-4e1e-9876-4484ed54f66d.html</link><description>Posillico, Inc. experienced a network disruption on December 8, 2025, and discovered that certain files were potentially accessed or acquired without authorization. The investigation found that personal information belonging to certain Maine residents was contained within the affected files. A cyberattack was claimed by Akira on January 06, 2026.</description><pubDate>Wed, 14 Jan 2026 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Monroe University (USA) autour du 23 décembre 2024.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/738c45be-9db1-40dd-9c00-7fbb52f3c1d7.html</link><description>An unauthorized third party gained access to Monroe University's computer systems between December 9, 2024, and December 23, 2024, and acquired copies of some files on their network. The incident involved some personal information, including names, coupled with data elements. Monroe University is taking steps to reduce the risk of this type of incident occurring in the future.</description><pubDate>Wed, 14 Jan 2026 00:00:00 -0000</pubDate></item></channel></rss>