<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Cyberattaques | Casualtek</title><link>https://raw.githubusercontent.com/Casualtek/Cyberwatch/main/cyberattaques.xml</link><description>Flux RSS de suivi, en Français, des cyberattaques rapportées dans la presse internationale. Maintenu par Valéry Rieß-Marchive (LeMagIT).</description><language>fr</language><lastBuildDate>Mon, 03 Jun 2024 00:00:00 -0000</lastBuildDate><item><title>Institut technologique de Sonora (Itson) (MEX) autour du 02 juin 2024.</title><link>https://diariodelyaqui.mx/ciudadobregon/itson-sufre-ciberataque-en-cajeme-plantan-virus-cibernetico-en-el-campus-centro/84832</link><description>L'Institut technologique de Sonora (Itson) a été victime d'une cyberattaque, où un virus a été planté sur le campus central, affectant les serveurs et les connexions Wi-Fi de l'université. Les équipes d'informatique ont travaillé pour identifier et résoudre le problème, tandis que des systèmes de communication alternatifs ont été mis en place pour permettre la poursuite des activités académiques et administratives. Les cours ont continué normalement, sans interruption, malgré les perturbations causées par l'attaque.</description><pubDate>Mon, 03 Jun 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>The Billericay School (GBR) autour du 27 mai 2024.</title><link>https://www.bbc.com/news/articles/cl44877v7xxo</link><description>L'école de Billericay, dans l'Essex, a déclaré une "situation critique" après avoir été ciblée par une cyberattaque pendant les vacances de demi-trimestre. Les systèmes de l'école ont été compromis malgré la présence de pare-feu et de sécurité anti-malware standard de l'industrie. L'école sera fermée pour certains élèves le lundi pour permettre au personnel de se préparer à donner des cours sans accès à leurs ressources habituelles.</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Boyertown Area School District (USA) autour du 29 mai 2024.</title><link>https://6abc.com/post/boyertown-area-school-district-cancels-2-days-classes/14888892/</link><description>Le district scolaire de Boyertown Area, dans les comtés de Berks et Montgomery en Pennsylvanie, a annulé les deux derniers jours de classe en raison de problèmes techniques avec ses serveurs de réseau, affectant les systèmes de chauffage et de climatisation, ainsi que les systèmes de téléphone et d'interphone. Les bâtiments du district seront fermés jeudi et vendredi, mais la cérémonie de remise des diplômes aura lieu comme prévu. Les élèves et les familles sont invités à suivre les instructions données par le district pour résoudre les problèmes techniques.</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Newfoundland Broadcasting Company Limited (NBCL) (CAN) autour du 30 mai 2024.</title><link>https://ntv.ca/newfoundland-broadcasting-co-victim-of-cyberattack/</link><description>La Newfoundland Broadcasting Company Limited, propriétaire de NTV et OZFM, a été victime d'une cyberattaque récente. L'incident n'a pas affecté les opérations de diffusion de NTV et OZFM, mais a entraîné un accès non autorisé à certaines informations dans l'environnement système. L'entreprise travaille avec des experts en cybersécurité pour comprendre comment les informations ont été obtenues et pour atténuer tout impact potentiel sur les employés et les parties prenantes.</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Guardian Childcare (AUS) autour du 28 mai 2024.</title><link>https://www.9news.com.au/national/guardian-childcare-victoria-suffers-cyber-attack-affecting-thousands-of-families/cdf9d285-4ece-413c-8f43-8413f6ff1825</link><description>Le fournisseur de services de garde d'enfants Guardian Childcare, le plus grand de Victoria, a été ciblé par une cyberattaque. L'entreprise a confirmé que des données confidentielles avaient été compromises, mais elle n'a pas précisé quel type d'informations avait été volé. Les enquêtes sont en cours pour déterminer l'ampleur de la violation de la sécurité.</description><pubDate>Thu, 30 May 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Smith &amp; Caughey's (NZL) autour du 28 mai 2024.</title><link>https://www.nzherald.co.nz/nz/smith-caugheys-set-to-close-department-store-falls-victim-to-cyber-attack-on-day-of-proposal-to-close-for-good/G25KF73IOFCX5C7CV32RS3LEPE/</link><description>Le grand magasin Smith &amp; Caughey's d'Auckland a été victime d'une cyberattaque, qui a affecté ses systèmes informatiques internes, le même jour où il a annoncé sa fermeture prévue en 2025. L'attaque a entraîné la perte d'accès à ses systèmes de serveur et de vente au détail, qui sont maintenant "crypto-verrouillés". Le président de Smith &amp; Caughey's, Tony Caughey, a décrit l'incident comme un "défi sans précédent" pour l'entreprise.</description><pubDate>Wed, 29 May 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Kantonsschule Frauenfeld (CHE) autour du 28 mai 2024.</title><link>https://www.tagblatt.ch/ostschweiz/frauenfeld/cyberkriminalitaet-ploetzlich-ging-gar-nichts-mehr-kurz-vor-den-abschlusspruefungen-kommt-es-zu-einem-cyberangriff-auf-die-kantonsschule-frauenfeld-ld.2625144</link><description>La Kantonsschule Frauenfeld a été victime d'une cyberattaque, entraînant la perte d'accès à Internet et aux systèmes internes. Les élèves, dont les examens de fin d'études approchent, ne peuvent plus accéder au matériel de cours stocké sur les systèmes de l'école. La directrice de l'école a confirmé que l'institution a été ciblée par une attaque informatique.</description><pubDate>Wed, 29 May 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Cenans (FRA) autour du 15 avril 2024.</title><link>https://www.linkedin.com/posts/asso-declic_attaques-cybers%C3%A9curit%C3%A9-aupr%C3%A8s-dorganismes-activity-7189253897910149120-m8_j/</link><description>La mairie a été victime d'un cryptovirus, selon l'association Déclic.</description><pubDate>Wed, 29 May 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Uniprévoyance (FRA) autour du 28 mai 2024.</title><link>https://nanao.cybtex.fr/@minus/112523568369091981</link><description>Uniprévoyance se dit victime d’une attaque informatique qui l'a obligé à mettre à l’arrêt l’ensemble de ses outils. Ses équipes, assistées d’experts, travaillent à identifier les dommages et rétablir la situation dans les meilleurs délais.</description><pubDate>Wed, 29 May 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Malheur County (USA) autour du 19 mai 2024.</title><link>https://www.malheurenterprise.com/2024/05/29/malheur-county-dodges-online-breach-attempt/</link><description>Le comté de Malheur a évité une grave atteinte à sa sécurité en ligne grâce à une intervention rapide de son équipe d'information, qui a détecté et contrecarré une tentative de piratage informatique le 19 mai. L'attaque a été détectée tôt dimanche matin et les systèmes ont été sécurisés dans les 20 minutes suivantes, évitant ainsi la perte de données et la perturbation des élections. L'enquête est en cours pour déterminer les motivations des pirates et le comté travaille à renforcer sa sécurité en ligne avec l'aide de la société de cybersécurité ProJen.</description><pubDate>Wed, 29 May 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Palomar Health (USA) autour du 05 mai 2024.</title><link>https://www.10news.com/news/local-news/suspected-cyberattack-creating-headaches-for-patients-of-palomar-health-medical-group</link><description>Le groupe médical Palomar Health a été victime d'une cyberattaque, ce qui a entraîné des problèmes pour les patients qui ne peuvent pas récupérer leurs ordonnances et ont des difficultés à accéder à leurs dossiers médicaux. L'entreprise a déclaré que 80% de ses opérations devraient être restaurées dans une semaine. Les attaques de ransomware contre les hôpitaux ont augmenté de 300% et sont souvent liées à des hackers russes, selon un expert en cybersécurité.</description><pubDate>Wed, 29 May 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Center Line Public Schools (USA) autour du 26 mai 2024.</title><link>https://www.clickondetroit.com/news/local/2024/05/28/center-line-public-schools-set-to-reopen-after-cyberattack/</link><description>Le district scolaire de Center Line, au Michigan, a été victime d'une cyberattaque par ransomware, ce qui a entraîné la fermeture de l'école mardi. Les équipes d'informatique ont réussi à contenir l'attaque et les écoles rouvriront mercredi 29 mai. Une équipe de tiers a été engagée pour évaluer l'attaque et garantir la sécurité des opérations du district.</description><pubDate>Wed, 29 May 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Seattle Public Library (USA) autour du 25 mai 2024.</title><link>https://westseattleblog.com/2024/05/followup-seattle-public-library-says-ransomware-event-keeping-its-online-services-offline/</link><description>La bibliothèque publique de Seattle a été victime d'une cyberattaque par ransomware, qui a rendu inaccessible ses services en ligne, y compris son catalogue et son système de prêt. Les systèmes ont été mis hors ligne pour enquêter sur l'incident et restaurer la sécurité. La bibliothèque est toujours ouverte pour les emprunts de livres et de matériaux physiques, mais les services en ligne restent indisponibles jusqu'à nouvel ordre.</description><pubDate>Tue, 28 May 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Mobitwin (BEL) autour du 24 mai 2024.</title><link>https://www.nieuwsblad.be/cnt/dmf20240528_95024372</link><description>Une cyberattaque a visé la société Mobitwin, qui fournit un service de transport pour les personnes à mobilité réduite, ce qui a rendu inaccessible le système de réservation en ligne. Les utilisateurs ne peuvent plus planifier leurs déplacements et les données des clients ne sont plus accessibles. Les utilisateurs sont invités à contacter directement le service de transport pour planifier leurs déplacements.</description><pubDate>Tue, 28 May 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>La ville de Dammartin-en-Goële (FRA) autour du 26 mai 2024.</title><link>https://www.bfmtv.com/paris/seine-et-marne-la-ville-de-dammartin-en-goele-victime-d-une-cyberattaque-majeure_AN-202405280581.html</link><description>La ville de Dammartin-en-Goële a été victime d'une cyberattaque "majeure" dimanche 26 mai, entraînant l'infection de nombreux fichiers et dossiers par un logiciel malveillant. Les services de la ville fonctionnent en mode "dégradé" depuis dimanche soir, et les investigations sont en cours pour évaluer l'étendue de l'impact de l'attaque. Les opérations de nettoyage et de reconstruction des serveurs sont en cours pour un retour à la normale dans les meilleurs délais.</description><pubDate>Tue, 28 May 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Islamabad Safe City Authority (PAK) autour du 24 mai 2024.</title><link>https://www.dawn.com/news/1835677/islamabad-safe-citys-online-system-shut-down-after-hacking-attempt</link><description>Le système en ligne de l'Autorité de la ville sécurisée d'Islamabad a été mis hors ligne après une tentative d'intrusion informatique, qui a permis à des hackers d'accéder au serveur principal et à des données sensibles. Les responsables ont fermé tous les accès au système pour prévenir d'éventuels dommages supplémentaires. L'enquête a révélé que des mots de passe et des identifiants simples et couramment utilisés par les officiels avaient rendu le système vulnérable à l'intrusion.</description><pubDate>Tue, 28 May 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Mālama I Ke Ola Health Center (USA) autour du 07 mai 2024.</title><link>https://www.ccmaui.org</link><description>Le centre de santé Mālama I Ke Ola a subi une atteinte à la sécurité informatique qui a perturbé certaines de ses opérations. Les équipes travaillent actuellement pour restaurer les systèmes et identifier les données potentiellement compromises. Les patients peuvent continuer à recevoir des soins de santé de base au centre de santé, mais certaines activités électroniques sont actuellement indisponibles.</description><pubDate>Tue, 28 May 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Sav-Rx (USA) autour du 08 octobre 2023.</title><link>https://www.bleepingcomputer.com/news/security/sav-rx-discloses-data-breach-impacting-28-million-americans/</link><description>La société de gestion de prescriptions Sav-Rx a annoncé une violation de données affectant 2,8 millions de personnes aux États-Unis, après qu'une cyberattaque a eu lieu en octobre 2023. Les informations volées incluent des noms, des dates de naissance, des numéros de sécurité sociale, des adresses e-mail, des adresses physiques et des numéros de téléphone. Sav-Rx a mis en place de nouvelles mesures de sécurité et offre une protection d'identité et une surveillance du crédit de deux ans aux personnes affectées.</description><pubDate>Tue, 28 May 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Apollo Hospitals (IND) autour du 13 avril 2024.</title><link>https://www.virustotal.com/gui/file/91ea14d78a9a318e396575b9f5dd8eb3c03657067cd3d0dd382c209b78d0dee2/details</link><description>Un échantillon du ransomware Agenda utilisé par le groupe Qilin suggère que le groupe hospitalier Apollo Hospitals a été victime d'une cyberattaque ayant notamment affecté un environnement de sauvegarde Veeam. Le site Tor de négociation, spécifique à la victime, n'est plus accessible.</description><pubDate>Mon, 27 May 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Le département de la Justice et du Développement constitutionnel (DJ&amp;CD) (ZAF) autour du 23 mai 2024.</title><link>https://www.itweb.co.za/article/justice-department-suffers-another-cyber-attack/rW1xLv5nJkx7Rk6m</link><description>Le département de la Justice et du Développement constitutionnel (DJ&amp;CD) d'Afrique du Sud a été victime d'une cyberattaque qui a affecté les paiements de soutien aux enfants. Une équipe d'enquête a été assemblée pour examiner les activités suspectes et les paiements manuels ont été mis en place pour les bénéficiaires. C'est la deuxième fois que le DJ&amp;CD est victime d'une cyberattaque, après une attaque par rançon en 2021 qui avait entraîné une amende de 5 millions de rands.</description><pubDate>Mon, 27 May 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item></channel></rss>