<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Cyberattaques | Casualtek</title><link>https://raw.githubusercontent.com/Casualtek/Cyberwatch/main/cyberattaques.xml</link><description>Flux RSS de suivi, en Français, des cyberattaques rapportées dans la presse internationale. Maintenu par Valéry Rieß-Marchive (LeMagIT).</description><language>fr</language><lastBuildDate>Mon, 18 Aug 2025 00:00:00 -0000</lastBuildDate><item><title>Clinical Diagnostics (NLD) autour du 11 août 2024.</title><link>https://www.dutchitleaders.nl/news/688050/datalek-bij-laboratorium-clinical-diagnostics-treft-huisartsenzorg</link><description>Le laboratoire Clinical Diagnostics a été victime d'une cyberattaque, entraînant la fuite de données de patients et de professionnels de santé. Cette attaque a des conséquences importantes pour les soins de santé aux Pays-Bas, notamment pour les cabinets de médecins et les services de garde qui travaillent avec le laboratoire. Les organisations concernées ont exprimé leur inquiétude quant à la lenteur de la communication de la part de Clinical Diagnostics.</description><pubDate>Mon, 18 Aug 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Stock in the Channel (GBR) autour du 12 août 2025.</title><link>https://www.theregister.com/2025/08/14/stock_in_the_channel_pulls/</link><description>Stock in the Channel, une entreprise britannique, a subi une attaque de ransomware qui a entraîné la fermeture de son site web. Les attaquants ont exploité une vulnérabilité zero day dans l'une des applications tierces utilisées par l'entreprise. Selon l'entreprise, il n'y a actuellement aucune preuve de violation de données et tous les données critiques ont été récupérées.</description><pubDate>Mon, 18 Aug 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Nigeria Customs Service (NCS) (NGA) autour du 07 août 2025.</title><link>https://www.vanguardngr.com/2025/08/cyber-attack-hits-customs-disrupts-cargo-clearance/</link><description>Une cyberattaque a paralysé la plateforme informatique des douanes nigérianes, provoquant de fortes perturbations dans le dédouanement des cargaisons et entraînant des pertes pour les agents à cause des frais de surestaries. Les autorités affirment avoir rétabli et renforcé le système, tout en discutant avec les parties prenantes d’éventuelles compensations pour les importateurs affectés. Cependant, plusieurs acteurs du secteur critiquent la fiabilité du nouveau système B’Odogwu et dénoncent l’inaction des organisations économiques face aux conséquences pour les opérateurs portuaires.</description><pubDate>Mon, 18 Aug 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Venture Credit Union Society Ltd (BRB) autour du 18 juillet 2025.</title><link>https://technewstt.com/venture-credit-union-ransomware-attack/</link><description>La Venture Credit Union Society Ltd a été victime d'une attaque de ransomware, mais a réussi à récupérer grâce à ses mesures de sécurité robustes. L'attaque a entraîné la fuite de certaines informations personnelles, mais aucune information bancaire de base n'a été compromise. L'entreprise a promis de rester vigilante et de continuer à investir dans son infrastructure de cybersécurité.</description><pubDate>Mon, 18 Aug 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Colt Technology Services (GBR) autour du 12 août 2025.</title><link>https://www.bleepingcomputer.com/news/security/colt-telecom-attack-claimed-by-warlock-ransomware-data-up-for-sale/</link><description>La société de télécommunications britannique Colt Technology Services est victime d'une cyberattaque qui a causé une panne de plusieurs jours de certaines de ses opérations. L'attaque a commencé le 12 août et les services tels que Colt Online et la plateforme Voice API sont toujours hors ligne. Les autorités ont été notifiées, mais les détails sur les auteurs de l'attaque ou son type n'ont pas été divulgués.</description><pubDate>Mon, 18 Aug 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Yes24 (KOR) autour du 11 août 2025.</title><link>https://therecord.media/yes24-second-ransomware-attack-kpop-ticketing-affected</link><description>Yes24, le plus grand détaillant de billets et de livres en ligne de Corée du Sud, a subi une attaque de ransomware qui a mis son site Web et son application mobile hors ligne pendant plusieurs heures. Il s'agit de la deuxième attaque de ce type en moins de deux mois pour l'entreprise. Les services ont été rétablis en utilisant des données de sauvegarde, mais l'attaque a causé des perturbations pour les fans de K-pop qui essayaient d'acheter des billets pour des concerts.</description><pubDate>Wed, 13 Aug 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Office of the Attorney General of Pennsylvania (USA) autour du 11 août 2025.</title><link>https://therecord.media/pennsylvania-attorney-general-office-cyberattack</link><description>Le bureau de l'avocat général de Pennsylvanie a été victime d'une cyberattaque qui a mis hors ligne ses systèmes téléphoniques et de messagerie électronique. Les enquêteurs travaillent pour déterminer la cause de l'incident et restaurer les services. Les procureurs continuent de travailler sur les affaires malgré la cyberattaque.</description><pubDate>Wed, 13 Aug 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Infoniqa (CHE) autour du 04 août 2025.</title><link>https://www.swisscybersecurity.net/news/2025-08-08/hr-plattform-infoniqa-erleidet-einen-cyberangriff</link><description>La plateforme de ressources humaines Infoniqa a subi une attaque informatique, ce qui a conduit à la fermeture de certaines parties de son site. L'entreprise n'a pas encore trouvé de preuves de fuite de données. Les services affectés incluent ONE Start Cloud, myInfoniqa Kundenportal et le Help Center / Ticketsystem.</description><pubDate>Wed, 13 Aug 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Hoppegarten (DEU) autour du 13 août 2025.</title><link>https://www.it-daily.net/shortnews/hoppegarten-offline</link><description>La commune de Hoppegarten est actuellement hors ligne en raison d'une attaque informatique, le Landeskriminalamt enquête sur une tentative de sabotage informatique, et la CDU-Landtagsfraktion réclame un plan d'urgence national pour les communes. La commune a été informée d'une attaque imminente sur son infrastructure IT et a décidé de se mettre hors ligne pour se protéger. Les autorités estiment que les administrations publiques et les organismes publics sont particulièrement visés par les attaquants.</description><pubDate>Wed, 13 Aug 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Spartanburg County (USA) autour du 08 août 2025.</title><link>https://www.wyff4.com/article/spartanburg-county-cyberattack-services-disrupted/65637950</link><description>Le comté de Spartanburg a été victime d'une cyberattaque, ce qui a entraîné la perturbation de certains services en ligne. Les responsables du comté ont déclaré que l'attaque avait été contenue et que les services essentiels continuaient de fonctionner normalement. Le comté travaille actuellement à la restauration de ses systèmes et à la rétablisation de l'accès public.</description><pubDate>Wed, 13 Aug 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>FranceLink (FRA) autour du 28 juillet 2025.</title><link>https://status.francelink.net</link><description>FranceLink a été victime d'une attaque informatique, ce qui a entraîné la fermeture temporaire de son standard téléphonique et des perturbations dans ses services, notamment la perte de données. L'équipe de FranceLink travaille activement à la récupération des données et à la reconstruction de ses infrastructures. Les clients sont invités à prendre des mesures pour minimiser les impacts, notamment en migrant leurs services de messagerie.</description><pubDate>Wed, 13 Aug 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>South Shore Regional Emergency Communications Center (USA) autour du 03 août 2025.</title><link>https://www.boston.com/news/local-news/2025/08/05/emergency-communications-on-south-shore-targeted-by-cyber-attack/</link><description>Le centre de communications d'urgence régional de South Shore a été visé par une attaque informatique le samedi, les employés ont remarqué des problèmes importants avec leur logiciel de déploiement. Les enquêteurs ont découvert que l'attaque provenait d'un groupe ayant des liens avec la Russie. L'enquête sur l'attaque informatique est toujours en cours avec le département de police de Norwell, la police d'État du Massachusetts et le FBI.</description><pubDate>Fri, 08 Aug 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Centre hospitalier du Gers (FRA) autour du 06 août 2025.</title><link>https://www.ladepeche.fr/2025/08/07/le-centre-hospitalier-du-gers-cible-par-une-cyberattaque-une-enquete-est-en-cours-12865493.php</link><description>Le Centre hospitalier du Gers a été victime d'une cyberattaque, possiblement liée à un ransomware, ce qui a entraîné un fonctionnement en mode dégradé de certains logiciels métiers. Une enquête est en cours et aucune donnée ne semble avoir été compromise à ce stade. Les admissions et la prise en charge des patients se poursuivent normalement malgré cet incident.</description><pubDate>Fri, 08 Aug 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Pakistan Petroleum Limited (PPL) (PAK) autour du 06 août 2025.</title><link>https://profit.pakistantoday.com.pk/2025/08/07/hackers-paralyze-ppl-it-systems-demand-ransom-financial-operations-suspended-for-two-days/</link><description>La société pétrolière pakistanaise Pakistan Petroleum Limited (PPL) a été victime d'une attaque cybernétique majeure, les hackers ayant chiffré les serveurs de l'entreprise et demandant une rançon. Les opérations financières de l'entreprise sont actuellement suspendues. Les autorités compétentes ont été informées et une enquête est en cours.</description><pubDate>Fri, 08 Aug 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>PROGI (CAN) autour du 05 août 2025.</title><link>https://www.journaldemontreal.com/2025/08/07/une-plateforme-pour-les-assureurs-piratee-depuis-le-debut-de-la-semaine</link><description>La plateforme PROGI, utilisée par les assureurs pour envoyer des devis de travail aux ateliers de carrosserie, a été victime d'une cyberattaque au début de la semaine. Les sites PROGI et PROGIPièces sont paralysés depuis lundi. Les compagnies d'assurances Beneva et Desjardins Assurances ont confirmé avoir reçu un avis de leur partenaire au début de la semaine.</description><pubDate>Fri, 08 Aug 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Episciences, Inc. (USA) autour du 29 avril 2025.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/2144e896-2bd7-4993-8215-370dd872508d.html</link><description>Episciences experienced a data breach between April 27, 2025, and April 29, 2025, where an unauthorized actor gained access to certain files within their network, potentially copying files containing name and Social Security Number. The breach was discovered on April 29, 2025, and Episciences notified affected individuals and provided complimentary credit monitoring services. No evidence of fraudulent use of data has been found.</description><pubDate>Thu, 07 Aug 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Nova Recovery LLC d/b/a Nova Recovery Center (USA) autour du 31 mars 2025.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/f541d597-8a94-4dd9-9b3e-ecbd1e29f164.html</link><description>Nova Recovery Center suffered a data security incident that exposed personal information of its clients, including names, addresses, dates of birth, Social Security numbers, and financial payment information. The incident occurred due to unauthorized access to certain systems hosted on the Nova Recovery network. The organization has taken steps to contain the incident and is offering identity monitoring services to affected clients.</description><pubDate>Wed, 06 Aug 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Lollytogs, Ltd. d/b/a LT Apparel Group (âLT Apparelâ) (USA) autour du 20 juin 2024.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/4d3e12b5-8f2e-48b9-b580-031b04c94cff.html</link><description>LT Apparel Group experienced a cybersecurity incident involving unauthorized access to their internal systems, resulting in the disclosure of personal information. The incident was discovered on June 20, 2024, and the company has since implemented measures to enhance the security of their systems and data. A complimentary membership of Experian IdentityWorksSM is being offered to affected individuals.</description><pubDate>Sat, 26 Jul 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Karen S. Pouliot CPA, P.A. (USA) autour du 28 février 2025.</title><link>https://ago.vermont.gov/document/2025-07-28-karen-s-pouliot-cpa-data-breach-notice-consumers</link><description>Karen S. Pouliot CPA, P.A. experienced a data security incident where an unknown actor accessed and acquired personal information without authorization. The incident occurred on February 28, 2025, and the investigation concluded on July 22, 2025. The potentially affected information may have included names and other personal data.</description><pubDate>Thu, 07 Aug 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>PAC Strapping Products, Inc. (USA) autour du 02 avril 2025.</title><link>https://ago.vermont.gov/document/2025-08-05-pac-strapping-products-data-breach-notice-consumers</link><description>PAC Strapping Products, Inc. experienced a ransomware incident that may have affected personal information, including names, credit/debit card numbers, and expiration dates. The company has taken measures to prevent a similar incident and is offering free credit monitoring services. The incident occurred on or about April 2, 2025.</description><pubDate>Thu, 07 Aug 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item></channel></rss>