<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Cyberattaques | Casualtek</title><link>https://raw.githubusercontent.com/Casualtek/Cyberwatch/main/cyberattaques.xml</link><description>Flux RSS de suivi, en Français, des cyberattaques rapportées dans la presse internationale. Maintenu par Valéry Rieß-Marchive (LeMagIT).</description><language>fr</language><lastBuildDate>Sat, 04 May 2024 00:00:00 -0000</lastBuildDate><item><title>Regional Cancer Center (RCC) (IND) autour du 04 mai 2024.</title><link>https://keralakaumudi.com/en/news/news.php?id=1298702&amp;u=radiation-treatment-within-one-week-cyber-%E2%80%8B%E2%80%8Battack-on-rcc-from-abroad-charges-of-terrorism-to%C2%A0be-charged%C2%A0against-accused</link><description>Une cyberattaque provenant de l'étranger a interrompu les traitements de radiothérapie au Regional Cancer Center (RCC) en Inde, affectant 14 serveurs dont 11 ont été récupérés, avec une reprise des traitements prévue pour la semaine prochaine. Les autorités envisagent de porter des accusations de terrorisme contre les auteurs de l'attaque, similairement à une affaire précédente impliquant des hackers chinois qui avaient attaqué l'AIIMS de Delhi en 2022.</description><pubDate>Sat, 04 May 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Oil India Limited (IND) autour du 12 avril 2022.</title><link>https://businessworld.in/article/oil-india-headquarter-under-cyber-attack-425309</link><description>Le siège d'Oil India Limited, situé à Duliajan dans le district de Dibrugarh en Assam, a été victime d'une cyberattaque, entraînant la fermeture de tous les ordinateurs et systèmes informatiques de l'entreprise. Les systèmes sont hors service depuis lundi et des efforts sont en cours pour résoudre le problème, après la découverte d'un virus affectant trois à quatre ordinateurs. L'ampleur des dégâts n'est pas encore déterminée, et bien qu'OIL ait déjà fait face à des problèmes similaires, cette crise informatique semble être d'une gravité majeure nécessitant plus de temps pour être résolue.</description><pubDate>Sat, 04 May 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Salamander (DEU) autour du 19 avril 2024.</title><link>https://www.heise.de/news/Schuhhaendler-Salamander-nach-Cyberattacke-offline-9707690.html</link><description>Le fabricant de chaussures Salamander a été victime d'une cyberattaque, entraînant la mise hors ligne de sa présence sur Internet et des perturbations dans ses plus de soixante magasins depuis le 19 avril. La société Klauser GmbH &amp; Co KG, propriétaire de Salamander, a dû fermer ses systèmes informatiques mais a réussi à rétablir les processus commerciaux essentiels fin avril, bien que le site de vente en ligne reste inutilisable.</description><pubDate>Fri, 03 May 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Eucatex (EUCA4) (BRA) autour du 03 mai 2024.</title><link>https://www.spacemoney.com.br/investimentos/acoes/eucatex-euca4-comunica-ataque-cibernetico/207434/</link><description>Eucatex (EUCA4) a été victime d'une cyberattaque, entraînant la paralysie de son système ERP et de messagerie électronique. Les bases de données sont restées intactes, et la société assure qu'aucune perte ni fuite de données n'a été constatée. Le problème a été résolu, et les systèmes sont en cours de rétablissement, avec une normalisation attendue dans les prochaines heures.</description><pubDate>Fri, 03 May 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Umeå universitet (SWE) autour du 02 mai 2024.</title><link>https://www.umu.se/nyheter/umea-universitet-utsatt-for-omfattande-cyberattack_11935138/</link><description>L'ITS, l'unité de support informatique et de développement des systèmes de l'Université d'Umeå, a découvert la cyberattaque à 08h30 le 2 mai. Des efforts immédiats et étendus de dépannage ont été entrepris, ainsi que d'autres mesures pour stopper l'attaque, en collaboration avec des spécialistes externes.</description><pubDate>Thu, 02 May 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Shook Lin &amp; Bok (SGP) autour du 09 avril 2024.</title><link>https://www.8world.com/singapore/ransomware-attack-2444656</link><description>Le cabinet d'avocats Shook Lin &amp; Bok, basé à Singapour, a été victime d'une cyberattaque par rançongiciel le mois dernier, le 9. Bien que l'attaque ait été signalée, il n'y a actuellement aucune preuve que les données clients dans les systèmes centraux aient été compromises. L'Autorité de cybersécurité de Singapour a assisté le cabinet et conseille de ne pas payer la rançon, car cela ne garantit pas la résolution du problème et pourrait rendre la victime plus susceptible à de futures attaques.</description><pubDate>Thu, 02 May 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Direction Générale des Achats et des Contrats Publics (DGCP) (DOM) autour du 13 avril 2024.</title><link>https://elnacional.com.do/ataque-cibernetico/</link><description>La Direction Générale des Achats et des Contrats Publics (DGCP) a été ciblée par une cyberattaque qui, bien que n'ayant pas affecté son système ni ses opérations, est prise très au sérieux comme un avertissement contre de potentielles intrusions futures. L'attaque n'a pas perturbé les processus de la DGCP, mais souligne les risques liés à son rôle clé dans l'annulation de licitations non conformes ou entachées d'irrégularités. Cette cyberattaque, survenue dans le contexte d'un processus électoral, suscite des inquiétudes supplémentaires et pousse l'organisation à renforcer sa sécurité.</description><pubDate>Thu, 02 May 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Panda Group, Inc. (USA) autour du 07 mars 2024.</title><link>https://www.jdsupra.com/legalnews/panda-express-issues-data-breach-8291119/</link><description>Le 30 avril 2024, Panda Express a informé l'Attorney General du Maine d'une cyberattaque survenue entre le 7 et le 11 mars 2024, ayant permis à une partie non autorisée d'accéder à des informations sensibles de consommateurs. Suite à une enquête avec l'aide d'experts en sécurité des données, Panda Express a commencé à envoyer des lettres de notification de violation de données aux individus affectés. Panda Group, Inc., propriétaire de Panda Express, est un groupe de restauration fondé en 1973, opérant plus de 2 300 restaurants et générant environ 4,5 milliards de dollars de revenus annuels.</description><pubDate>Thu, 02 May 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Mineola Union Free School District (USA) autour du 30 avril 2024.</title><link>https://longisland.news12.com/school-officials-cyberattack-causes-internet-phone-outage-at-mineola-public-schools</link><description>Les responsables scolaires ont confirmé qu'une cyberattaque a eu lieu au sein du district scolaire de Mineola Union Free, entraînant une panne d'internet et de téléphone. Un message envoyé aux parents a révélé que la cause de cette panne était due à une cyberattaque, et que des mesures étaient prises avec le fournisseur de sécurité pour rétablir le service. Le district prévoit de rétablir l'accès à internet et au téléphone d'ici mercredi soir, à temps pour la reprise des cours le jeudi.</description><pubDate>Thu, 02 May 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Blackstone Valley Community Health Care (BVCHC) (USA) autour du 11 novembre 2023.</title><link>https://www.jdsupra.com/legalnews/blackstone-valley-community-health-care-2356616/</link><description>Le 18 avril 2024, Blackstone Valley Community Health Care (BVCHC), basé à Pawtucket, Rhode Island, a annoncé une violation de données personnelles sensibles, incluant noms, numéros de sécurité sociale, dates de naissance, informations d'assurance santé, informations de traitement et diagnostic, informations Medicare/Medicaid, et numéros de permis de conduire, suite à une cyberattaque détectée le 11 novembre 2023. Une enquête, assistée par des spécialistes de la sécurité des données, a confirmé l'accès non autorisé à des fichiers contenant des informations confidentielles sur les patients. BVCHC a commencé à envoyer des lettres de notification aux individus affectés par cet incident de sécurité des données.</description><pubDate>Wed, 01 May 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Financial Business and Consumer Solutions (FBCS) (USA) autour du 14 février 2024.</title><link>https://securityaffairs.com/162514/cyber-crime/fbcs-data-breach.html</link><description>L'agence de recouvrement de dettes Financial Business and Consumer Solutions (FBCS) a révélé une violation de données affectant environ 1,955,385 individus, suite à un accès non autorisé à ses systèmes entre le 14 et le 26 février 2024. Les informations compromises pourraient inclure des noms, dates de naissance, numéros de sécurité sociale et informations de compte. FBCS a commencé à notifier les clients affectés le 4 avril 2024 et offre 12 mois de services de surveillance de crédit gratuitement.</description><pubDate>Wed, 01 May 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Universidad de las Américas de Puebla (UDLAP) (MEX) autour du 29 avril 2024.</title><link>https://www.diariocambio.com.mx/2024/educacion/alerta-en-la-udlap-sufre-ataque-cibernetico/</link><description>La Universidad de las Américas de Puebla (UDLAP) a subi une cyberattaque qui a perturbé ses services internet et ses plateformes technologiques. La situation a été contenue, identifiée et atténuée grâce aux systèmes de défense de l'université, avec l'aide des partenaires en cybersécurité Dell et Palo Alto. Les services sont en cours de restauration, notamment la plateforme Blackboard qui est déjà opérationnelle, bien que l'accès nécessite un lien spécifique temporaire.</description><pubDate>Wed, 01 May 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Magnet+ (IRL) autour du 08 avril 2024.</title><link>https://www.irishtimes.com/business/2024/05/01/magnet-investigating-possible-cyber-attack/</link><description>La société de télécommunications Magnet+ enquête sur une possible violation de ses systèmes survenue le 8 avril, qui pourrait avoir exposé les informations privées de son personnel et de ses clients, y compris des noms, adresses, informations bancaires et détails de service. Bien que les services de télécommunications de Magnet+ n'aient pas été affectés, l'entreprise a informé les employés, anciens employés et clients potentiellement impactés, conformément aux exigences de la Commission de Protection des Données, et a conseillé la vigilance contre les tentatives de phishing et recommandé de changer les mots de passe utilisés sur d'autres plateformes.</description><pubDate>Wed, 01 May 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Katholische Jugendfürsorge der Diözese Augsburg (KJF) (DEU) autour du 15 avril 2024.</title><link>https://www.augsburger-allgemeine.de/bayern/cyberangriff-hacker-stehlen-daten-von-patienten-der-kjf-augsburg-id70612686.html</link><description>La Katholische Jugendfürsorge der Diözese Augsburg (KJF) a été victime d'une cyberattaque professionnelle mi-avril, au cours de laquelle des données personnelles, financières, de patients et de santé ont été volées dans plusieurs de ses établissements, y compris la plus grande maternité de la région, le Josefinum à Augsburg. Les hackers ont accédé à des parties de l'infrastructure informatique de la KJF, mais il semble que les documents de traitement ou les lettres médicales n'ont pas été dérobés. La KJF a mis en place une hotline pour les personnes potentiellement affectées et conseille de changer les mots de passe et de surveiller attentivement les comptes bancaires pour prévenir l'us</description><pubDate>Wed, 01 May 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Hong Kong Arts Development Council (HKG) autour du 26 avril 2024.</title><link>https://www.am730.com.hk/%E6%9C%AC%E5%9C%B0/%E9%A6%99%E6%B8%AF%E8%97%9D%E7%99%BC%E5%B1%80%E7%B6%B2%E7%B5%A1%E9%81%AD%E6%94%BB%E6%93%8A-%E6%9A%AB%E6%9C%AA%E7%99%BC%E7%8F%BE%E6%9C%89%E8%B3%87%E6%96%99%E6%B4%A9%E9%9C%B2-/448793</link><description>Le 26 avril, le système informatique du Hong Kong Arts Development Council a été victime d'une cyberattaque malveillante, affectant partiellement ses opérations. L'organisation a immédiatement activé un mécanisme de réponse d'urgence pour empêcher de nouvelles intrusions et a engagé des experts en cybersécurité pour enquêter et réparer le système, sans qu'aucune fuite de données, y compris celles des demandeurs de subventions, n'ait été détectée à ce stade. L'incident a été signalé à l'Office of the Privacy Commissioner for Personal Data et à la police de Hong Kong, ainsi qu'au Bureau des affaires culturelles, sportives et touristiques.</description><pubDate>Wed, 01 May 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>La Superintendencia del Subsidio Familiar (COL) autour du 27 avril 2024.</title><link>https://www.rcnradio.com/colombia/ataque-cibernetico-afecta-a-la-superintendencia-del-subsidio-familiar</link><description>La Superintendencia del Subsidio Familiar en Colombie a signalé des problèmes dans ses systèmes d'information depuis le samedi 27 avril, dus à une cyberattaque. La superintendente (e) Angie Katherine Monroy Bobadilla a confirmé qu'il s'agit d'une violation de la sécurité et de la privacité des données, et des mesures sont prises pour protéger les bases de données et éviter la divulgation d'informations sensibles. Des plaintes ont été déposées auprès des autorités compétentes et des efforts sont en cours en collaboration avec le ColCERT du Ministère TIC pour résoudre la situation et protéger les informations de l'entité.</description><pubDate>Wed, 01 May 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>London Drugs (CAN) autour du 28 avril 2024.</title><link>https://www.cbc.ca/lite/story/1.7187615</link><description>London Drugs, une chaîne de magasins de détail et de pharmacie opérant près de 80 magasins à travers la Colombie-Britannique, l'Alberta, la Saskatchewan et le Manitoba, a fermé ses portes jusqu'à nouvel ordre à la suite d'une cyberattaque survenue le dimanche 28 avril 2024. La société a pris cette mesure par précaution et a affirmé n'avoir aucune raison de croire que les données des clients ou des employés ont été affectées, tout en engageant des experts tiers pour contenir et enquêter sur l'incident. Malgré la fermeture des magasins, le personnel de pharmacie reste sur place pour répondre aux besoins urgents des clients.</description><pubDate>Wed, 01 May 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>SSS Australia (AUS) autour du 07 avril 2024.</title><link>https://www.cyberdaily.au/security/10476-sss-australia-falls-victim-to-hunters-international-ransomware-gang</link><description>La société australienne de fourniture de produits de santé, SSS Australia, a été victime d'une cyberattaque par le groupe de ransomware Hunters International, qui a divulgué près de 70 gigaoctets de données, incluant plus de 60 000 fichiers individuels. Les données divulguées comprennent des fichiers de ventes clients, des factures pour des équipements et médicaments, ainsi que du matériel marketing, touchant divers secteurs de la santé. SSS Australia collabore avec les autorités gouvernementales et a confirmé que les données des patients n'ont pas été affectées par cette fuite.</description><pubDate>Wed, 01 May 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>La Nación (ARG) autour du 25 avril 2024.</title><link>https://www.nouvelles-du-monde.com/le-journal-la-nacion-victime-dune-cyberattaque/</link><description>Le journal La Nación de Buenos Aires a signalé une attaque informatique jeudi, déclenchant les protocoles de sécurité de l'équipe technologique. Une activité inhabituelle sur les serveurs a entraîné une perturbation des systèmes internes, nécessitant l'intervention d'une équipe de spécialistes en cybersécurité. Malgré des problèmes techniques, l'édition imprimée du journal du vendredi a été affectée, mais les mises à jour du site web et la diffusion de la chaîne LN+ se sont poursuivies normalement.</description><pubDate>Wed, 01 May 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Centrakor, Gémo, Tao Kids (FRA) autour du 30 mars 2023.</title><link>https://imazpress.com/actus-reunion/plusieurs-grands-magasins-de-la-reunion-victimes-d-une-cyberattaque</link><description>Plusieurs enseignes de prêt-à-porter à La Réunion, dont Centrakor, Gémo et Tao Kids, ont été victimes d'une cyberattaque le 30 mars, sans indication que des données personnelles aient été extraites. Les clients ont été informés par message et une alerte a été lancée par précaution, bien que l'incident ait été rapidement maîtrisé avec l'aide d'experts techniques et juridiques. Les enseignes ont effectué une notification auprès de la CNIL, déclaré l'incident à l'ANSSI et au CSIRT des Hauts-de-France, et déposé une plainte, tout en recommandant aux clients une vigilance accrue face à d'éventuelles tentatives d'usurpation d'</description><pubDate>Wed, 01 May 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item></channel></rss>