<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Cyberattaques | Casualtek</title><link>https://raw.githubusercontent.com/Casualtek/Cyberwatch/main/cyberattaques.xml</link><description>Flux RSS de suivi, en Français, des cyberattaques rapportées dans la presse internationale. Maintenu par Valéry Rieß-Marchive (LeMagIT).</description><language>fr</language><lastBuildDate>Wed, 19 Nov 2025 00:00:00 -0000</lastBuildDate><item><title>Rainbow Communications (USA) autour du 16 novembre 2025.</title><link>https://dysruptionhub.com/kansas-telecom-cyber-event-disrupts-rainbow-phone-lines/</link><description>Rainbow Communications, un fournisseur de services de télécommunications, a subi un événement de cybersécurité qui a perturbé ses services de téléphone et de PBX dans le nord-est du Kansas. L'entreprise travaille à restaurer les services et a mis en place une ligne d'assistance temporaire pour les clients. Les causes de l'incident et les détails sur les données compromises ne sont pas encore connus.</description><pubDate>Wed, 19 Nov 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Stadtwerke Detmold (DEU) autour du 16 novembre 2025.</title><link>https://www.csoonline.com/article/4091972/stadtwerke-detmold-von-hackerangriff-betroffen.html</link><description>Les systèmes informatiques de la société de services publics Stadtwerke Detmold ont été victimes d'une cyberattaque, entraînant une panne complète de leurs services en ligne et de leurs communications téléphoniques et par e-mail. La société assure que les services de base tels que l'eau, l'électricité, le gaz et la chaleur sont toujours disponibles. Les autorités enquêtent actuellement sur l'incident pour déterminer si des données client ont été compromises.</description><pubDate>Tue, 18 Nov 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Tocqueville Asset Management (USA) autour du 18 février 2024.</title><link>https://ago.vermont.gov/document/2025-11-13-tocqueville-asset-management-data-breach-notice-consumers</link><description>Tocqueville Asset Management suffered a data breach, resulting in the potential misuse of personal information. The breach affected 27 Rhode Island residents. The organization has taken steps to remediate the incident and provide credit monitoring services to affected individuals.</description><pubDate>Tue, 18 Nov 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Greer Commission of Public Works (USA) autour du 26 juin 2025.</title><link>https://ago.vermont.gov/document/2025-11-14-greer-commission-public-works-data-breach-notice-consumers</link><description>Greer CPW suffered a data breach where an unauthorized individual copied certain information from their network environment. The breach occurred on June 19, 2025, and was discovered on June 26, 2025. The potentially impacted information included personal and sensitive data.</description><pubDate>Tue, 18 Nov 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Consero Global LLC (USA) autour du 04 juillet 2025.</title><link>https://ago.vermont.gov/document/2025-11-15-consero-global-solutions-data-breach-notice-consumers</link><description>Consero Global LLC suffered a data breach, providing its customers with complimentary credit monitoring services and identity protection. The breach led to the offer of free services, including credit monitoring, dark web monitoring, and identity theft insurance. Customers were required to enroll within 90 days to receive the services.</description><pubDate>Tue, 18 Nov 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Window to the World Communications Inc. (USA) autour du 02 juillet 2025.</title><link>https://ago.vermont.gov/document/2025-11-17-window-world-communications-data-breach-notice-consumers</link><description>Window to the World Communications Inc. suffered a data breach where an unauthorized third party accessed certain systems and exfiltrated data. The breach was discovered on July 2, 2025, and the company has taken measures to contain the incident. The investigation has not identified any fraudulent use of personal information as a result of this incident.</description><pubDate>Tue, 18 Nov 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Drivestream (USA) autour du 09 décembre 2024.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/5f5a97f0-abf7-477a-b026-67c68f617a02.html</link><description>Drivestream, Inc. suffered a data breach between December 4, 2024, and December 9, 2024, where an unauthorized actor accessed certain systems and potentially exfiltrated data. The breach may have exposed name, Social Security number, and financial account information. An attack against Drivestream was claimed by Akira on January 7, 2025.</description><pubDate>Tue, 18 Nov 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Donelan's Supermarkets, Inc. (USA) autour du 14 août 2025.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/7eb4aa2c-384b-4a1f-b232-fb8853876ba9.html</link><description>Donelan's Supermarkets experienced a network security incident where an unauthorized third-party accessed their network environment, potentially exposing personal information of customers. The incident occurred on or about August 14, 2025, and was discovered on the same date. The company is providing identity monitoring services to affected customers.</description><pubDate>Tue, 18 Nov 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Kelly Legal (AUS) autour du 10 octobre 2025.</title><link>https://www.cyberdaily.au/security/12910-exclusive-queensland-law-firm-listed-by-inc-ransom-hacking-group</link><description>Les hackers du groupe INC Ransom ont revendiqué avoir volé plus de 400 gigaoctets d'informations de Kelly Legal, dont des fichiers RH, après un incident de piratage en octobre. Les hackers ont publié une fuite sur leur site darknet le 13 novembre, décrivant l'entreprise et ses revenus estimés. Kelly Legal a confirmé avoir été victime d'un incident de piratage sur sa page Facebook le 10 octobre.</description><pubDate>Tue, 18 Nov 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Pennsylvania Office of the Attorney General (USA) autour du 09 août 2025.</title><link>https://www.prnewswire.com/news-releases/media-notice-pennsylvania-office-of-attorney-general-provides-notice-of-data-incident-302615934.html</link><description>Le Pennsylvania Office of the Attorney General a signalé une faille de sécurité des données en août 2025, qui a pu donner accès non autorisé à des informations personnelles. Les données concernées pourraient inclure des noms, des numéros de sécurité sociale et des informations médicales. L'office a mis en place un centre d'appel pour répondre aux questions et aux préoccupations liées à cet incident.</description><pubDate>Mon, 17 Nov 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Eurofiber France (FRA) autour du 13 novembre 2025.</title><link>https://www.eurofiber.com/fr-fr/actualites/incident-de-cybersecurite-chez-eurofiber-france</link><description>Eurofiber France a subi une attaque de cybersécurité le 13 novembre 2025, entraînant l'exfiltration de données liées à ses plateformes de gestion de tickets et de portail client. Les services sont restés opérationnels et les informations sensibles ne sont pas concernées. L'entreprise a pris des mesures pour renforcer la sécurité et accompagner les clients affectés.</description><pubDate>Mon, 17 Nov 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Living Room Theaters (USA) autour du 14 novembre 2025.</title><link>https://www.kptv.com/2025/11/17/random-cyberattack-shuts-down-living-room-theaters-portland-ceo-says/</link><description>Une attaque informatique a fermé les salles de cinéma Living Room Theaters à Portland et à Indianapolis, les ordinateurs de l'entreprise sont devenus inutilisables. L'entreprise travaille avec des experts en cybersécurité pour réparer les dégâts et a annoncé qu'elle allait rembourser les billets achetés. La réouverture des salles n'a pas encore de date prévue.</description><pubDate>Mon, 17 Nov 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Lake Superior State University (USA) autour du 10 novembre 2025.</title><link>https://dysruptionhub.com/lssu-ransomware-michigan/</link><description>Lake Superior State University est touchée par une attaque de ransomware qui a commencé autour du 10 novembre, affectant certains ordinateurs et serveurs du campus. L'université travaille avec des partenaires de sécurité et des forces de l'ordre pour restaurer les fichiers en toute sécurité. Les étudiants ont signalé des impacts variables sur les cours en raison de la fermeture des systèmes de laboratoire. (via DisruptionHub)</description><pubDate>Mon, 17 Nov 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Poltronesofà (ITA) autour du 27 octobre 2025.</title><link>https://www.poltronesofa.com/</link><description>Des personnes non autorisées ont compromis les serveurs du groupe Poltronesofà entraînant le chiffrement des fichiers qui y étaient stockés et l’indisponibilité des machines virtuelles hébergées.</description><pubDate>Sat, 15 Nov 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Arabella (DEU) autour du 10 novembre 2025.</title><link>https://www.new-business.de/_rubric/detail.php?rubric=MEDIEN&amp;nr=829799</link><description>Les radios Arabella München et Arabella Bayern ont subi un cyberattaque ciblée, mais grâce à leur équipe, le service de diffusion a pu être maintenu. Les systèmes ont été restaurés après trois jours de travail. Les experts ont sécurisé les traces numériques de l'intrusion.</description><pubDate>Fri, 14 Nov 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>woom GmbH (AUT) autour du 07 novembre 2025.</title><link>https://www.presseportal.de/pm/136027/6158820</link><description>La société woom GmbH a été victime d'une attaque cybernétique le 7 novembre 2025, mais a pu rapidement réagir et limiter les dégâts avec l'aide d'un expert en cybersécurité. Les informations des clients pourraient avoir été compromises, mais pas les données sensibles. L'entreprise continue d'investir dans les normes de sécurité les plus modernes pour protéger ses systèmes et données.</description><pubDate>Fri, 14 Nov 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>NFI North (USA) autour du 06 septembre 2025.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/edd24aa5-8a41-4d35-8d2d-e55cb7af4fba.html</link><description>On or about September 6, 2025, the North American Family Institute suffered a network security incident, in which an unauthorized third-party accessed our network environment. The investigation is currently ongoing.</description><pubDate>Fri, 14 Nov 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Checkout.com (GBR) autour du 07 novembre 2025.</title><link>https://www.checkout.com/blog/protecting-our-merchants-standing-up-to-extortion</link><description>Checkout.com a été ciblée par une tentative d'extorsion criminelle, les attaquants ont accédé à un système de stockage de fichiers cloud tiers hérité, mais le traitement des paiements en direct n'a pas été impacté. Aucun fonds de marchand ni numéro de carte n'a été accédé. L'entreprise fait don du montant du ransom à des universités pour financer la recherche sur la cybercriminalité.</description><pubDate>Fri, 14 Nov 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Sunafil (PER) autour du 12 novembre 2025.</title><link>https://www.expreso.com.pe/actualidad/sunafil-confirma-ataque-cibernetico-y-activa-plan-de-contingencia-que-paso-y-que-medidas-se-tomaron-mtpe-mtc-jnj-noticia/1239213/</link><description>La Superintendence Nacional de Fiscalisation Laboral (Sunafil) a confirmé un incident de cybersécurité et a activé un plan de contingence pour protéger les informations institutionnelles. Les systèmes internes ont été désactivés et les employés ont été invités à ne pas utiliser les systèmes informatiques jusqu'à nouvel ordre. Les opérations de l'entité se poursuivent via des canaux alternatifs.</description><pubDate>Thu, 13 Nov 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Fiscalía General del Estado de Guanajuato (MEX) autour du 08 novembre 2025.</title><link>https://www.infobae.com/mexico/2025/11/11/fiscalia-de-guanajuato-sufre-ciberataque-vulneran-expedientes-y-datos-confidenciales-en-250-gb-robados-por-hackers/</link><description>La Fiscalía General del Estado de Guanajuato a été victime d'une attaque de ransomware attribuée au groupe de hackers Tekir APT, qui a compromis ses systèmes informatiques et exposé des informations confidentielles. Les attaquants ont exigé un paiement en échange de la non-divulgation des données volées. L'institution a confirmé l'incident et a pris des mesures pour contenir les dégâts.</description><pubDate>Thu, 13 Nov 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item></channel></rss>