<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Cyberattaques | Casualtek</title><link>https://raw.githubusercontent.com/Casualtek/Cyberwatch/main/cyberattaques.xml</link><description>Flux RSS de suivi, en Français, des cyberattaques rapportées dans la presse internationale. Maintenu par Valéry Rieß-Marchive (LeMagIT).</description><language>fr</language><lastBuildDate>Tue, 25 Nov 2025 00:00:00 -0000</lastBuildDate><item><title>Win Win Precision Technology Co., Ltd (TWN) autour du 24 novembre 2025.</title><link>https://emops.twse.com.tw/server-java/t05sr01_1_e?&amp;isNew=Y&amp;seq_no=1&amp;spoke_time=171755&amp;spoke_date=20251124&amp;co_id=4949</link><description>Win Win Precision Technology a subi une attaque de hackers qui ont infiltré une partie de ses serveurs, entraînant une interruption temporaire du système. L'entreprise a activé ses mécanismes de défense et de récupération, et a engagé des experts pour aider à l'enquête et à la remédiation. L'incident n'a pas eu d'impact significatif sur les opérations de l'entreprise.</description><pubDate>Tue, 25 Nov 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Hochschule Mainz (DEU) autour du 24 novembre 2025.</title><link>https://www.allgemeine-zeitung.de/lokales/mainz/stadt-mainz/cyberangriff-legt-it-systeme-der-hochschule-mainz-lahm-5188406</link><description>La Hochschule Mainz a été victime d'une attaque cybernétique, ce qui a entraîné la fermeture de la plupart de ses systèmes informatiques pour des raisons de sécurité. Les cours en présentiel se poursuivent, mais la durée de la perturbation n'est pas encore connue. Un groupe de crise a été mis en place pour maintenir les étudiants et les employés informés.</description><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Universidad Autónoma de Campeche (MEX) autour du 19 novembre 2025.</title><link>https://tribunacampeche.com/22/sistema-de-la-uac-queda-inutilizado-tras-presunto-ataque-cibernetico/729326/</link><description>Le système institutionnel de l'Universidad Autónoma de Campeche est hors service depuis le mercredi, ce qui a suscité des inquiétudes au sein de la communauté étudiante en raison de la possibilité d'une faille de sécurité qui aurait exposé les données personnelles de milliers d'étudiants. Les autorités universitaires ont attribué la panne à des travaux de maintenance, mais des sources internes suggèrent qu'il s'agit d'une attaque cybernétique ayant causé des dommages importants. Le rétablissement du système prendra du temps en raison du niveau de dommage.</description><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>SitusAMC (USA) autour du 12 novembre 2025.</title><link>https://www.situsamc.com/databreach</link><description>SitusAMC a subi une faille de sécurité le 12 novembre 2025, entraînant la compromission de certaines informations de ses systèmes, notamment des données comptables et des accords juridiques de certains de ses clients. L'incident est maintenant contenu et les services de l'entreprise sont pleinement opérationnels. Une enquête est en cours pour déterminer l'étendue de l'impact.</description><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Milwaukee Police Department (USA) autour du 21 novembre 2025.</title><link>https://dysruptionhub.com/milwaukee-police-cyber-incident-2025/</link><description>Le département de police de Milwaukee a subi un incident cybernétique qui a touché l'unité High Intensity Drug Trafficking Areas, une source a indiqué à la presse locale, marquant le dernier d'une décennie de problèmes de cybersécurité pour l'agence. L'incident a affecté les systèmes de l'unité, mais il n'est pas clair si du ransomware est impliqué ou si des données ont été volées. Le département de police de Milwaukee a déjà été la cible d'attaques cybernétiques par le passé, notamment en 2014 et 2015.</description><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Carlsbad Municipal Schools (USA) autour du 30 octobre 2024.</title><link>https://dysruptionhub.com/carlsbad-nm-schools-cyber-incident/</link><description>Carlsbad Municipal Schools a subi une attaque informatique le 30 octobre, ce qui a perturbé les téléphones et l'internet avant une restauration progressive en début novembre. Les parents ont exprimé leur frustration face au manque de transparence de la part du district scolaire. Les causes de la perturbation et les conséquences sur les données personnelles restent inconnues.</description><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>OnSolve (USA) autour du 01 novembre 2025.</title><link>https://www.firstalert4.com/2025/11/22/cyberattack-disables-code-red-emergency-alert-system-across-st-louis-region/</link><description>Un cyberattaque a désactivé le système d'alerte d'urgence Code Red de OnSolve dans la région de St. Louis, laissant les villes et les comtés incapables d'envoyer des avertissements de tornade et d'autres alertes d'urgence aux résidents. Le système est principalement utilisé pour envoyer des avertissements de tornade et d'orage directement aux téléphones des gens. La société qui exploite le système Code Red travaille sur un nouveau système de notification pour remplacer l'ancien.</description><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>EMRI Green Health Services (IND) autour du 19 novembre 2025.</title><link>https://the420.in/lucknow-ambulance-network-cyberattack-emri-green-health-services-up/</link><description>Le système d'urgence médicale de l'Uttar Pradesh a été victime d'une cyberattaque, ce qui a perturbé les services d'ambulance pendant plusieurs heures. L'attaque a été qualifiée de tentative délibérée de sabotage et une enquête a été ouverte. Les autorités ont exigé des mesures de sécurité renforcées pour prévenir de telles attaques à l'avenir.</description><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Cool Wind Ventilation (USA) autour du 26 août 2025.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/039e4b57-7329-4cb6-80d5-8f81786aaf22.html</link><description>Cool Wind Ventilation Corp. experienced a network security incident in which an unauthorized third-party accessed their network environment, potentially exposing personal information. A cyberattack against Cool Wind Ventilation was claimed by Play on September 9.</description><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Fowler Elementary School District 45 (USA) autour du 03 mai 2025.</title><link>https://ago.vermont.gov/document/2025-11-18-fowler-elementary-school-district-45-data-breach-notice-consumers</link><description>Fowler Elementary School District 45 suffered a ransomware attack on its network via internet social engineering, potentially exposing affected individuals' personal information. The incident occurred on or about May 3, 2025. A cyberattack against the school district was claimed by Interlock on the same day.</description><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Cleveland County Sheriff's Office (USA) autour du 20 novembre 2025.</title><link>https://dysruptionhub.com/cleveland-county-sheriff-ransomware-okla/</link><description>Le bureau du shérif du comté de Cleveland en Oklahoma a été victime d'une attaque de ransomware qui a touché certaines parties de son système informatique interne, mais n'a pas perturbé les services de sécurité publique. Les responsables ont indiqué que les services de sécurité publique n'ont pas été interrompus et que les députés continuent de répondre aux appels. L'incident est toujours en cours d'investigation et les responsables partageront des mises à jour lorsque plus d'informations seront disponibles.</description><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Attleboro (USA) autour du 20 novembre 2025.</title><link>https://www.wpri.com/news/local-news/se-mass/cybersecurity-incident-disrupts-online-services-in-attleboro/</link><description>La ville d'Attleboro a subi une faille de sécurité informatique qui a mis hors service plusieurs systèmes technologiques, y compris les lignes téléphoniques et les services de messagerie électronique. Les services de sécurité publique fonctionnent normalement et les résidents peuvent toujours appeler le 911 en cas d'urgence. La ville travaille avec des spécialistes de la cybersécurité pour déterminer la cause et rétablir les services.</description><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Paramount Health Services &amp; Insurance TPA Private Ltd (IND) autour du 19 novembre 2025.</title><link>https://www.cnbctv18.com/market/stocks/medi-assist-healthcare-services-share-price-says-subsidiary-paramount-tpa-faced-cyber-incident-systems-restored-19767014.htm</link><description>Medi Assist Healthcare Services Ltd a signalé qu'une filiale, Paramount Health Services &amp; Insurance TPA Private Ltd, a subi une faille de sécurité affectant certains de ses systèmes et services. L'incident a été limité à l'infrastructure de Paramount TPA et n'a pas eu d'impact sur Medi Assist ou ses autres filiales. (via eCrime.ch))</description><pubDate>Thu, 20 Nov 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Pillsbury Winthrop Shaw Pitman LLP (USA) autour du 15 avril 2025.</title><link>https://www.emeryreddy.com/blog/data-breach/pillsbury-winthrop-shaw-pitman-llp-data-breach</link><description>Pillsbury Winthrop Shaw Pitman LLP a fait état d'une cyberattaque sophistiquée ayant entraîné l'accès non autorisé à des informations personnelles et financières sensibles. La faille a été découverte après une analyse approfondie plus tard dans l'année. Les personnes touchées ont reçu des lettres de notification et ont été proposées des services de surveillance de crédit et de protection contre le vol d'identité.</description><pubDate>Thu, 20 Nov 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>太興集團 (HKG) autour du 18 novembre 2025.</title><link>https://www.stheadline.com/realtime-finance/3519614/%E5%A4%AA%E8%88%88%E9%81%AD%E7%B6%B2%E7%B5%A1%E6%94%BB%E6%93%8A-%E7%A8%B1%E5%B7%B2%E5%A0%B1%E5%91%8A%E5%9F%B7%E6%B3%95%E9%83%A8%E9%96%80-%E6%9A%AB%E7%84%A1%E8%B7%A1%E8%B1%A1%E9%A1%AF%E7%A4%BA%E9%A1%A7%E5%AE%A2%E8%B3%87%E6%96%99%E5%A4%96%E6%B4%A9</link><description>Le groupe Taï Hing a été victime d'une attaque de sécurité informatique, ce qui a provoqué des perturbations dans l'utilisation de son application et des coupons électroniques. L'entreprise a déclaré l'incident aux autorités et a mis en place une équipe pour enquêter et améliorer la sécurité de ses systèmes. Pour le moment, il n'y a aucune preuve de fuite de données personnelles des clients.</description><pubDate>Thu, 20 Nov 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>WEL Companies, Inc. (USA) autour du 31 janvier 2025.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/f88bb0ee-a9ad-47eb-92d8-7e0a47984cd6.html</link><description>WEL Companies, Inc. experienced a data security incident where certain data stored on its network may have been accessed or acquired without authorization. The incident occurred on January 31, 2025, and affected personal information of 515 Maine residents. An attack against WEL Companies was claimed by RansomHub on February 25.</description><pubDate>Thu, 20 Nov 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Telcom Insurance Group (USA) autour du 26 mai 2025.</title><link>https://ago.vermont.gov/document/2025-11-19-telcom-insurance-group-data-breach-notice-consumers</link><description>Telcom Insurance Group suffered a data breach, prompting the company to offer credit monitoring services to affected individuals. The breach led to the exposure of sensitive information, and the company is working to maintain protection of the affected data. The attack was claimed by Lynx on June 23.</description><pubDate>Thu, 20 Nov 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Tung Ho Textile Co., Ltd. (TWN) autour du 19 novembre 2025.</title><link>https://emops.twse.com.tw/server-java/t05sr01_1_e?&amp;isNew=Y&amp;seq_no=1&amp;spoke_time=173241&amp;spoke_date=20251119&amp;co_id=1414</link><description>Tung Ho Textile Co., Ltd. a été victime d'une attaque cybernétique, mais les prévisions préliminaires indiquent que l'impact sur les opérations de l'entreprise devrait être minime, les mécanismes de défense de cybersécurité ont été activés et des experts externes sont impliqués pour gérer la situation.</description><pubDate>Thu, 20 Nov 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Plainview Volunteer Fire Department (USA) autour du 09 août 2025.</title><link>https://ago.vermont.gov/document/2025-11-14-plainview-volunteer-fire-department-data-breach-notice-consumers</link><description>Plainview Volunteer Fire Department suffered a data security incident on or about August 9, 2025. The investigation found suspicious activity within their network environment. A cyberattack against the Plainview Volunteer Fire Department was claimed by RansomHouse on October 1st.</description><pubDate>Wed, 19 Nov 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>NAHGA Claims Services (USA) autour du 10 avril 2025.</title><link>https://ago.vermont.gov/document/2025-11-17-nahga-claims-services-data-breach-notice-consumers</link><description>NAHGA Claims Services experienced a data security incident involving unauthorized access to their network systems, potentially affecting personal information between April 8, 2025, and April 11, 2025. An investigation determined that certain files may have been acquired without authorization. The affected information may have included names and other data elements.</description><pubDate>Wed, 19 Nov 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item></channel></rss>