<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Cyberattaques | Casualtek</title><link>https://raw.githubusercontent.com/Casualtek/Cyberwatch/main/cyberattaques.xml</link><description>Flux RSS de suivi, en Français, des cyberattaques rapportées dans la presse internationale. Maintenu par Valéry Rieß-Marchive (LeMagIT).</description><language>fr</language><lastBuildDate>Fri, 01 Nov 2024 00:00:00 -0000</lastBuildDate><item><title>Stadtwerke Burg (DEU) autour du 22 août 2024.</title><link>https://www.volksstimme.de/lokal/burg/it-vorfall-bei-den-stadtwerken-in-burg-technische-probleme-beim-energieversorger-3911052</link><description>Les Stadtwerke Burg, un fournisseur d'énergie allemand, a signalé un incident de sécurité dans son système d'information, entraînant des problèmes de communication, mais sans impact sur la fourniture d'énergie aux clients. Les données des clients sont considérées comme sécurisées et protégées. L'entreprise a déclenché des mesures de sécurité pour isoler les systèmes affectés et travaille avec des experts pour réactiver ses systèmes d'information le plus rapidement possible.</description><pubDate>Fri, 01 Nov 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Microlise (GBR) autour du 31 octobre 2024.</title><link>https://www.betterretailing.com/dhl-cyber-attack/</link><description>Une cyberattaque a frappé le système de suivi des livraisons de DHL, rendant impossible la mise à jour des statuts de livraison pour les détaillants Nisa. La société de technologie des transports Microlise, qui fournit le système de suivi à DHL, est considérée comme la cible de l'attaque. Les détaillants Nisa ne peuvent pas recevoir de mises à jour sur leurs livraisons jusqu'à ce que les systèmes soient restaurés.</description><pubDate>Thu, 31 Oct 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Art Gallery of Ontario (AGO) (CAN) autour du 18 septembre 2024.</title><link>https://toronto.ctvnews.ca/ago-hit-by-cybersecurity-incident-says-vast-majority-of-customers-credit-card-info-not-impacted-1.7092693</link><description>Le Musée des beaux-arts de l'Ontario (AGO) a été victime d'une cyberattaque en septembre, lors de laquelle un tiers non autorisé a accédé à son serveur partagé interne, potentiellement exposant les adresses e-mail de ses clients. Les informations de carte de crédit et la plupart des données client n'ont pas été compromises, mais le musée recommande aux clients de rester vigilants face aux tentatives de phishing et de fraude. L'AGO prend des mesures pour renforcer sa sécurité, notamment en ajoutant des mesures d'authentification supplémentaires.</description><pubDate>Thu, 31 Oct 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Saint Kentigern College (NZL) autour du 17 octobre 2024.</title><link>https://www.nzherald.co.nz/nz/saint-kentigern-college-cyber-attack-auckland-private-school-warns-of-phishing-emails-data-breach/SNYF2DVMARHPJMHLG3BN7WNLLY/</link><description>Le collège privé Saint Kentigern College d'Auckland a été victime d'une cyberattaque, entraînant une fuite de données et des e-mails de phishing. Les experts en cybersécurité ont été engagés pour enquêter et contenir l'incident, et la Commission de la vie privée a été notifiée. Les autorités recommandent aux personnes ayant reçu des e-mails suspectes de supprimer immédiatement les messages et de prendre des mesures pour protéger leurs informations.</description><pubDate>Thu, 31 Oct 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Hospital de Clínicas Ijuí (HCI) (BRA) autour du 24 octobre 2024.</title><link>https://radioprogresso.com.br/base-de-dados-do-hci-sofre-ataque-cibernetico/</link><description>Le 24 octobre 2024, l'Hospital de Clínicas Ijuí (HCI) a été victime d'une cyberattaque qui a visé sa base de données. La direction de l'hôpital a activé un plan de contingence pour garantir la continuité des soins aux patients. Les mesures légales nécessaires sont en cours pour enquêter sur l'incident avec la plus grande sévérité.</description><pubDate>Thu, 31 Oct 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Western Sydney University (AUS) autour du 27 août 2024.</title><link>https://www.cyberdaily.au/security/11301-western-sydney-university-suffers-cyber-attack-personal-data-compromised</link><description>L'Université de Western Sydney a subi une cyberattaque qui a permis à un acteur malveillant d'accéder à des données personnelles, notamment des noms, des adresses, des numéros d'identification des étudiants et des informations sur les frais de scolarité. L'université a découvert la violation le 27 août et a contenu l'accès le 31 août, mais a révélé que des données personnelles avaient été compromises. L'université a depuis renforcé ses mesures de sécurité et travaille avec les autorités pour enquêter sur l'incident.</description><pubDate>Thu, 31 Oct 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Betsudai Kōsan (JPN) autour du 24 octobre 2024.</title><link>https://www.city.taketa.oita.jp/kurashi_tetsuzuki/sumai_tochi/10487.html</link><description>La ville de Taketa a été victime d'une attaque de ransomware qui a entraîné une fuite d'informations. La ville demande à la société Betsudai Kōsan de fournir un rapport détaillé sur l'incident. Les personnes concernées par la fuite d'informations recevront un document d'information de la part de la ville, mais il est important de rester vigilant face à d'éventuels appels ou courriels frauduleux.</description><pubDate>Thu, 31 Oct 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Blackburn College (GBR) autour du 28 octobre 2024.</title><link>https://www.lancashiretelegraph.co.uk/news/24686159.blackburn-college-targeted-hackers-lessons-continue/</link><description>Le Blackburn College a été touché par une incident de sécurité informatique le 28 octobre, entraînant des problèmes avec son réseau IT et l'accès à ses systèmes. Le collège a assuré que la situation était sous contrôle et que les cours se poursuivaient, mais des inquiétudes subsistaient quant à d'éventuelles fuites de données. Cet incident rappelle la cyberattaque récente contre le Fylde Coast Academy Trust, qui avait demandé une rançon en échange de la restauration de l'accès à ses systèmes.</description><pubDate>Tue, 29 Oct 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Ishimitsu &amp; Co., Ltd. (JPN) autour du 18 septembre 2024.</title><link>https://contents.xj-storage.jp/xcontents/AS90749/d6a25648/4818/44ac/bc63/4e5cfa5c6e45/140120240919586799.pdf</link><description>Le 18 septembre 2024, Ishimitsu &amp; Co., Ltd., ainsi que ses filiales japonaises, ont été touchées par une attaque avec ransomware qui a rendu leurs serveurs inaccessibles en chiffrant leurs données. La société collabore avec des experts pour évaluer l'étendue des dommages et restaurer les systèmes. L'impact potentiel sur les résultats financiers de l'entreprise est en cours d'examen, et d'autres informations seront publiées si nécessaire.</description><pubDate>Tue, 29 Oct 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>AEP (DEU) autour du 28 octobre 2024.</title><link>https://www.apotheke-adhoc.de/nachrichten/detail/markt/nach-cyberangriff-it-forensiker-bei-aep/</link><description>La société AEP, un grossiste, a été victime d'une cyberattaque qui a entraîné la mise hors service de certains de ses systèmes d'information. Les experts en sécurité travaillent actuellement à évaluer l'ampleur de l'attaque et à restaurer les systèmes, mais cela nécessite la fermeture temporaire des systèmes et des connexions externes. En conséquence, les commandes ne peuvent pas être traitées et les livraisons sont suspendues, obligeant les clients à trouver d'autres fournisseurs.</description><pubDate>Tue, 29 Oct 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Marysville Village Exempted Schools (USA) autour du 26 octobre 2024.</title><link>https://eu.dispatch.com/story/news/education/2024/10/28/marysville-cancels-classes-after-cybersecurity-incident/75896476007/</link><description>Le district scolaire de Marysville aux États-Unis a été victime d'une cyberattaque qui a entraîné l'annulation des cours le lundi. L'incident a affecté les systèmes de technologie du district, qui a immédiatement mis en œuvre son plan de réponse aux incidents et a fait appel à des experts en sécurité informatique et à des forces de l'ordre fédérales. Le district s'est engagé à restaurer la fonctionnalité de ses systèmes et à protéger la confidentialité des informations des élèves et du personnel.</description><pubDate>Tue, 29 Oct 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>IHK Kassel-Marburg (DEU) autour du 03 août 2022.</title><link>https://www.ihk.de/kassel-marburg/servicenavigation/jahresblick2022/jb-22-august-cyber-attake-5664126</link><description>Début août 2022, une attaque sophistiquée a visé les systèmes de l'organisation allemande IHK, incitant son fournisseur de services, IHK-GfI, à déconnecter ses 79 chambres de commerce de l'internet pour limiter les dégâts. Des experts du BSI et de la ZAC NRW soupçonnent des motivations d'espionnage ou de sabotage. L'IHK-GfI rétablit progressivement les services après des vérifications approfondies et collabore avec des spécialistes certifiés pour renforcer la sécurité informatique.</description><pubDate>Mon, 28 Oct 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Agridea (CHE) autour du 06 juillet 2024.</title><link>https://www.schweizerbauer.ch/politik-wirtschaft/betriebsfuehrung/agridea-erlitt-einen-cyberangriff</link><description>L'entreprise suisse Agridea a été victime d'une cyberattaque le 6 juillet 2024, mais a réussi à restaurer la sécurité et la fonctionnalité de ses systèmes en collaboration avec des experts en sécurité et les autorités compétentes. Les données perdues datent d'un maximum de six semaines et ont été en grande partie récupérées.</description><pubDate>Mon, 28 Oct 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Mairie du district 5 de Bucarest (ROU) autour du 26 octobre 2024.</title><link>https://www.romania-insider.com/bucharest-district-city-hall-ransomware-attack-october-2024</link><description>La mairie du district 5 de Bucarest a été victime d'une attaque par rançongiciel, les hackers réclamant 5 millions de dollars en échange de la restauration des données. Le maire, Cristian Popescu Piedone, a refusé de payer la rançon et a promis de mettre en place de nouvelles mesures de sécurité pour éviter que cela ne se reproduise. Seuls les serveurs de la mairie du district 5 ont été touchés, les départements opérant dans d'autres bureaux n'ayant pas été affectés.</description><pubDate>Mon, 28 Oct 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Diocèse de St-Gall (CHE) autour du 27 octobre 2024.</title><link>https://stgallen24.ch/articles/279956-cyberangriff-auf-kirchliche-insitutionen-im-stiftsbezirk</link><description>Des institutions religieuses du diocèse de St-Gall ont été victimes d'une cyberattaque, rendant certaines de leurs services inaccessibles. Les équipes IT travaillent avec des experts pour rétablir les systèmes et contenir l'attaque. Les sites web des institutions restent accessibles, mais certaines fonctions administratives sont limitées.</description><pubDate>Mon, 28 Oct 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Isa SpA (ITA) autour du 22 octobre 2024.</title><link>https://tuttoggi.info/attacco-informatico-ad-azienda-umbra-rubati-dati-si-indaga/865433/</link><description>L'entreprise Isa de Bastia Umbra a été victime d'une attaque informatique, entraînant le vol de données et une déclaration aux forces de l'ordre. L'accès non autorisé a eu lieu le 22 octobre dernier et l'entreprise collabore avec les autorités pour identifier les responsables. Des mesures de sécurité sont mises en place pour prévenir de nouvelles intrusions et restaurer les systèmes.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Idea (DEU) autour du 24 octobre 2024.</title><link>https://www.mittelhessen.de/lokales/lahn-dill-kreis/wetzlar/cyberangriff-auf-idea-in-wetzlar-hacker-fordern-loesegeld-4084086</link><description>Une cyberattaque a visé l'entreprise Idea à Wetzlar, en Allemagne. Les hackers demandent une rançon en échange de la restitution des données volées. Les détails de l'attaque et de la demande de rançon ne sont pas précisés dans l'article.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>OnePoint Patient Care (USA) autour du 06 août 2024.</title><link>https://databreaches.net/2024/10/25/onepoint-patient-care-notifies-almost-800000-patients-of-august-ransomware-attack/</link><description>OnePoint Patient Care, une entreprise de soins de santé, a notifié près de 800 000 patients d'une cyberattaque par ransomware survenue en août, qui a entraîné la fuite de données sensibles telles que les numéros de sécurité sociale et les informations de prescription. Les données ont été mises en ligne par les pirates informatiques après que l'entreprise n'a pas payé la rançon. OnePoint Patient Care a informé les patients de l'incident, mais sans leur révéler si leurs données avaient réellement été obtenues ou mises en vente.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Carolina Arthritis (USA) autour du 27 septembre 2023.</title><link>https://databreaches.net/2024/10/25/carolina-arthritis-hit-by-threeam-ransomware-attack/</link><description>Le groupe de ransomware ThreeAM a lancé une attaque contre la pratique médicale Carolina Arthritis, exfiltrant des données sensibles telles que des informations de santé protégées et des données d'employés. Les attaquants ont publié toutes les données exfiltrées sur leur site de fuite après que la pratique n'a pas répondu à leurs demandes de rançon. Les données volées comprennent des informations de santé protégées, des données d'employés et des documents internes, ce qui nécessitera une révision approfondie pour déterminer qui doit être notifié.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>OneLog (CHE) autour du 24 octobre 2024.</title><link>https://www.lfm.ch/actualite/suisse/piratage-informatique-problemes-de-connexion-aux-medias-suisses/</link><description>Une cyberattaque a rendu la plateforme de connexion "OneLog" inopérable, empêchant l'accès aux comptes de nombreux lecteurs de médias suisses. Tamedia et d'autres éditeurs ont ouvert temporairement leurs contenus pour pallier le problème, qui empêche également les utilisateurs de commenter certains articles. OneLog, utilisé par plus de 40 portails, gère uniquement les données de connexion, et aucune autre information n’a été compromise, selon Tamedia, qui travaille activement à restaurer le service.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item></channel></rss>