<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Cyberattaques | Casualtek</title><link>https://raw.githubusercontent.com/Casualtek/Cyberwatch/main/cyberattaques.xml</link><description>Flux RSS de suivi, en Français, des cyberattaques rapportées dans la presse internationale. Maintenu par Valéry Rieß-Marchive (LeMagIT).</description><language>fr</language><lastBuildDate>Fri, 10 Oct 2025 00:00:00 -0000</lastBuildDate><item><title>Lycées de la région des Hauts-de-France (FRA) autour du 10 octobre 2025.</title><link>https://www.horizonactu.fr/actualite-45201-pres-de-80-des-lycees-des-hauts-de-france-touches-par-une-cyberattaque</link><description>Une attaque de rançongiciel impliquant l'enseigne Qilin a touché près de 80% des lycées publics de la région des Hauts-de-France, mais les cours continuent malgré la suspension temporaire de l'accès à Internet. Les équipes techniques travaillent à contenir l'attaque et à sécuriser les infrastructures. Une cellule de crise a été mise en place pour coordonner la réponse à l'incident.</description><pubDate>Fri, 10 Oct 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Coos County Family Health Services (USA) autour du 09 juillet 2025.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/8a78e41b-2bf3-4afc-b10a-5079c8849885.html</link><description>The attack was claimed by Runsomewares on August 13.</description><pubDate>Fri, 10 Oct 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Legacy5 Corporate Services, LLC (USA) autour du 15 septembre 2025.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/2479471b-bb6b-4f2f-b41f-94740c0fcc3b.html</link><description>A security incident occurred involving unauthorized access to a limited portion of the companies' network, resulting in potential exposure of personal data, including names, Social Security numbers, and financial account information.</description><pubDate>Fri, 10 Oct 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Ellis Early Learning, Inc. (USA) autour du 14 janvier 2025.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/b4c86435-437a-4b12-b514-f4e791bf164a.html</link><description>Ellis Early Learning, Inc experienced a network disruption that led to unauthorized access to certain information stored on their network between January 10, 2025 to January 14, 2025. The affected information includes first and last name, in combination with other data. The incident was discovered on January 14, 2025.</description><pubDate>Fri, 10 Oct 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Montgomery Little &amp; Soran, PC (USA) autour du 28 février 2025.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/248cad14-7656-4ac8-9da8-ed99123c523b.html</link><description>Montgomery Little &amp; Soran, PC experienced a data security incident that may have included personal information. An unknown actor potentially acquired certain files from their network. The attack was claimed by Weyhro on March 25th..</description><pubDate>Fri, 10 Oct 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>BK Technologies Corporation (USA) autour du 20 septembre 2025.</title><link>https://www.sec.gov/Archives/edgar/data/2186/000143774925030540/bkti20251006_8k.htm</link><description>BK Technologies Corporation a détecté une activité suspecte dans ses systèmes d'information, une enquête a été lancée et les systèmes affectés ont été isolés. L'incident a eu un impact mineur sur les opérations de l'entreprise et une partie des coûts devraient être remboursés par les assurances. L'entreprise continue d'enquêter sur la portée de l'accès non autorisé.</description><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Kantsu Co., Ltd. (JPN) autour du 12 septembre 2024.</title><link>https://www.csoonline.com/article/4069236/corporate-executives-exposed-to-cyber-attacks-talk-about-the-pitfalls-of-response-measures.html</link><description>La société de logistique japonaise Kantsu a subi une attaque par ransomware qui a paralysé ses opérations, mais grâce à une réponse rapide et à la collaboration avec des experts en sécurité, elle a pu se remettre de l'attaque et rétablir ses activités. L'entreprise a appris l'importance de la préparation et de la planification pour faire face à de telles attaques. La société a également décidé de jeter tous ses anciens systèmes et de construire de nouveaux pour éviter tout risque de réinfection.</description><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Moscow School District (USA) autour du 02 octobre 2025.</title><link>https://www.lmtribune.com/local-news/dhs-investigating-moscow-school-district-cyber-breach-d5fcc931</link><description>Le département de la sécurité intérieure enquête sur une faille de sécurité dans le district scolaire de Moscow, les opérations scolaires se poursuivent malgré les perturbations. Le superintendent Shawn Tiegs a confirmé que l'intrusion dans le réseau interne du district a eu lieu la semaine dernière. Les enseignants et le personnel naviguent les perturbations, et les cours sont toujours en session.</description><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Strategic Retail Partner (USA) autour du 06 février 2025.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/6da9535a-5667-4114-8125-88f26fac0697.html</link><description>Strategic Retail Partners suffered a data breach between February 3, 2025, and February 6, 2025, resulting in unauthorized access to sensitive information. The breach exposed names, Social Security numbers, driver's license or state identification numbers, and financial account information. The company is offering credit monitoring services to affected individuals.</description><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Pro-Partner (TWN) autour du 08 octobre 2025.</title><link>https://emops.twse.com.tw/server-java/t05sr01_1_e?&amp;isNew=Y&amp;seq_no=1&amp;spoke_time=183311&amp;spoke_date=20251008&amp;co_id=1707</link><description>Pro-Partner a reçu un e-mail de ransomware anonyme, l'entreprise a signalé l'incident à la police et a activé ses mécanismes de sécurité pour renforcer ses protections. L'enquête est en cours et les principaux systèmes n'ont pas été compromis. Pro-Partner va coopérer avec la police pour élucider l'incident et améliorer sa cybersécurité.</description><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Engel &amp; Völkers (DEU) autour du 29 septembre 2025.</title><link>https://www.borncity.com/blog/2025/10/08/engel-voelkers-cybervorfall-mit-datenabfluss-im-september/</link><description>Le groupe immobilier Engel &amp; Völkers a été victime d'une attaque informatique à la fin septembre 2025, entraînant la fuite de données personnelles de clients. Les données compromises incluent des noms, des adresses, des coordonnées et des informations liées à des transactions immobilières. L'entreprise a informé les autorités compétentes et a pris des mesures pour renforcer la sécurité de ses systèmes.</description><pubDate>Wed, 08 Oct 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>SAACKE (DEU) autour du 30 septembre 2025.</title><link>https://www.saacke.com/aktuelles/detail/wichtige-information/</link><description>La société SAACKE a été victime d'une attaque de hackers le 30 septembre 2025, ce qui a entraîné des perturbations dans le traitement des demandes et des commandes. Les systèmes affectés ont été isolés et des mesures de sécurité supplémentaires ont été mises en place. L'entreprise travaille avec des experts en sécurité pour résoudre l'incident et rétablir la pleine fonctionnalité de ses systèmes. (via eCrime.ch)</description><pubDate>Wed, 08 Oct 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Methodist Homes of Alabama &amp; Northwest Florida (USA) autour du 14 octobre 2024.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/9dfaa9ab-b710-4823-ad0d-6397bb624e2c.html</link><description>Methodist Homes of Alabama &amp; Northwest Florida suffered a data breach due to suspicious activity in their network. The breach occurred between October 2, 2024, and October 14, 2024, and affected certain personal information of individuals. The organization is offering complimentary credit monitoring and identity protection services.</description><pubDate>Wed, 08 Oct 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>The Institute of Culinary Education (USA) autour du 05 mai 2025.</title><link>https://ago.vermont.gov/document/2025-10-06-institute-culinary-education-data-breach-notice-consumers</link><description>The Institute of Culinary Education suffered a data breach where an unauthorized actor gained access to certain systems and copied files, potentially exposing personal information of some individuals. The incident occurred on or around May 5, 2025. The attack was claimed by Payoutsking, and discovered on July 7.</description><pubDate>Wed, 08 Oct 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Wear, Howell, Strickland, Quinn and Law, CPAs (USA) autour du 24 février 2025.</title><link>https://ago.vermont.gov/document/2025-10-06-wear-howell-strickland-quinn-and-law-data-breach-notice-consumers</link><description>Wear, Howell, Strickland, Quinn and Law, CPAs experienced a data breach after an unknown actor gained unauthorized access to their network between February 11 and 19, 2025. The breach may have involved personal information, including names and other data elements. The organization is offering complimentary credit monitoring and identity theft protection services.</description><pubDate>Wed, 08 Oct 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Halifax County Public Schools (USA) autour du 30 septembre 2025.</title><link>https://dysruptionhub.com/halifax-va-schools-cyber-incident/</link><description>Les écoles du comté de Halifax, en Virginie, ont enquêté sur un incident de cybersécurité et ont coupé l'accès à Internet en guise de précaution. L'incident a été détecté par l'équipe informatique et les autorités ont été informées. Les bâtiments scolaires sont restés ouverts et la sécurité physique n'a pas été affectée.</description><pubDate>Wed, 08 Oct 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Chester County Library System (USA) autour du 16 septembre 2025.</title><link>https://dysruptionhub.com/chester-county-libraries-ransomware-outage/</link><description>Le système de bibliothèque du comté de Chester en Pennsylvanie a subi une panne de plusieurs jours en raison d'une attaque de ransomware, affectant les 18 succursales et perturbant les services publics. Les services de téléphone et d'internet ont été rétablis le 25 septembre, mais des problèmes d'e-mail persistaient dans certains sites. Les services ont été pleinement rétablis le 6 octobre.</description><pubDate>Wed, 08 Oct 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Bristol Broadcasting (USA) autour du 07 octobre 2025.</title><link>https://dysruptionhub.com/charleston-wv-radio-disruption-ransomware/</link><description>Bristol Broadcasting a signalé des problèmes techniques après la mention d'un ransomware à l'antenne, les émissions en ligne de certaines stations étant affectées. Les causes de l'incident sont encore en cours d'évaluation. Les émissions en direct ont continué, mais les flux en ligne ont été interrompus.</description><pubDate>Wed, 08 Oct 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Stadt Hohen Neuendorf (DEU) autour du 06 octobre 2025.</title><link>https://www.moz.de/lokales/oranienburg/cyber-angriff-in-hohen-neuendorf-rathaus-schaltet-nach-hacker-attacke-systeme-ab-78363528.html</link><description>La ville de Hohen Neuendorf a été victime d'une attaque cybernétique, ce qui a entraîné la fermeture de ses systèmes informatiques et a affecté les services publics, notamment l'émission de passeports et de cartes d'identité. Les experts en sécurité travaillent à la rétablissement des systèmes et les autorités enquêtent sur l'incident. Les citoyens sont invités à reporter les demandes non urgentes.</description><pubDate>Tue, 07 Oct 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Alfred-Wegener-Institut für Polar- und Meeresforschung (AWI) (DEU) autour du 07 octobre 2025.</title><link>https://www.nordsee-zeitung.de/bremerhaven/bremerhaven-awi-it-stoerung-kein-hackerangriff-systeme-323422.html</link><description>L'Institut Alfred-Wegener pour la recherche polaire et marine a été victime d'une attaque informatique, mais l'institut dément cela et parle d'une panne technique. Les systèmes ont été mis hors service pour des raisons de sécurité. Les services devraient être rétablis dans le courant de la semaine.</description><pubDate>Tue, 07 Oct 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item></channel></rss>