<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Cyberattaques | Casualtek</title><link>https://raw.githubusercontent.com/Casualtek/Cyberwatch/main/cyberattaques.xml</link><description>Flux RSS de suivi, en Français, des cyberattaques rapportées dans la presse internationale. Maintenu par Valéry Rieß-Marchive (LeMagIT).</description><language>fr</language><lastBuildDate>Mon, 30 Dec 2024 00:00:00 -0000</lastBuildDate><item><title>PSC CORPORATION (SGP) autour du 22 décembre 2024.</title><link>https://links.sgx.com/FileOpen/Announcement%20-%20Cybersecurity%20Incident.ashx?App=Announcement&amp;FileID=828662</link><description>Le Groupe a récemment été victime d'un incident de ransomware, au cours duquel un tiers non autorisé a accédé à ses serveurs. Grâce à des actions rapides et à l'utilisation de systèmes de sauvegarde, l'impact sur les opérations a été minimal, et une évaluation préliminaire indique que l'incident n'a pas de conséquences financières significatives. Le Groupe a engagé une révision approfondie de ses systèmes informatiques pour renforcer sa cybersécurité et a signalé l'incident aux autorités compétentes à Singapour.</description><pubDate>Mon, 30 Dec 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Community Health Northwest Florida (CHNWFL) (USA) autour du 27 décembre 2024.</title><link>https://eu.pnj.com/story/news/2024/12/27/community-health-northwest-florida-targeted-in-cyber-attack/77270371007/</link><description>La communauté de santé du nord-ouest de la Floride (CHNWFL) a été ciblée par une cyberattaque, ce qui a entraîné la mise hors ligne temporaire de ses systèmes pour protéger les opérations et évaluer la situation. Selon la direction, il n'y a pas de preuve que des données de patients aient été compromises. Les services de soins de santé essentiels continuent de fonctionner, mais certains services tels que la dentisterie, la pharmacie et les radiographies sont temporairement affectés.</description><pubDate>Sat, 28 Dec 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Sogo (JPN) autour du 09 novembre 2024.</title><link>https://www.sogo-v.co.jp/info-cyberattack20241218.html</link><description>La société Sogo a subi une cyberattaque le 9 novembre 2024, lorsqu'un tiers a accédé de manière illicite à ses serveurs de fichiers, entraînant la cryptage de plusieurs serveurs. L'enquête est en cours pour déterminer les causes de l'incident et prévenir de nouvelles attaques. Des mesures de sécurité supplémentaires ont été mises en place, notamment la séparation physique des serveurs du réseau et la surveillance continue des sites sombres.</description><pubDate>Fri, 27 Dec 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>American Addiction Centers (USA) autour du 26 septembre 2024.</title><link>https://therecord.media/data-breach-american-addiction-centers</link><description>Une cyberattaque par ransomware en septembre dernier a exposé les informations de santé sensibles de plus de 400 000 personnes au sein d'American Addiction Centers, une chaîne de centres de réhabilitation pour la dépendance aux États-Unis. Les données volées incluent des numéros de sécurité sociale, des informations d'assurance santé et des coordonnées personnelles. Le groupe de ransomware Rhysida, connu pour ses attaques contre des réseaux de santé, a revendiqué l'attaque.</description><pubDate>Thu, 26 Dec 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Pittsburgh Regional Transit (PRT) (USA) autour du 19 décembre 2024.</title><link>https://www.wpxi.com/news/local/internet-outage-that-delayed-t-rail-cars-was-result-ransomware-attack-prt-says/4YCKQXPINJBQRB765RWXZZGCTY/</link><description>Une cyberattaque par ransomware a causé une panne d'internet qui a retardé les trains de la Pittsburgh Regional Transit (PRT) et a mis hors ligne plusieurs de ses systèmes. L'attaque a été détectée le 19 décembre et la PRT a immédiatement lancé une enquête et engagé des experts en cybersécurité. Les services de transit fonctionnent actuellement normalement, mais certains services pour les passagers sont toujours affectés.</description><pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>PS Logistics (USA) autour du 20 février 2024.</title><link>https://www.jdsupra.com/legalnews/ps-logistics-announces-data-breach-1660208/</link><description>PS Logistics, une entreprise de transport et de logistique, a annoncé une violation de données suite à une cyberattaque en février 2024, qui a permis à un tiers non autorisé d'accéder à des informations sensibles de consommateurs. L'enquête a révélé que des fichiers et des dossiers contenant des informations confidentielles avaient été consultés, et des lettres de notification ont été envoyées aux personnes affectées. Les détails sur les informations compromises ne sont pas encore publics, mais les lettres de notification devraient fournir ces informations aux victimes.</description><pubDate>Sun, 22 Dec 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>La ville de Santee (USA) autour du 20 août 2024.</title><link>https://www.sandiegouniontribune.com/2024/12/22/santee-offering-few-details-about-cyber-attack-or-contract-to-recover-data/</link><description>La ville de Santee a subi une attaque cybernétique en août dernier, qui a entraîné le vol ou la cryptage de biens de la ville, mais les détails de l'incident et de l'enquête en cours restent largement confidentiels. La ville a attribué un contrat de 603 000 dollars à la société Coveware pour tenter de récupérer les données volées. Les experts en cybersécurité estiment que les attaquants pourraient demander une rançon en échange de la restitution des données, mais les détails du contrat restent flous.</description><pubDate>Sun, 22 Dec 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Marietta City Schools (USA) autour du 02 décembre 2024.</title><link>https://www.wsbtv.com/news/local/cobb-county/unauthorized-access-marietta-city-schools-confirms-hackers-tried-breaking-into-computer-system/VZOKJ3H4URAALFXWEX6Q6ZPSMQ/</link><description>Le système informatique des écoles de Marietta City a été victime d'un accès non autorisé, mais grâce à l'intervention rapide de l'équipe IT, les systèmes ont été restaurés rapidement et les perturbations ont été minimisées. Une enquête a été lancée pour déterminer ce qui a été impacté et quels mesures doivent être prises. Les écoles ont également déployé des logiciels de surveillance 24h/24 pour renforcer la sécurité de leurs systèmes.</description><pubDate>Sat, 21 Dec 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Vincit (FIN) autour du 11 décembre 2024.</title><link>https://yle.fi/a/74-20133008</link><description>La société finlandaise Valio a été victime d'une cyberattaque qui a compromis les données personnelles de plus de 5 000 employés et membres du personnel, notamment des informations d'identité, des détails de salaire et des informations bancaires. L'attaque a été menée via les informations d'accès d'un fournisseur de services IT, Vincit, qui a également été ciblé par l'attaque. Les enquêtes sont en cours pour déterminer l'ampleur de la violation et identifier les responsables.</description><pubDate>Fri, 20 Dec 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Christopher Newport University (USA) autour du 18 décembre 2024.</title><link>https://www.wtkr.com/news/in-the-community/newport-news/christopher-newport-university-hit-with-sophisticated-cyberattack</link><description>L'Université Christopher Newport a été victime d'une cyberattaque sophistiquée qui a exposé les noms, adresses e-mail, numéros d'identification, titres de poste et informations de contact des employés. L'université a demandé aux utilisateurs de réinitialiser leurs mots de passe, sous peine de perdre l'accès à leurs comptes. L'enquête est en cours avec la participation de la police et de fournisseurs tiers pour investiguer, remédier et récupérer les données compromises.</description><pubDate>Fri, 20 Dec 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>City of Noblesville (USA) autour du 26 novembre 2024.</title><link>https://www.noblesville.in.gov/egov/apps/document/center.egov?view=item&amp;id=10902</link><description>La ville de Noblesville a récemment été confrontée à un incident de sécurité qui a affecté certains de ses systèmes. Elle a immédiatement lancé une enquête et fait appel à des experts externes en cybersécurité pour analyser la situation. La ville prend cette affaire très au sérieux et continue de mettre en place des mesures pour protéger les informations.</description><pubDate>Fri, 20 Dec 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Arsoé de Soual (FRA) autour du 15 décembre 2024.</title><link>https://ariege.chambre-agriculture.fr/actualites/toutes-les-actualites/detail-de-lactualite/actualites/cyber-attaque-arsoe/</link><description>L’ARSOE, qui héberge les bases et outils liés à l’élevage, a été victime d’une cyberattaque, rendant l’application SYNEL inaccessible pour les éleveurs, sans délai de reprise connu. Afin de respecter les obligations de notification, les éleveurs doivent temporairement utiliser des documents papier et les transmettre aux services concernés pour tamponnage, avec une reprise de la saisie prévue ultérieurement. Pour les bovins, des documents spécifiques avec numéros de folio sont nécessaires, et les éleveurs peuvent demander leur préparation en envoyant leurs informations par mail.</description><pubDate>Wed, 18 Dec 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Framingham Heart Study (USA) autour du 08 septembre 2024.</title><link>https://www.bu.edu/articles/2024/investigation-into-hacking-of-fhs-data/</link><description>L'étude de Framingham Heart Study de l'Université de Boston a été victime d'une cyberattaque, entraînant la fuite de données personnelles et médicales de 15 448 participants. Les hackers ont accédé au serveur de l'étude et ont téléchargé des fichiers contenant des informations sensibles, notamment des numéros de sécurité sociale. L'université et les autorités fédérales enquêtent sur l'incident et mettent en place des mesures de sécurité supplémentaires pour protéger les données des participants.</description><pubDate>Tue, 17 Dec 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Kitsap Mental Health Services (USA) autour du 17 octobre 2024.</title><link>https://databreaches.net/2024/12/15/did-kitsap-mental-health-services-suffer-a-breach-of-patient-data/</link><description>Kitsap Mental Health Services a subi une cyberattaque en septembre et octobre 2024, entraînant une fuite de données sensibles sur les patients, notamment des informations d'identification, des diagnostics médicaux et des données de santé. L'enquête a révélé que des données confidentielles, notamment des mots de passe et des informations de santé protégées, étaient stockées en clair sur le réseau de l'organisme. Les responsables de la cyberattaque ont mis en ligne des données volées, mais leur motivation et leur identité restent inconnues.</description><pubDate>Tue, 17 Dec 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Avril (CAN) autour du 11 décembre 2024.</title><link>https://www.ledroit.com/affaires/2024/12/17/la-chaine-avril-victime-dune-cyberattaque-WZEDWK7YWVDGNCZQ6NZPFJ2LL4/</link><description>La chaîne de supermarchés Avril a été victime d'une cyberattaque dans la nuit du 11 au 12 décembre, ce qui a entraîné des perturbations dans les opérations de ses magasins. Les employés doivent actuellement entrer les codes des produits à la main et certaines caisses sont fermées, mais les supermarchés restent ouverts et opérationnels. L'entreprise mène une analyse approfondie avec des experts en cybersécurité pour déterminer l'ampleur de l'attaque et rétablir la situation dans les plus brefs délais.</description><pubDate>Tue, 17 Dec 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Ecritel (FRA) autour du 08 décembre 2024.</title><link>https://www.lemagit.fr/actualites/366617337/Ransomware-Ecritel-victime-dune-cyberattaque-impliquant-Hunters-International</link><description>L'entreprise de services numériques française Ecritel a été victime d'une cyberattaque par le groupe de ransomware Hunters International, qui revendique le vol de 270 Go de données. Selon Ecritel, l'attaque a été détectée et arrêtée rapidement, sans impact sur la continuité de l'activité, et seul un serveur interne de documents de travail a été compromis. Hunters International est une franchise de ransomware liée à Hive, qui a été surprise en train de recycler des données issues de cyberattaques précédemment conduites sous bannière Hive.</description><pubDate>Tue, 17 Dec 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>SRP Federal Credit Union (USA) autour du 04 novembre 2024.</title><link>https://therecord.media/south-carolina-credit-union-data-breach</link><description>La SRP Federal Credit Union, l'une des plus grandes coopératives de crédit de Caroline du Sud, a été victime d'une cyberattaque qui a permis à des hackers d'accéder à des informations personnelles de plus de 240 000 personnes. Les données volées incluent des noms, des numéros de sécurité sociale, des numéros de permis de conduire, des dates de naissance et des informations financières. La cyberattaque, attribuée au groupe de ransomware Nitrogen, n'a pas touché le système de banque en ligne ni le système de traitement central de la coopérative de crédit.</description><pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>LKQ Corporation (CAN) autour du 13 novembre 2024.</title><link>https://www.bleepingcomputer.com/news/security/auto-parts-giant-lkq-says-cyberattack-disrupted-canadian-business-unit/</link><description>LKQ Corporation, un géant de la pièce automobile, a été victime d'une cyberattaque qui a perturbé l'une de ses unités commerciales au Canada, permettant aux acteurs menaçants de voler des données de l'entreprise. L'incident a eu un impact négatif sur les opérations de l'unité commerciale pendant quelques semaines, mais LKQ a réussi à contenir la menace et à restaurer les opérations à près de 100%. L'entreprise ne s'attend pas à ce que l'incident ait un impact matériel sur ses résultats financiers pour le reste de l'année fiscale.</description><pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Gouvernement de l'État de Rhode Island (USA) autour du 05 décembre 2023.</title><link>https://www.wpri.com/news/politics-government/ri-state-government-hit-by-major-cyberattack-social-security-bank-numbers-believed-stolen/</link><description>Le gouvernement de l'État de Rhode Island a été victime d'une cyberattaque majeure, qui a permis aux hackers d'accéder aux informations personnelles de centaines de milliers de personnes, notamment des numéros de sécurité sociale et des coordonnées bancaires. Le système RIBridges, qui gère les programmes de services sociaux de l'État, a été mis hors ligne pour éviter que les données ne soient divulguées. Les autorités travaillent pour rétablir le système et ont mis en place un centre d'appel pour aider les personnes affectées.</description><pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Taylor Regional Hospital (USA) autour du 12 décembre 2024.</title><link>https://www.13wmaz.com/article/news/crime/hawkinsville-taylor-regional-hospitalcyberattack-georgia-hospital-association-confirms/93-21c2c430-f080-4cc4-ace9-85df084f686b</link><description>Le Taylor Regional Hospital à Hawkinsville, en Géorgie, a été victime d'une cyberattaque par ransomware, mais les responsables ont réussi à isoler le problème et à maintenir les activités hospitalières. L'enquête préliminaire n'a pas trouvé de preuve que des données aient été compromises, mais l'hôpital travaille avec les forces de l'ordre et son assureur pour résoudre l'incident. Les responsables de l'hôpital ont mis en place des protocoles de sécurité qui ont permis de répondre rapidement à la cyberattaque.</description><pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item></channel></rss>