<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Cyberattaques | Casualtek</title><link>https://raw.githubusercontent.com/Casualtek/Cyberwatch/main/cyberattaques.xml</link><description>Flux RSS de suivi, en Français, des cyberattaques rapportées dans la presse internationale. Maintenu par Valéry Rieß-Marchive (LeMagIT).</description><language>fr</language><lastBuildDate>Thu, 23 May 2024 00:00:00 -0000</lastBuildDate><item><title>Wehrle-Werk AG (DEU) autour du 11 mai 2024.</title><link>https://www.badische-zeitung.de/cyberattacke-auf-wehrle-werk-ag</link><description>L'entreprise allemande Wehrle-Werk AG, basée à Emmendingen, a été victime d'une cyberattaque le 11 mai dernier. Depuis, la production et la communication de l'entreprise fonctionnent de manière limitée. Les équipes travaillent actuellement à restaurer les systèmes pour rétablir les activités normales.</description><pubDate>Thu, 23 May 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>CentroMed (USA) autour du 30 avril 2024.</title><link>https://www.ksat.com/news/local/2024/05/17/centromed-computer-network-hacked-patients-personal-information-acquired-investigation-reveals/</link><description>Le réseau informatique de CentroMed, un fournisseur de soins de santé basé à San Antonio, a été piraté, entraînant l'accès non autorisé à des informations personnelles de patients, notamment des noms, adresses, dates de naissance, numéros de sécurité sociale et informations financières. L'enquête a révélé que les hackers ont accédé aux systèmes de CentroMed le 30 avril 2024. CentroMed a commencé à notifier les patients concernés et a mis en place des mesures de sécurité supplémentaires pour prévenir de telles attaques à l'avenir.</description><pubDate>Mon, 20 May 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>WebTPA (USA) autour du 28 décembre 2023.</title><link>https://securityaffairs.com/163403/data-breach/webtpa-data-breach.html</link><description>La société de services de santé WebTPA a subi une violation de données qui a affecté environ 2,5 millions de personnes, exposant des informations personnelles telles que les noms, les coordonnées, les numéros de sécurité sociale et les informations d'assurance. L'incident a été détecté le 28 décembre 2023 et les enquêtes ont révélé que les données ont été compromises entre le 18 et le 23 avril 2023. WebTPA offre deux ans de services de surveillance d'identité gratuite aux personnes affectées et a mis en place des mesures de sécurité supplémentaires pour améliorer la sécurité de son réseau.</description><pubDate>Mon, 20 May 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>American Radio Relay League (ARRL) (USA) autour du 16 mai 2024.</title><link>https://www.techtimes.com/articles/304782/20240519/american-radio-relay-league-confirms-cyberattack-disrupting-operations.htm</link><description>L'American Radio Relay League (ARRL), l'association nationale de radio amateur aux États-Unis, a confirmé avoir été victime d'une cyberattaque qui a affecté ses systèmes et services, notamment sa base de données "Logbook of The World". L'attaque a compromis des informations sensibles telles que des adresses et des numéros de téléphone, mais pas de numéros de sécurité sociale ou d'informations de carte de crédit. Cette cyberattaque s'inscrit dans un contexte de nombreuses attaques contre des infrastructures critiques, notamment dans le secteur de la santé.</description><pubDate>Mon, 20 May 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Central Contra Costa Transit Authority (County Connection) (USA) autour du 15 mai 2024.</title><link>https://www.kron4.com/news/bay-area/contra-costa-transit-authority-experiences-cyber-security-data-breach/</link><description>La Central Contra Costa Transit Authority, un opérateur de bus et de paratransit en Californie, a subi une cyberattaque, ce qui a permis à un acteur non autorisé d'accéder à des fichiers et des données stockés dans son réseau. L'enquête est en cours pour déterminer quels sont les données précises qui ont été compromises, mais il n'y a pas encore de preuve que des informations financières ou des numéros de sécurité sociale aient été volées. L'opérateur de bus prend des mesures pour sécuriser son réseau et prévoit de notifier les individus affectés une fois que l'enquête sera terminée.</description><pubDate>Mon, 20 May 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Affiliated Dermatologists (USA) autour du 05 mars 2024.</title><link>https://nj1015.com/affiliated-dermatologists-data-breach/</link><description>Des cabinets de dermatologie du New Jersey ont été victimes d'une cyberattaque, entraînant une fuite d'informations personnelles. Les détails de l'incident ne sont pas encore précisés, mais les autorités enquêtent sur l'affaire. Les patients concernés devraient prendre des mesures pour protéger leur identité et surveiller leurs comptes.</description><pubDate>Mon, 20 May 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Designed Receivable Solutions Inc. (USA) autour du 15 février 2024.</title><link>https://www.ridgecrestca.com/news/national-cyber-breach-impacts-rrh-vendor/article_3b062e8a-12ee-11ef-8678-2f18da544035.html</link><description>Une brèche de sécurité a eu lieu chez un fournisseur de Ridgecrest Regional Hospital (RRH), Designed Receivable Solutions Inc., exposant des informations de patients. L'incident a été signalé à la Commission de la santé de Californie et une enquête est en cours. Les détails sur l'incident et les mesures prises pour protéger les informations des patients ne sont pas encore disponibles.</description><pubDate>Mon, 20 May 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Ewing Marion Kauffman School (USA) autour du 02 mai 2024.</title><link>https://fox4kc.com/news/kansas-city-charter-school-latest-cyberattack-victim/</link><description>L'école Ewing Marion Kauffman School à Kansas City a été victime d'une cyberattaque par ransomware en mai, ce qui a entraîné la fermeture de l'école pendant un jour. Les informations volées ont été publiées en ligne, ce qui a suscité des inquiétudes quant à la sécurité des données des élèves. L'école travaille avec les forces de l'ordre et des experts en cybersécurité pour enquêter sur l'incident et notifier les personnes concernées.</description><pubDate>Mon, 20 May 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Le Collège Ahuntsic (CAN) autour du 15 mai 2024.</title><link>https://www.tvanouvelles.ca/2024/05/16/une-potentielle-cyberattaque-provoque-la-fermeture-du-college-ahuntsic</link><description>Le Collège Ahuntsic à Montréal a fermé ses portes le 16 mai en raison d'une potentielle cyberattaque, entraînant l'annulation de toutes les activités d'enseignement et de formation continue. Les étudiants et employés ont été invités à ne pas utiliser les ordinateurs du collège pendant l'enquête. Le collège a annoncé qu'il devrait reprendre ses activités le 17 mai, mais sans services tels que la bibliothèque et la cafétéria.</description><pubDate>Mon, 20 May 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Ranzijn (NLD) autour du 15 mai 2024.</title><link>https://www.ad.nl/west-betuwe/dierenartspraktijk-ranzijn-slachtoffer-van-cyberaanval-gegevens-van-dieren-en-baasjes-gestolen~a6bc2e82/</link><description>La chaîne de cliniques vétérinaires Ranzijn aux Pays-Bas a été victime d'une cyberattaque, entraînant le vol de données sur les animaux et leurs propriétaires. La société avertit ses clients de faire preuve de vigilance face à d'éventuels e-mails de phishing qui pourraient être envoyés en son nom. Les détails de l'incident ne sont pas encore précisés, mais la société prend des mesures pour protéger les données de ses clients.</description><pubDate>Mon, 20 May 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Hessische Hochschule für öffentliches Management und Sicherheit (HöMS) (DEU) autour du 13 février 2024.</title><link>https://www.presseportal.de/blaulicht/pm/103085/5780955</link><description>La Hessische Hochschule für öffentliches Management und Sicherheit (HöMS) a été victime d'une cyberattaque par ransomware entre le 8 et le 13 février 2024, affectant l'ancien réseau de l'ancienne Hessische Hochschule für Polizei und Verwaltung (HfPV). Les enquêtes sont en cours et il est probable que des données personnelles aient été compromises. Les employés, les étudiants et les enseignants ont été informés de l'incident et des mesures de sécurité supplémentaires ont été mises en place.</description><pubDate>Thu, 16 May 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Myersville (USA) autour du 22 novembre 2023.</title><link>https://www.fredericknewspost.com/news/disasters_and_accidents/myersville-falls-victim-to-cyberattack-through-malicious-email/article_eb886113-7118-5942-81ad-539b3f26ec4a.html</link><description>La ville de Myersville aux États-Unis a été victime d'une cyberattaque après que des employés ont ouvert un e-mail malveillant. L'attaque a eu lieu récemment, mais les détails sur les données compromises ou les coûts de la sécurité ne sont pas encore disponibles. Les autorités locales enquêtent sur l'incident et travaillent à restaurer les systèmes affectés.</description><pubDate>Thu, 16 May 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Hypertension-Nephrology Associates, P.C. (USA) autour du 06 février 2024.</title><link>https://www.darkreading.com/cyberattacks-data-breaches/notice-of-a-data-breach</link><description>Hypertension-Nephrology Associates, un cabinet médical, a été victime d'une attaque d'extorsion informatique en février 2024, au cours de laquelle des informations de santé protégées (PHI) ont été compromises. Les données volées incluent des noms, des dates de naissance, des informations de diagnostic et de traitement, des numéros de sécurité sociale et des numéros d'identification d'assurance santé. Le cabinet médical a pris des mesures pour protéger les informations et offre une surveillance de crédit gratuite aux personnes affectées.</description><pubDate>Thu, 16 May 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Rockford Public Schools (USA) autour du 15 mai 2024.</title><link>https://www.wzzm13.com/article/news/local/rockford-public-schools-ransomware-attack/69-b80e015e-2310-43aa-859b-b17f1678e591</link><description>Le district scolaire de Rockford, dans le Michigan, a été victime d'une cyberattaque par ransomware, ce qui a entraîné la fermeture de son réseau informatique et de ses téléphones. Les autorités scolaires ont pris des mesures pour protéger les données et ont contacté le FBI pour enquêter sur l'incident. Les cours continuent normalement, mais sans accès à la technologie, les élèves et les enseignants doivent utiliser des méthodes plus traditionnelles.</description><pubDate>Thu, 16 May 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>MediSecure (AUS) autour du 15 mai 2024.</title><link>https://www.smh.com.au/technology/police-investigate-large-scale-healthcare-data-breach-20240516-p5je66.html</link><description>Voici le résumé de l'article :

La police fédérale australienne enquête sur une cyberattaque par ransomware contre une entreprise de soins de santé, MediSecure, qui a entraîné une violation de données. Le gouvernement australien a mis en place une réponse coordonnée pour gérer l'incident, avec la ministre de la Cybersécurité Clare O'Neil qui appelle à ne pas spéculer sur l'entreprise touchée. L'incident soulève des inquiétudes quant à la vulnérabilité du secteur des soins de santé face aux attaques cybercriminelles.</description><pubDate>Thu, 16 May 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>L'aéroport et l'école de commerce de Pau (FRA) autour du 13 mai 2024.</title><link>https://www.francebleu.fr/infos/faits-divers-justice/l-aeroport-et-l-ecole-de-commerce-de-pau-victimes-d-une-cyberattaque-6303207</link><description>L'aéroport et l'école de commerce de Pau ont été victimes d'une cyberattaque, entraînant des perturbations dans leurs activités. Les détails de l'attaque et de ses conséquences ne sont pas encore précisés. Les enquêtes sont en cours pour déterminer l'origine et les motivations de cette attaque.</description><pubDate>Thu, 16 May 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Pantana Accounting and Tax (USA) autour du 23 février 2024.</title><link>https://www.jdsupra.com/legalnews/pantana-cpa-experiences-cyberattack-1196626/</link><description>La société Pantana Accounting and Tax a subi une cyberattaque qui a permis à une partie non autorisée d'accéder à des informations confidentielles, notamment des numéros de sécurité sociale, entre le 23 et le 24 février 2024. L'incident a été détecté le 24 février et une enquête a été menée avec l'aide d'experts en cybersécurité. Les lettres de notification de violation de données ont été envoyées aux personnes affectées le 8 mai 2024.</description><pubDate>Wed, 15 May 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Union Township School District (USA) autour du 12 mai 2024.</title><link>https://nj1015.com/hackers-hit-another-new-jersey-school-district/</link><description>Le district scolaire d'Union Township a été victime d'une cyberattaque qui a entraîné une perturbation du réseau. Les détails de l'incident ne sont pas encore disponibles. L'enquête est en cours pour déterminer l'ampleur de l'attaque et les mesures à prendre pour rétablir la sécurité du réseau.</description><pubDate>Wed, 15 May 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>City of Helsinki (FIN) autour du 30 avril 2024.</title><link>https://securityaffairs.com/163088/data-breach/city-of-helsinki-data-breach.html</link><description>La ville d'Helsinki a subi une violation de données qui a affecté des dizaines de milliers d'étudiants, de tuteurs et de personnels, exposant des informations personnelles et confidentielles. L'enquête est en cours pour déterminer l'étendue et l'impact de l'incident, qui a été causé par l'exploitation d'une vulnérabilité non corrigée dans le réseau de la Division de l'éducation. La ville a déjà mis en place des mesures de sécurité pour prévenir de nouvelles attaques.</description><pubDate>Wed, 15 May 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Macon-Bibb County (USA) autour du 12 mai 2023.</title><link>https://www.13wmaz.com/article/news/local/potential-breach-forces-macon-bibb-take-down-network-over-the-weekend-georgia/93-fe62bfa6-2d36-46cf-bb3e-a0a8be32f65d</link><description>Le réseau du comté de Macon-Bibb en Géorgie a été mis hors ligne après une éventuelle cyberattaque, et des mesures de sécurité supplémentaires sont mises en place pour enquêter sur la violation potentielle. Les fonctionnaires ne peuvent actuellement pas accéder à leurs courriels ou téléphones fixes. Le comté a sollicité l'aide des autorités de sécurité de l'État et fédérales pour résoudre l'incident.</description><pubDate>Wed, 15 May 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item></channel></rss>