<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Cyberattaques | Casualtek</title><link>https://raw.githubusercontent.com/Casualtek/Cyberwatch/main/cyberattaques.xml</link><description>Flux RSS de suivi, en Français, des cyberattaques rapportées dans la presse internationale. Maintenu par Valéry Rieß-Marchive (LeMagIT).</description><language>fr</language><lastBuildDate>Fri, 07 Mar 2025 00:00:00 -0000</lastBuildDate><item><title>Mission, Texas (USA) autour du 03 mars 2025.</title><link>https://www.valleycentral.com/news/local-news/mission-hit-by-security-incident-computer-systems-offline/</link><description>La ville de Mission au Texas a été victime d'une cyberattaque qui a forcé la fermeture de ses systèmes informatiques, laissant les policiers sans accès aux bases de données de l'État pour vérifier les plaques d'immatriculation et les permis de conduire. Les détails de l'incident, notamment la façon dont les cybercriminels ont ciblé le réseau de la ville et les informations qu'ils ont pu accéder, restent inconnus. La ville a déclaré qu'elle travaillait avec des experts en cybersécurité pour enquêter et remédier à l'incident.</description><pubDate>Fri, 07 Mar 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Hinton (CAN) autour du 13 février 2025.</title><link>https://www.facebook.com/share/p/1FRW6UpktM/</link><description>Le 13 février, la Ville a été victime d'un incident de cybersécurité et a immédiatement mis ses systèmes informatiques hors ligne pour limiter les risques. Aucune preuve d'utilisation abusive des données sensibles n'a été trouvée, et les experts en cybersécurité travaillent à restaurer les services en toute sécurité. Pendant cette période, certains services sont affectés, notamment l’impossibilité d’effectuer des paiements par carte dans les bâtiments municipaux et des retards dans l’application des paiements aux comptes clients, mais d’autres modes de paiement restent disponibles.</description><pubDate>Thu, 06 Mar 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Bikur Rofeh (ISR) autour du 06 mars 2025.</title><link>https://www.jpost.com/breaking-news/article-845035</link><description>Le ministère israélien de la Santé a annoncé une possible cyberattaque sur les ordinateurs du réseau médical Bikur Rofeh, qui fournit des services médicaux d'urgence. Les équipes de cybersécurité du réseau enquêtent sur l'incident pour déterminer si des données ont été compromises et dans quelle mesure. Les autorités compétentes se préparent à tout scénario, mais il est trop tôt pour déterminer l'ampleur de l'incident.</description><pubDate>Thu, 06 Mar 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Berkeley Research Group (BRG) (USA) autour du 02 mars 2025.</title><link>https://www.bloomberg.com/news/articles/2025-03-06/consulting-firm-brg-suffers-cyberattack-amid-debt-sale-for-lbo</link><description>Le cabinet de conseil Berkeley Research Group (BRG) a été victime d'une cyberattaque la semaine dernière, alors que des banques préparaient une vente de dettes pour financer son rachat par Towerbrook Capital Partners. Les systèmes de BRG ont été compromis le 2 mars et des rançons ont été demandées par un hacker qui prétend avoir volé des données et crypté des fichiers du réseau. L'incident a eu lieu au moment où la vente de dettes était sur le point d'être finalisée.</description><pubDate>Thu, 06 Mar 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Ålands Centralandelslag (ÅCA) (FIN) autour du 05 mars 2025.</title><link>https://www.nyan.ax/nyheter/cyberattack-pa-alandsmejeriet-och-alandsbagarn/</link><description>Ålands Centralandelslag (ÅCA) a été victime d'une cyberattaque mercredi, mais après quelques heures de travail intensif, tous les systèmes sont à nouveau opérationnels. Cependant, il est possible que certaines opérations soient retardées car certaines processus sont exécutés de manière analogique pour des raisons de sécurité. ÅCA avertit ses clients de rester vigilants face à d'éventuelles communications anormales de la part de l'entreprise.</description><pubDate>Thu, 06 Mar 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Adina Hotels (AUS) autour du 04 mars 2025.</title><link>https://www.tageskarte.io/hotellerie/detail/adina-hotels-kaempfen-immer-noch-mit-cyber-vorfall.html</link><description>Le groupe hôtelier Adina Hotels fait face à une cyberattaque qui affecte ses réseaux, mais refuse de dévoiler les détails de l'incident. Les équipes hôtelières travaillent à restaurer les systèmes et à assurer la prise en charge manuelle des clients, tandis que les lignes téléphoniques sont redirigées vers un centre de service client central. Un équipe de sécurité informatique et des experts en cybersécurité ont été mobilisés pour enquêter sur l'incident et rétablir les opérations de manière sécurisée.</description><pubDate>Thu, 06 Mar 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Loyola University Maryland (USA) autour du 25 juillet 2024.</title><link>https://www.jdsupra.com/legalnews/loyola-university-maryland-sends-data-7963740/</link><description>L'Université Loyola du Maryland a envoyé des lettres de notification de violation de données après que des informations sensibles, notamment des noms et des numéros de sécurité sociale, ont été compromises lors d'une cyberattaque en juillet 2024. L'enquête a révélé que des parties non autorisées ont eu accès au réseau informatique de l'université entre le 19 et le 25 juillet 2024. Les lettres de notification ont été envoyées le 3 mars 2025 à tous les individus affectés par l'incident.</description><pubDate>Thu, 06 Mar 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Utsunomiya Central Clinic (JPN) autour du 10 février 2025.</title><link>http://ucc.or.jp/2025/02/17259</link><description>L'hôpital Utsunomiya Central Clinic au Japon a été victime d'une cyberattaque par ransomware le 10 février 2025, ce qui a entraîné une fuite possible d'informations personnelles de patients et de personnel, notamment des noms, dates de naissance, adresses et numéros de téléphone. L'hôpital a signalé l'incident à la police et a engagé des experts pour enquêter et renforcer la sécurité de ses systèmes. Les activités de l'hôpital sont actuellement limitées en raison de la cyberattaque. L'attaque a été revendiquée par l'enseigne Qilin.</description><pubDate>Wed, 05 Mar 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Harvest (FRA) autour du 27 février 2025.</title><link>https://www.lemagit.fr/actualites/366620232/Ransomware-la-FinTech-francaise-Harvest-victime-dune-cyberattaque</link><description>La FinTech française Harvest, qui compte plus de 4600 sociétés clientes, a été victime d'une cyberattaque par ransomware le 27 février dernier, rendant son site web et ses services inaccessibles. L'entreprise n'a pas encore communiqué officiellement sur l'incident, mais les données établies sont indisponibles, ce qui oblige ses clients à notifier la CNIL. L'ampleur des dégâts et l'impact sur l'activité de Harvest restent pour l'instant inconnus.</description><pubDate>Wed, 05 Mar 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Stadtwerke Schwerte (DEU) autour du 04 mars 2025.</title><link>https://www.ruhrnachrichten.de/schwerte/cyberangriff-cyberattacke-netzwerk-intern-kundenportal-versorgung-stadtwerke-schwerte-stoerung-w1005308-2001581632/</link><description>Les Stadtwerke Schwerte, une entreprise de services publics en Allemagne, a été victime d'une cyberattaque, ce qui a des conséquences pour ses clients. Les autorités ont été informées de l'incident. Les détails sur l'impact de l'attaque et les mesures prises pour y remédier ne sont pas encore connus.</description><pubDate>Wed, 05 Mar 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Whitman Hospital and Medical Clinics (USA) autour du 03 mars 2025.</title><link>https://pullmanradio.com/whitman-hospital-medical-clinics-in-colfax-suffers-cyber-attack/</link><description>L'hôpital Whitman et les cliniques médicales de Colfax ont été victimes d'une cyberattaque, qui a mis hors service leurs systèmes informatiques internes. La cyberattaque a été détectée vendredi et une entreprise de cybersécurité travaille actuellement pour résoudre le problème. L'hôpital et les cliniques restent ouverts, mais les patients ayant des rendez-vous médicaux à Colfax aujourd'hui pourraient connaître des retards en raison de l'attaque.</description><pubDate>Wed, 05 Mar 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Unikorn Semiconductor Corp. (TWN) autour du 04 mars 2025.</title><link>https://emops.twse.com.tw/server-java/t05sr01_1_e?&amp;isNew=Y&amp;seq_no=1&amp;spoke_time=154354&amp;spoke_date=20250304&amp;co_id=3714</link><description>Le 4 mars 2025, les systèmes d'information de la filiale Unikorn du groupe Ennostar ont été attaqués par des pirates, mais grâce à la mise en œuvre du mécanisme de défense, l'incident n'a pas affecté les opérations de l'entreprise. Les mesures préventives sont actuellement mises en place et les sites web externes sont fermés pour maintenance. La filiale va renforcer son infrastructure de sécurité de l'information et améliorer le contrôle de la sécurité de son réseau et de son SI.</description><pubDate>Wed, 05 Mar 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Ivinhema (BRA) autour du 02 mars 2025.</title><link>https://www.aconteceums.com.br/noticia/69674/ivinhema-ataque-cibernetico-compromete-dados-da-prefeitura-populacao-deve-redobrar-a-atencao</link><description>Le 2 mars 2025, une cyberattaque par ransomware a compromis des données personnelles de contribuables de la ville, touchant les départements de la fiscalité et de la comptabilité. Bien que les attaquants aient chiffré les informations et exigé une rançon, aucun usage frauduleux des données n’a été constaté à ce jour, mais la population est invitée à redoubler de vigilance face aux tentatives d’escroquerie. La mairie a signalé l’incident aux autorités compétentes et renforce ses mesures de sécurité, tout en rappelant que la divulgation non autorisée de données personnelles est un crime sévèrement puni par la loi.</description><pubDate>Tue, 04 Mar 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Ministère de la Santé de Palau (PLW) autour du 17 février 2025.</title><link>https://therecord.media/palau-health-ministry-ransomware-recover</link><description>Le ministère de la Santé de Palau a été victime d'une attaque ransomware menée par le groupe Qilin, qui a volé des fichiers contenant des informations de patients, notamment des données de facturation et des informations personnelles. Les autorités ont réussi à isoler l'incident et à rétablir les opérations hospitalières dans les 48 heures, avec l'aide d'experts en cybersécurité. Le groupe Qilin a publié certaines des informations volées et a menacé d'en publier davantage, mais les autorités ont déclaré que l'impact sur la sécurité des individus était limité.</description><pubDate>Tue, 04 Mar 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Cistec (CHE) autour du 12 février 2025.</title><link>https://www.ictjournal.ch/news/2025-03-03/des-cybercriminels-sen-prennent-a-cistec-fournisseur-suisse-de-systeme-clinique</link><description>Cistec, un fournisseur suisse de système d'information clinique, a été victime d'une attaque par ransomware le 12 février 2025, visant les services connectés à l'Active Directory. Les systèmes clients et les données des patients n'ont pas été touchés, et l'entreprise a immédiatement arrêté ses systèmes pour éviter que le piratage ne s'étende. Cistec travaille actuellement à la remise en état de ses systèmes dans un nouvel environnement informatique sécurisé.</description><pubDate>Tue, 04 Mar 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Penn-Harris-Madison school district (USA) autour du 02 mars 2025.</title><link>https://wsbt.com/news/local/ransomware-attack-school-district-penn-harris-madison-phm-education-elementary-middle-high-desktops-disconnected-wifi-devices-laptops-cell-phones-investigation-mishawaka-indiana</link><description>Le district scolaire de Penn-Harris-Madison a lancé une enquête suite à une éventuelle cyberattaque par rançon. Les ordinateurs de bureau ont été mis hors ligne en précaution, mais les appareils connectés au Wi-Fi, tels que les ordinateurs portables et les téléphones, sont toujours sécurisés. Aucun autre détail n'est disponible pour le moment, l'enquête est en cours. (via eCrime.ch)</description><pubDate>Mon, 03 Mar 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Adval Tech Group (CHE) autour du 02 mars 2025.</title><link>https://eqs-cache.advaltech.com/pdf/en/2946781/20250302_ATH_MM_Cyber%2BAttacke_English.pdf</link><description>Dans la nuit du 2 mars 2025, le groupe Adval Tech a été victime d'une cyberattaque mondiale. En réponse, tous les systèmes informatiques ont été immédiatement arrêtés conformément au plan d'urgence, ce qui pourrait entraîner des interruptions de production sur plusieurs sites. L'entreprise collabore avec des experts en cybersécurité et les autorités compétentes pour rétablir ses opérations dans les plus brefs délais.</description><pubDate>Mon, 03 Mar 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>POLSA (Polish Space Agency) (POL) autour du 02 mars 2025.</title><link>https://www.devdiscourse.com/article/technology/3283022-cybersecurity-breach-hits-polish-space-agency</link><description>L'Agence spatiale polonaise (POLSA) a été victime d'une cyberattaque, mettant en danger son infrastructure informatique. Des mesures de sécurité ont été mises en place pour protéger les systèmes et les opérations en cours visent à identifier les responsables de l'attaque. Le réseau de la POLSA a été déconnecté d'internet pour protéger les données sensibles, et l'analyse de la brèche est en cours.</description><pubDate>Mon, 03 Mar 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>HomeTeamNS (SGP) autour du 02 mars 2025.</title><link>https://www.computerweekly.com/news/366619629/Singapores-HomeTeamNS-hit-by-ransomware-attack</link><description>L'organisation à but non lucratif singapourienne HomeTeamNS a été victime d'une attaque par rançongiciel qui a affecté certains de ses serveurs contenant des données de ses employés actuels et anciens, ainsi que des détails de véhicules de certains membres. L'organisation a immédiatement désactivé et isolé les serveurs affectés et a engagé des experts en sécurité pour enquêter et remédier à l'incident. Il n'y a pas encore de preuve d'extraction de données, mais l'organisation surveille la situation de près et a pris des mesures pour protéger les données de ses stakeholders.</description><pubDate>Mon, 03 Mar 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Missouri Department of Conservation (USA) autour du 28 février 2025.</title><link>https://krcgtv.com/news/local/cybersecurity-team-investigates-missouri-conservation-departments-data-server-issue</link><description>Le département de la Conservation du Missouri enquête sur une activité suspecte détectée sur l'un de ses serveurs de données. Une équipe de réponse d'urgence et une équipe de cybersécurité ont été mobilisées pour analyser les systèmes et les fichiers du département. Si des données individuelles sont compromises, les personnes concernées seront informées.</description><pubDate>Sun, 02 Mar 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item></channel></rss>