<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Cyberattaques | Casualtek</title><link>https://raw.githubusercontent.com/Casualtek/Cyberwatch/main/cyberattaques.xml</link><description>Flux RSS de suivi, en Français, des cyberattaques rapportées dans la presse internationale. Maintenu par Valéry Rieß-Marchive (LeMagIT).</description><language>fr</language><lastBuildDate>Mon, 11 Nov 2024 00:00:00 -0000</lastBuildDate><item><title>Ahold Delhaize (USA) autour du 07 novembre 2024.</title><link>https://retailtrends.nl/news/74256/ahold-delhaize-in-vs-doelwit-van-cyberaanval</link><description>Le groupe de supermarchés Ahold Delhaize a été victime d'une cyberattaque aux États-Unis, ce qui a entraîné la mise hors ligne de certains systèmes pour les protéger. Cela a affecté certaines pharmacies et activités de commerce électronique, notamment le site web de la filiale Hannaford. Les équipes de sécurité de l'entreprise ont lancé une enquête avec l'aide d'experts en cybersécurité et ont informé les autorités.</description><pubDate>Mon, 11 Nov 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Sheboygan (USA) autour du 09 novembre 2024.</title><link>https://www.wisn.com/article/city-of-sheboygan-dealing-with-cyberattack-ransom-demanded/62863731</link><description>La ville de Sheboygan aux États-Unis a été victime d'une cyberattaque, avec une demande de rançon, après que des accès non autorisés ont été détectés sur son réseau. L'enquête est en cours et la ville a sécurisé son réseau, mais il n'y a pas encore de preuve que des informations personnelles sensibles aient été compromises. La ville a signalé l'incident aux autorités et travaille avec des experts pour comprendre l'ampleur de l'attaque.</description><pubDate>Mon, 11 Nov 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Département des Hautes-Pyrénées (FRA) autour du 07 novembre 2024.</title><link>https://www.ladepeche.fr/2024/11/08/une-cyberattaque-sur-la-messagerie-du-departement-des-hautes-pyrenees-12311658.php</link><description>Le Département des Hautes-Pyrénées a été victime d'une cyberattaque qui a paralysé sa messagerie depuis jeudi matin, obligeant les usagers à utiliser d'autres canaux de communication. Selon le directeur général des services, l'incident a été isolé à la seule messagerie et tout est sous contrôle, sans demande de rançon ni sujet sensible. Les travaux de rétablissement de la messagerie sont en cours et devraient être achevés début de la semaine prochaine.</description><pubDate>Fri, 08 Nov 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Newpark Resources (USA) autour du 29 octobre 2024.</title><link>https://therecord.media/oilfield-supplier-faces-disruptions-cyberattack</link><description>La société Newpark Resources, fournisseur d'équipements pour les champs pétrolifères, a été victime d'une attaque par rançongiciel qui a perturbé ses systèmes d'information et ses applications métier. L'incident a eu un impact sur les opérations de l'entreprise, mais les activités de fabrication et de terrain ont pu continuer en utilisant des procédures de temps d'arrêt établies. Aucun groupe de hackers n'a revendiqué l'attaque et l'entreprise n'a pas encore évalué les coûts et les impacts financiers de l'incident.</description><pubDate>Fri, 08 Nov 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>La Sauvegarde (FRA) autour du 03 novembre 2024.</title><link>https://www.ladepeche.fr/2024/11/07/les-pirates-ont-demande-une-rancon-lassociation-lot-et-garonnaise-la-sauvegarde-victime-dune-cyberattaque-12310164.php</link><description>L'association la Sauvegarde, organisme de formation et de réinsertion, a été victime d'une cyberattaque violente qui a rendu inaccessible son réseau informatique et ses données. Les pirates ont demandé une rançon, mais l'association n'a pas pris contact avec eux pour éviter de leur donner accès à son système. Les salariés travaillent jour et nuit pour répondre aux attentes malgré les difficultés, et les techniciens tentent de résoudre le problème pour un retour à la normale dans les meilleurs délais.</description><pubDate>Fri, 08 Nov 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Universidad Católica de Valencia (ESP) autour du 30 septembre 2024.</title><link>https://www.20minutos.es/noticia/5639010/0/universidad-catolica-valencia-sufre-un-ataque-informatico-todos-los-datos-personales-han-sido-encriptados/</link><description>L'Université Catholique de Valence a subi une attaque informatique par ransomware, qui a crypté des informations personnelles, économiques, académiques et de santé stockées sur ses serveurs. L'université a renforcé sa sécurité et travaille avec des experts en cybersécurité et les autorités compétentes pour résoudre la situation et protéger les données de ses utilisateurs. Les détails de l'incident sont encore en cours d'enquête, mais l'université a précisé que l'activité docente n'a pas été affectée.</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Ridgewood Schools (USA) autour du 05 novembre 2024.</title><link>https://dailyvoice.com/new-jersey/ridgewood/passwords-compromised-in-ridgewood-schools-cyber-attack-superintendent-says/</link><description>Le district scolaire de Ridgewood a été victime d'une cyberattaque le 5 novembre, lorsqu'un tiers non autorisé a tenté d'accéder à ses systèmes, permettant à l'attaquant de consulter des informations de répertoire, notamment des données de mots de passe cryptées. Bien que les mots de passe soient sécurisés, le district a décidé de procéder à un réinitialisation des mots de passe pour tous les élèves pour garantir la sécurité. L'enquête est en cours et aucune information d'élève n'a été compromise.</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Wexford County (USA) autour du 05 novembre 2024.</title><link>https://www.9and10news.com/2024/11/06/msp-and-fbi-investigate-malware-attack-in-wexford-county/</link><description>Le comté de Wexford a été victime d'une attaque de malware le jour des élections, mais selon l'administrateur du comté, la sécurité des élections n'a pas été compromise. L'attaque a affecté certains systèmes informatiques du palais de justice, notamment les courriels et les téléphones, et le réseau a été déconnecté jusqu'à nouvel ordre. Les enquêteurs du MSP et du FBI travaillent avec le comté pour déterminer l'ampleur de l'attaque et identifier les parties compromises.</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Washington state courts (USA) autour du 03 novembre 2024.</title><link>https://www.seattletimes.com/seattle-news/law-justice/wa-courts-online-systems-down-after-unauthorized-activity/</link><description>Les systèmes en ligne des tribunaux de l'État de Washington sont hors ligne après la détection d'une activité non autorisée sur le réseau électronique. Les responsables travaillent à restaurer les systèmes et à déterminer l'impact de l'incident, mais ont décidé de prendre des mesures de sécurité pour protéger les données sensibles. L'indisponibilité des systèmes est attendue pour au moins une semaine, affectant les audiences et les services judiciaires dans plusieurs comtés.</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Saint Xavier University (USA) autour du 21 juillet 2023.</title><link>https://www.securityweek.com/210000-impacted-by-year-old-saint-xavier-university-data-breach/</link><description>L'université Saint Xavier a été victime d'une cyberattaque qui a exposé les données de 210 000 personnes. L'incident a entraîné une fuite de données confidentielles, mais les détails sur la nature de ces informations et les méthodes d'attaque utilisées ne sont pas encore disponibles. L'université a pris des mesures pour contenir la brèche et avertir les parties concernées.</description><pubDate>Wed, 06 Nov 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Goodline (AUS) autour du 17 septembre 2024.</title><link>https://www.cyberdaily.au/security/11317-exclusive-australian-firm-goodline-confirms-ransomhub-cyber-attack</link><description>L'entreprise australienne Goodline a confirmé avoir été victime d'une cyberattaque par le groupe de menaces RansomHub, qui a exfiltré 600 gigaoctets de données, mais sans accès à des informations personnelles. L'enquête est en cours avec l'aide de CrowdStrike, et les principaux clients, dont Rio Tinto, ont été informés. RansomHub a menacé de publier les données volées dans les cinq jours suivants.</description><pubDate>Wed, 06 Nov 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Lojas Marisa (BRA) autour du 05 novembre 2024.</title><link>https://br.investing.com/news/stock-market-news/lojas-marisa-sofre-ataque-cibernetico-e-avalia-extensao-do-incidente-1385581</link><description>La chaîne de magasins brésilienne Lojas Marisa a été victime d'une cyberattaque de type ransomware, qui a entraîné une indisponibilité temporaire de certains de ses systèmes. La société a pris des mesures de sécurité appropriées pour minimiser les impacts et a suspendu temporairement certaines de ses activités pour protéger ses informations. L'entreprise évalue actuellement l'ampleur de l'incident et affirme que la menace a été maîtrisée sans avoir eu d'impact significatif sur ses opérations.</description><pubDate>Wed, 06 Nov 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Avis de Torino (ITA) autour du 04 novembre 2024.</title><link>https://www.obiettivonews.it/2024/11/05/san-francesco-al-campo-avis-appello-urgente-ai-prenotati-per-la-donazione-del-17-novembre/</link><description>Suite à une cyberattaque, le site web de l'Avis de Torino est actuellement indisponible, empêchant l'accès aux listes de préinscription pour la donation de sang. Les personnes déjà inscrites pour la donation du 17 novembre doivent contacter le 335.7827304 pour communiquer leur heure de rendez-vous. L'Avis de San Francesco al Campo appelle à une réponse urgente pour rétablir la liste et organiser la donation de manière efficace.</description><pubDate>Tue, 05 Nov 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Construction Industry Council (CIC) (GBR) autour du 08 octobre 2024.</title><link>https://www.constructionnews.co.uk/tech/cic-hit-by-cyber-attack-05-11-2024/</link><description>Le Conseil de l'industrie de la construction (CIC) a été victime d'une cyberattaque le 8 octobre, qui a pu entraîner le vol de données personnelles de son personnel, notamment des adresses e-mail et des noms. L'organisation a découvert l'incident le 23 octobre et a sécurisé ses serveurs le 1er novembre. Le CIC a mis en garde les personnes concernées contre les tentatives de phishing et a lancé une enquête pour améliorer la sécurité de ses systèmes.</description><pubDate>Tue, 05 Nov 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Cheng Shin Rubber Canada, Inc. (CAN) autour du 21 octobre 2024.</title><link>https://emops.twse.com.tw/server-java/t05sr01_1_e?step=&amp;caption_id=000001&amp;pagenum=1&amp;co_id=2105&amp;spoke_date=20241021&amp;spoke_time=160420&amp;seq_no=1&amp;isNew=Y</link><description>Le 21 octobre 2024, la filiale Cheng Shin Rubber Canada, Inc. a été victime d'une cyberattaque, entraînant une atteinte à certains de ses systèmes d'information. Les mécanismes de défense et de récupération ont été activés et des experts en sécurité informatique ont été sollicités pour contenir l'incident. L'entreprise estime que l'impact sur ses opérations sera minime et prendra des mesures pour améliorer la sécurité de son infrastructure.</description><pubDate>Tue, 05 Nov 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Long Island Plastic Surgical Group (USA) autour du 04 janvier 2024.</title><link>https://www.newsday.com/business/data-breach-cyber-attack-j7q740l8</link><description>Le Long Island Plastic Surgical Group, un cabinet de chirurgie plastique basé à Garden City, a été victime d'une cyberattaque en janvier, entraînant la compromission des données de 161 707 patients, notamment des informations personnelles et médicales. L'enquête a révélé que des données telles que les noms, les numéros de sécurité sociale, les dates de naissance et les informations financières ont été volées. Le cabinet a mis en place des mesures pour aider les patients à protéger leurs données et recommande l'utilisation de la authentification à deux facteurs pour prévenir de futures attaques.</description><pubDate>Tue, 05 Nov 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Kumla kommun (SWE) autour du 02 novembre 2024.</title><link>https://www.svt.se/nyheter/lokalt/orebro/cyberattack-mot-kumla-kommun-gatt-i-stabslage</link><description>La commune de Kumla en Suède a été victime d'une cyberattaque découverte samedi, avec des accès à ses systèmes depuis d'autres pays que la Suède. Les systèmes internes de la commune sont toujours accessibles et aucun n'a été mis hors ligne, mais l'ampleur de l'attaque et la possible fuite de données sensibles sont encore inconnues. La commune a déclenché un plan d'urgence pour obtenir une vision d'ensemble de l'attaque et de ses conséquences éventuelles.</description><pubDate>Mon, 04 Nov 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Van Wagner (USA) autour du 03 août 2024.</title><link>https://cybernews.com/news/super-bowl-producer-van-wagner-breached/</link><description>L'agence de publicité et de diffusion Van Wagner, qui a produit des événements tels que le Super Bowl, a été victime d'une cyberattaque par malware qui a entraîné la fuite de données personnelles de plus de 5 000 personnes. Les informations compromises incluent les noms, adresses, dates de naissance, adresses e-mail et numéros de sécurité sociale. L'entreprise a lancé une enquête et offre des services de protection contre la fraude gratuite pendant 12 mois aux personnes affectées.</description><pubDate>Mon, 04 Nov 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Belle Tire (USA) autour du 11 juin 2024.</title><link>https://cybernews.com/news/belle-tire-data-breach-exposed-thousands/</link><description>La chaîne de magasins de pneus Belle Tire a été victime d'une cyberattaque en juin 2024, lors de laquelle des cybercriminels ont volé des données personnelles de près de 30 000 personnes, notamment des noms, adresses, dates de naissance et numéros de sécurité sociale. L'attaque a été attribuée au groupe de ransomware Play, qui a déjà ciblé près de 350 organisations au cours des 12 derniers mois. Les données volées pourraient être utilisées pour des activités malveillantes telles que la fraude d'identité et les attaques de phishing ciblées.</description><pubDate>Mon, 04 Nov 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Memorial Hospital and Manor (USA) autour du 02 novembre 2024.</title><link>https://www.walb.com/2024/11/03/memorial-hospital-manor-investigating-cyber-attack/</link><description>L'hôpital Memorial Hospital and Manor de Bainbridge, en Géorgie, a été victime d'une attaque de ransomware qui a touché son système d'enregistrement électronique des dossiers de santé. L'attaque a été découverte samedi matin et l'hôpital a immédiatement lancé une enquête interne pour résoudre le problème. Les patients peuvent s'attendre à des temps d'attente plus longs en raison de la mise en place d'un processus papier temporaire.</description><pubDate>Mon, 04 Nov 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item></channel></rss>