<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Cyberattaques | Casualtek</title><link>https://raw.githubusercontent.com/Casualtek/Cyberwatch/main/cyberattaques.xml</link><description>Flux RSS de suivi, en Français, des cyberattaques rapportées dans la presse internationale. Maintenu par Valéry Rieß-Marchive (LeMagIT).</description><language>fr</language><lastBuildDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 -0000</lastBuildDate><item><title>Un hôtel à Großarl (AUT) autour du 04 janvier 2024.</title><link>https://www.sn.at/salzburg/chronik/cyberangriff-hotel-grossarl-taeter-computersystem-171381385</link><description>Un hôtel à Großarl a été victime d'une cyberattaque, où des hackers ont verrouillé son système informatique à l'aide d'un logiciel de cryptage et ont demandé 14 000 euros en bitcoin pour déverrouiller les données. L'hôtel a refusé de payer la rançon. La police enquête sur l'incident, mais le montant des dommages est encore inconnu.</description><pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>PowerSchool (USA) autour du 28 décembre 2024.</title><link>https://www.bleepingcomputer.com/news/security/powerschool-hack-exposes-student-teacher-data-from-k-12-districts/</link><description>La société PowerSchool, fournisseur de logiciels éducatifs pour les écoles K-12, a subi une cyberattaque qui a permis à un acteur malveillant de voler des informations personnelles d'élèves et d'enseignants. Les données volées comprennent des coordonnées, des numéros de sécurité sociale, des informations médicales et des notes, et ont été exportées à l'aide d'un outil de maintenance du portail de support client PowerSource. PowerSchool a payé une rançon pour empêcher la diffusion des données, mais ne peut pas garantir que celles-ci n'ont pas été copiées.</description><pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>National Bureau of Statistics (NBS) (NGA) autour du 17 décembre 2024.</title><link>https://www.tv360nigeria.com/nbs-website-remains-down-for-three-weeks-following-cyber-attack/</link><description>Le site web du Bureau national des statistiques (NBS) du Nigeria est hors ligne depuis trois semaines suite à une cyberattaque qui a compromis ses opérations. La brèche a été confirmée le 18 décembre 2024, mais le bureau n'a pas fourni de mises à jour sur la restauration du site ou les développements liés à la violation. La prolongation de la panne du site a suscité des inquiétudes quant à la capacité du bureau à fournir des données statistiques cruciales et des mises à jour au public.</description><pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Mairie de Guararema (BRA) autour du 24 décembre 2024.</title><link>https://diariodoestadogo.com.br/refazer-protocolos-digitais-prefeitura-de-guararema-em-alerta-apos-ataque-cibernetico/</link><description>La mairie de Guararema a annoncé que les protocoles réalisés entre le 30 novembre et le 23 décembre 2024 devront être refaits en raison d'une cyberattaque ayant perturbé la stabilité des systèmes. Les démarches effectuées en ligne ou en présentiel pendant cette période doivent être reprises au siège de la mairie. L'administration travaille à rétablir les services et renforcer la sécurité numérique, tout en invitant les citoyens à suivre les canaux officiels pour obtenir des informations fiables.</description><pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Hyper Ice, Inc. (USA) autour du 25 juin 2024.</title><link>https://www.jdsupra.com/legalnews/hyperice-sends-data-breach-letters-5641135/</link><description>Hyperice, Inc. a signalé une violation de données à la suite d'une cyberattaque en juin 2024, qui a permis à un tiers non autorisé d'accéder à des informations sensibles, notamment des noms et des numéros de sécurité sociale. L'enquête a révélé que les données compromises varient en fonction des individus, mais peuvent inclure des informations personnelles. Les lettres de notification de violation de données ont été envoyées aux personnes affectées le 12 décembre 2024.</description><pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Winston-Salem (USA) autour du 26 décembre 2024.</title><link>https://www.wfdd.org/story/no-timeline-service-restoration-after-winston-salem-cyber-attack</link><description>La ville de Winston-Salem est toujours victime d'une cyberattaque qui a eu lieu le 26 décembre, ce qui a entraîné la fermeture de son système de paiement des factures d'électricité en ligne et de son service téléphonique CityLink. Les responsables de la ville travaillent sans relâche pour restaurer les services, mais ne peuvent pas encore donner de date pour la réouverture. Pendant ce temps, la ville a suspendu les pénalités de retard et les coupures de service en raison de l'incident.</description><pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Elgon Information Systems (USA) autour du 25 mars 2023.</title><link>https://therecord.media/massachusetts-health-firm-reaches-settlement</link><description>La société de santé Elgon Information Systems a accepté de payer 80 000 dollars d'amende à la suite d'une enquête du département de la Santé et des Services sociaux des États-Unis (HHS) sur une attaque de ransomware en 2023. L'enquête a révélé que la société avait violé les règles fédérales sur la protection des données de santé en ne réalisant pas d'analyse de risque adéquate. Elgon doit également mettre en œuvre un plan d'action correctif pour résoudre les violations de la loi HIPAA.</description><pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Addison Northwest School District (ANWSD) (USA) autour du 07 janvier 2025.</title><link>https://www.addisonindependent.com/2025/01/07/anwsd-shuts-down-computers-after-cyberattack/</link><description>Le district scolaire Addison Northwest (ANWSD) a fermé ses ordinateurs après avoir détecté une cyberattaque, qui a entraîné la perte ou la fermeture de l'accès à internet dans tout le district. Les administrateurs ont mis en œuvre des protocoles de réponse à l'incident, notamment en isolant les systèmes affectés, en engageant des experts en cybersécurité et en notifiant les autorités. L'enquête est en cours pour déterminer l'étendue de l'incident et les données éventuellement compromises.</description><pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>DBG Global Enterprises Pty Ltd (DBG) (AUS) autour du 25 août 2024.</title><link>https://dbghealth.com.au/important-notice-cybersecurity-incident/</link><description>La société DBG Health a été victime d'une cyberattaque le 25 août 2024, lorsqu'un tiers malveillant a accédé sans autorisation à un serveur de stockage et a extrait des données, notamment des formulaires de consentement clinique contenant des informations de santé de patients. Les données compromises datent de 2012 à 2015 et concernent des services de vaccination, de clinique de douleur et de densité osseuse. La société a pris des mesures pour contenir l'incident et avertit ses patients de rester vigilants face à d'éventuels messages ou appels suspects.</description><pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Upper Canada District School Board (UCDSB) (CAN) autour du 05 janvier 2025.</title><link>https://www.ucdsb.on.ca/u_c_d_s_b_news/what_s_new/network_distruption</link><description>Le conseil scolaire de Upper Canada District School Board (UCDSB) fait face à une perturbation importante de son réseau, ce qui affectera toutes les écoles demain. Les écoles resteront ouvertes, mais il n'y aura pas d'accès à internet, ce qui signifie que les employés ne pourront pas accéder à leurs courriels et que la plateforme My Family Room sera hors ligne. Les parents sont invités à contacter les écoles directement par téléphone si nécessaire, car les communications par courriel et les réseaux sociaux ne seront pas possibles.</description><pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>La Police de Kingston (CAN) autour du 03 janvier 2025.</title><link>https://ici.radio-canada.ca/nouvelle/2131053/police-kingston-cyberattaque</link><description>La Police de Kingston, en Ontario, a été victime d'une cyberattaque qui a ralenti certains de ses services, mais elle assure que les appels urgents sont toujours traités rapidement. L'escouade de la cybercriminalité de la Police provinciale de l'Ontario participe à l'enquête. La police a mis en place des mesures d'atténuation pour protéger le public, le personnel et les données.</description><pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>South Portland Public Schools (USA) autour du 05 janvier 2025.</title><link>https://www.pressherald.com/2025/01/06/south-portland-schools-take-down-network-after-cyber-breach/</link><description>Deux districts scolaires du Maine ont été victimes de problèmes de cybersécurité au cours du week-end, obligeant l'un d'eux à déconnecter son réseau internet pour protéger les données des étudiants. L'attaque a été détectée par un service de surveillance de la sécurité qui a alerté les responsables de l'école. Les enquêtes sont en cours pour déterminer l'origine et les intentions des attaquants.</description><pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Visionworks of America Inc. (USA) autour du 10 octobre 2024.</title><link>https://www.sacurrent.com/news/lawsuit-accuses-san-antonios-visionworks-chain-of-failure-in-major-data-breach-36427961</link><description>Une plainte fédérale accuse Visionworks of America Inc., basée à San Antonio, de ne pas avoir informé 40 000 clients d'une cyberattaque ayant exposé leurs données personnelles le 10 octobre 2024. Le plaignant, un client de l'Arizona, reproche à l'entreprise sa négligence dans la protection des données et demande une indemnisation ainsi que des mesures de sécurité renforcées. Visionworks aurait offert un suivi de crédit à certains clients affectés, mais cette mesure est jugée insuffisante face aux risques prolongés de fraude et de vol d'identité.</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Fraunhofer IAO (DEU) autour du 27 décembre 2024.</title><link>https://www.golem.de/news/ransomware-cyberangriff-trifft-fraunhofer-institut-in-stuttgart-2501-192132.html</link><description>Le Fraunhofer-Institut für Arbeitswirtschaft und Organisation (IAO) à Stuttgart a été victime d'une attaque par ransomware le 27 décembre 2024, perturbant certains systèmes et données. L'institut enquête sur l'incident avec des experts en cybersécurité et a pris des mesures pour limiter les dégâts, tout en informant les autorités et partenaires concernés. Bien qu'une divulgation non autorisée de données personnelles ne soit pas exclue, ces données sont traitées de manière à ne pas permettre d'identifier directement des individus.</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Nikki-Universal Co. Ltd. (JPN) autour du 22 décembre 2024.</title><link>https://cybersecuritynews.com/nikki-universal-cyber-attack/</link><description>La société Nikki-Universal, un fabricant de produits chimiques, a été victime d'une attaque de ransomware sophistiquée, au cours de laquelle les hackers ont volé 761,8 Go de données. Le groupe de ransomware Hunters International, connu pour ses tactiques agressives, a revendiqué la responsabilité de l'attaque et menace de publier les données si les demandes de rançon ne sont pas satisfaites. Cette attaque souligne la vulnérabilité des entreprises face aux menaces cyber et met en évidence la nécessité de renforcer les défenses contre les attaques de plus en plus complexes.</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Youth Eastside Services (USA) autour du 13 novembre 2024.</title><link>https://www.jdsupra.com/legalnews/youth-eastside-services-sends-out-data-7834752/</link><description>L'organisation à but non lucratif Youth Eastside Services a subi une cyberattaque en novembre 2024, lorsqu'un tiers non autorisé a accédé à son système informatique et a pu consulter des informations sensibles sur les consommateurs, notamment des données de santé et d'assurance. L'enquête a révélé que les données compromises incluaient des noms, des dates de naissance, des adresses, des informations démographiques, des informations médicales et des informations d'assurance. Les lettres de notification de violation de données ont été envoyées aux personnes affectées à partir du 20 décembre 2024.</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Multi Commodity Exchange (IND) autour du 09 décembre 2024.</title><link>https://www.fortuneindia.com/investing/exclusive-indian-brokerages-hit-by-ransomware-amid-rising-cybersecurity-threats/119818</link><description>Au moins six sociétés de courtage en valeurs mobilières indiennes ont été victimes d'attaques de ransomware au cours des six derniers mois, avec des demandes de rançon allant jusqu'à 60 crore de roupies. Dernière en date, Multi Commodity Exchange, début décembre 2024.</description><pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Fondo Genesis (ECU) autour du 18 décembre 2024.</title><link>https://cybernews.com/news/metlife-latin-america-claimed-by-ransomhub-group/</link><description>Le groupe de ransomware RansomHub revendique avoir piraté la compagnie d'assurance MetLife, affirmant avoir volé 1 To de données sensibles, mais MetLife nie avoir été victime d'une attaque. Les échantillons de documents publiés par RansomHub semblent provenir de la division latino-américaine de MetLife. MetLife admet cependant avoir été victime d'une cyberattaque ciblant l'une de ses filiales, Fondo Genesis, en Équateur. Celle-ci a informé, sur Facebook le 19 décembre, de l'indisponibilité de services numériques.</description><pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Banque de l'Habitat du Sénégal (SEN) autour du 24 décembre 2024.</title><link>https://senego.com/banque-de-lhabitat-du-senegal-une-attaque-informatique-paralyse-ses-services_1787744.html</link><description>La Banque de l'Habitat du Sénégal a été victime d'une attaque informatique qui a paralysé ses services, entraînant une interruption de ses activités. Les détails de l'attaque ne sont pas encore précisés, mais la banque a confirmé l'incident et a mis en place des mesures pour contenir et résoudre la situation. Les clients de la banque sont actuellement dans l'impossibilité d'accéder à leurs comptes et de réaliser des transactions.</description><pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Thomas Cook India Ltd (IND) autour du 30 décembre 2024.</title><link>https://www.livemint.com/companies/news/thomas-cook-shuts-systems-after-cyber-attack-takes-down-it-infrastructure-11735640407064.html</link><description>La branche indienne de l'agence de voyages Thomas Cook a fermé ses systèmes affectés après une cyberattaque qui a pris en charge son infrastructure IT. L'entreprise a lancé une enquête et travaille avec des experts en cybersécurité pour identifier l'ampleur de l'incident et prendre des mesures correctives. Les actions de Thomas Cook India Ltd ont chuté de 0,53% après l'annonce de la cyberattaque.</description><pubDate>Tue, 31 Dec 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item></channel></rss>