<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Cyberattaques | Casualtek</title><link>https://raw.githubusercontent.com/Casualtek/Cyberwatch/main/cyberattaques.xml</link><description>Flux RSS de suivi, en Français, des cyberattaques rapportées dans la presse internationale. Maintenu par Valéry Rieß-Marchive (LeMagIT).</description><language>fr</language><lastBuildDate>Fri, 05 Sep 2025 00:00:00 -0000</lastBuildDate><item><title>Teamsters Union 25 Health Services &amp; Insurance Plan (USA) autour du 01 août 2025.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/641687af-85e1-4a3e-98c4-3258a192c637.html</link><description>HSIP experienced unauthorized access to its network, resulting in potential data exposure. The breach affected 13 Maine residents and 106 Rhode Island residents. HSIP provided notification and offered identity monitoring services.</description><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>EMPIRE Distribution Inc. (USA) autour du 07 juillet 2025.</title><link>https://ago.vermont.gov/document/2025-08-29-empire-distribution-data-breach-notice-consumers</link><description>EMPIRE Distribution Inc. suffered a cyber incident where an unknown third party accessed internal systems and data, potentially exposing names, Social Security numbers, and bank account numbers. The incident occurred on July 7, 2025. EMPIRE has taken steps to investigate, assess, and improve the security of its systems.</description><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Georgetown Preparatory School (USA) autour du 13 mai 2025.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/e3cafdce-1dfa-41ce-a443-71828c86275b.html</link><description>Georgetown Preparatory School suffered a data breach where an unauthorized party gained access to certain systems on their network, copying files that contained personal information. The breach occurred on May 13, 2025, and was discovered on the same date. The school is offering identity monitoring services to affected individuals.</description><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>S.V.D.P. Management, Inc. (USA) autour du 12 octobre 2024.</title><link>https://ago.vermont.gov/document/2025-08-29-svdp-management-data-breach-notice-consumers</link><description>S.V.D.P. Management, Inc. notified individuals whose personal information may have been involved in a data breach that occurred between September 26, 2024, and October 12, 2024. The breach involved unauthorized access or acquisition of personal information, including names and other data elements. The company is offering complimentary credit monitoring and identity restoration services to affected individuals.</description><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>The LoveSac Company (USA) autour du 28 février 2025.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/151529d0-c371-4158-80ce-8b8fd781bf5c.html</link><description>LoveSac suffered a data breach between February 12, 2025, and March 3, 2025, where an unauthorized actor accessed certain systems and copied files containing name and Social Security number information. Although there is no evidence of identity theft or fraud, LoveSac is offering 24 months of complimentary access to credit monitoring services through Experian. The breach was discovered on or around February 28, 2025. The attack was claimed by RansomHub on March 6.</description><pubDate>Fri, 05 Sep 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Wong Fleming P.C. (USA) autour du 14 décembre 2024.</title><link>https://ago.vermont.gov/document/2025-08-29-wong-fleming-data-breach-notice-consumers</link><description>Wong Fleming P.C. suffered a data breach where an unauthorized actor accessed their computer network and potentially copied certain files between December 13, 2024, and December 14, 2024. The breach may have involved the copying of sensitive information, including names and other personal details. The attack was claimed by RansomHub on February 3, 2025.</description><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Hacienda La Puente Unified School District (USA) autour du 12 avril 2024.</title><link>https://ago.vermont.gov/document/2025-08-29-hacienda-la-puente-unified-school-district-data-breach-notice-consumers</link><description>Hacienda La Puente Unified School District experienced a sophisticated ransomware attack that may have involved unauthorized access to certain files from February 9, 2024, to April 12, 2024. The incident was discovered on April 12, 2024, and a comprehensive review process was completed on July 31, 2025. The district is notifying individuals whose information may have been potentially impacted.</description><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Orleans Parish Sheriff's Office (USA) autour du 04 septembre 2025.</title><link>https://www.wdsu.com/article/orleans-parish-sheriff-cyberattack/65982528</link><description>Le bureau du shérif d'Orleans Parish a été victime d'une cyberattaque par rançongiciel, les employés ont rencontré des difficultés pour accéder à leurs ordinateurs, mais le système informatique de la prison n'a pas été compromis. L'équipe de technologie de l'information du bureau du shérif répond à la cyberattaque. L'incident a été détecté à 8 heures du matin.</description><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Centre de services scolaire des Appalaches (CAN) autour du 27 août 2025.</title><link>https://www.courrierfrontenac.qc.ca/infolettre/le-centre-de-services-scolaire-des-appalaches-cible-par-un-rancongiciel/</link><description>Le Centre de services scolaire des Appalaches a été victime d'une attaque par rançongiciel, les pirates revendiquant avoir obtenu 180 Go de données de l'organisation, dont des informations personnelles sur les élèves et les employés. L'organisation a repris le contrôle de ses serveurs et travaille avec des experts pour évaluer les impacts de l'attaque. Des analyses sont en cours pour vérifier les affirmations des pirates et évaluer les conséquences potentielles.</description><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Mecklenburg County Public Schools (USA) autour du 01 septembre 2025.</title><link>https://www.sovanow.com/articles/mcps-hit-with-cyber-security-breach/</link><description>Mecklenburg County Public Schools est victime d'une faille de sécurité informatique, ce qui a entraîné une interruption de ses infrastructures numériques. L'école a activé ses protocoles de réponse et a fait appel à des experts en cybersécurité pour enquêter sur l'incident. Les enseignants ont été invités à utiliser des méthodes traditionnelles pour les cours en classe en attendant la résolution de la situation.</description><pubDate>Wed, 03 Sep 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Lexington &amp; Richland County School District Five (USA) autour du 03 juin 2025.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/88e67f8a-0f2c-4fd9-a09d-b97a909b9254.html</link><description>District Five of Lexington and Richland Counties suffered a data security incident where an external unauthorized individual took some files from their computer network, potentially exposing personal information. The incident occurred on June 3, 2025, and the district is unaware of any misuse of the impacted information. The attack was claimed by Interlock on Jun 24.</description><pubDate>Wed, 03 Sep 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Risk Management Services, LLC (USA) autour du 23 février 2025.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/81818e6d-ed0f-45ab-83d7-16f60c9052e0.html</link><description>Risk Management Services, L.L.C. suffered a data security incident due to a subcontractor's failure to follow established security protocols. The incident may have involved personal information such as full name, residential address, social security number, date of birth, and medical information. The company has taken steps to contain the breach and prevent future incidents.</description><pubDate>Wed, 03 Sep 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Bridgestone (CAN) autour du 31 août 2025.</title><link>https://www.journaldequebec.com/2025/09/02/lusine-bridgestone-a-joliette-a-larret-en-raison-dune-cyberattaque</link><description>L'usine Bridgestone à Joliette est à l'arrêt en raison d'une possible cyberattaque, plus de 1400 employés sont touchés. L'entreprise a indiqué avoir contenu rapidement l'incident de cybersécurité et ne pense pas que les données des employés ou des clients aient été compromises. Les dispositifs affectés par cette attaque informatique demeurent non identifiés à l'heure actuelle.</description><pubDate>Wed, 03 Sep 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Jaguar Land Rover (GBR) autour du 31 août 2025.</title><link>https://ackodrive.com/news/jaguar-land-rover-hit-by-major-it-security-incident-adding-to-growing-cyber-threats-in-auto-industry/</link><description>Jaguar Land Rover, une filiale de Tata Motors, a subi une perturbation de ses systèmes informatiques à l'échelle mondiale, ce qui a un impact sur ses opérations commerciales. L'incident a été signalé dans un fichier réglementaire auprès des bourses de valeurs indiennes le 1er septembre 2025. Le secteur automobile est devenu une cible principale pour les cybercriminels, avec plus de 735 incidents significatifs documentés depuis 2023.</description><pubDate>Tue, 02 Sep 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Ville de Poitiers et Grand-Poitiers (FRA) autour du 29 août 2025.</title><link>https://www.francebleu.fr/infos/faits-divers-justice/les-collectivites-de-poitiers-et-grand-poitiers-victimes-d-une-importante-cyberattaque-7518733</link><description>La ville de Poitiers et Grand-Poitiers ont été victimes d'une importante cyberattaque depuis le 29 août, touchant leurs services informatiques et rendant les services en ligne inaccessibles. La situation est désormais stabilisée, mais le retour à la normale prendra du temps. Les services concernés tentent actuellement de rétablir la situation.</description><pubDate>Tue, 02 Sep 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Hôpital privé de la Loire (HPL) (FRA) autour du 01 juillet 2024.</title><link>https://www.franceinfo.fr/internet/securite-sur-internet/cyberattaques/les-donnees-personnelles-de-plus-de-126-000-patients-volees-lors-d-une-cyberattaque-sur-une-clinique-privee-a-saint-etienne_7370827.html</link><description>Les données personnelles de plus de 126 000 patients ont été volées lors d'une cyberattaque sur une clinique privée à Saint-Etienne, les données volées sont presque exclusivement administratives et n'ont eu aucune incidence sur la prise en charge des patients. Le groupe Ramsay Santé a déclaré avoir fait cesser l'intrusion dès que ses services l'ont découverte. Une enquête a été confiée à l'Office anticybercriminalité de la police judiciaire.</description><pubDate>Mon, 01 Sep 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>AWO Karlsruhe-Land (DEU) autour du 31 août 2025.</title><link>https://bnn.de/kraichgau/bruchsal/cyberangriff-legt-it-systeme-der-awo-karlsruhe-land-lahm</link><description>Une cyberattaque a paralysé les systèmes informatiques de l'AWO Karlsruhe-Land, et les investigations suggèrent que la responsabilité pourrait incomber à un groupe criminel issu du milieu russe. L'AWO Karlsruhe-Land a confirmé que les systèmes étaient hors service. Les autorités enquêtent sur l'incident pour identifier les auteurs.</description><pubDate>Mon, 01 Sep 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Ordre des journalistes de Rome et du Lazio (ITA) autour du 29 août 2025.</title><link>https://www.hdblog.it/sicurezza/articoli/n630138/odg-lazio-segnalato-attacco-hacker/</link><description>L'Ordine dei Giornalisti di Roma e del Lazio a été victime d'une attaque informatique qui pourrait avoir compromis les données personnelles de milliers de professionnels, un collettif de pirates informatiques de l'Est de l'Europe a revendiqué l'attaque et a exigé un ransom, mais l'Ordine refuse de payer. L'attaque a eu lieu entre le 8 et le 28 août et a été découverte à la réouverture de la sede de l'Ordine. Les autorités compétentes ont été informées et une enquête est en cours.</description><pubDate>Mon, 01 Sep 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Lotte Card (KOR) autour du 26 août 2025.</title><link>https://koreajoongangdaily.joins.com/news/2025-09-01/business/industry/Lotte-Card-reports-cyberattack-after-malware-found-on-internal-servers-last-month/2388889</link><description>Lotte Card a signalé une cyberattaque après avoir détecté des signes de violation dans ses serveurs internes à la fin du mois dernier. L'entreprise a découvert du code malveillant sur l'un de ses serveurs et a ensuite effectué un examen approfondi de ses systèmes. Aucune fuite de données sensibles des clients n'a été confirmée jusqu'à présent.</description><pubDate>Mon, 01 Sep 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Carter Federal Credit Union (USA) autour du 02 juillet 2025.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/5d65af73-7d3b-4792-b675-826b53aaf23e.html</link><description>Carter Credit Union suffered a data breach after an unauthorized third party gained temporary access to their network, potentially exposing personal information between June 25, 2025, and July 2, 2025. The breach was discovered on July 2, 2025. The organization is offering complimentary credit monitoring to affected individuals.</description><pubDate>Sat, 30 Aug 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item></channel></rss>