<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Cyberattaques | Casualtek</title><link>https://raw.githubusercontent.com/Casualtek/Cyberwatch/main/cyberattaques.xml</link><description>Flux RSS de suivi, en Français, des cyberattaques rapportées dans la presse internationale. Maintenu par Valéry Rieß-Marchive (LeMagIT).</description><language>fr</language><lastBuildDate>Tue, 20 May 2025 00:00:00 -0000</lastBuildDate><item><title>Peter Green Chilled (GBR) autour du 15 mai 2025.</title><link>https://www.mirror.co.uk/money/supplier-supermarkets-including-lidl-aldi-35254720</link><description>Un fournisseur de supermarchés au Royaume-Uni, Peter Green Chilled, a été victime d'une attaque informatique. L'entreprise, qui fournit des produits à des chaînes de supermarchés telles que Tesco, Sainsbury's, Lidl et Aldi, a été touchée par une attaque de ransomware. Les activités de transport de l'entreprise n'ont pas été affectées, mais les commandes ont été suspendues.</description><pubDate>Tue, 20 May 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Promosfera (ITA) autour du 04 mai 2025.</title><link>https://www.dday.it/redazione/53027/bucata-promosfera-gestisce-cashback-e-concorsi-per-panasonic-e-centinaia-di-aziende-rubati-dati-personali-e-iban</link><description>Des dizaines de milliers de données personnelles, y compris des IBAN, ont été volées lors d'une faille de sécurité chez Promosfera, une entreprise italienne qui gère des concours et des promotions pour des entreprises comme Panasonic. Les données ont été compromises entre le 2 et le 4 mai 2025. Les utilisateurs sont invités à être vigilants face à d'éventuelles arnaques par e-mail ou par téléphone.</description><pubDate>Mon, 19 May 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Bosque School (USA) autour du 08 octobre 2024.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/6f938633-f767-4a35-8abb-79364f53cda8.html</link><description>Bosque School is notifying individuals of a recent security incident that may have involved their personal information. The incident occurred between October 3-7, 2024, when an unauthorized actor gained access to a limited number of school systems, potentially viewing or downloading certain files. The investigation found that the affected files contained personal information, including names, but there is currently no evidence of identity theft or fraud.</description><pubDate>Mon, 19 May 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Kitsap Mental Health Services (USA) autour du 17 octobre 2024.</title><link>https://www.technadu.com/hacker-explores-kitsap-mental-health-services-systems-and-then-steals-data-next-month/594934/</link><description>Kitsap Mental Health Services a subi une attaque cyber en septembre dernier, les hackers ont téléchargé des données sensibles, notamment des informations de santé et des données personnelles, entre le 17 septembre et le 19 octobre 2024. Les données compromises incluent des noms de patients, des dates de naissance, des numéros de sécurité sociale et des informations d'assurance maladie. L'organisation a pris des mesures pour atténuer l'incident, notamment en changeant les mots de passe et en déployant des outils pour surveiller les activités suspectes.</description><pubDate>Mon, 19 May 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Arla Foods (DEU) autour du 15 mai 2025.</title><link>https://www.just-food.com/news/arla-factory-in-germany-hit-by-cyber-incident/</link><description>Une usine d'Arla Foods en Allemagne a été touchée par un incident de cybersécurité, ce qui a affecté la production. L'entreprise a déclaré que des mesures de sécurité ont été mises en place pour résoudre le problème. Arla Foods est un géant laitier basé au Danemark avec des opérations en Allemagne. (via eCrime.ch)</description><pubDate>Mon, 19 May 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Business Systems House (BSH) (ARE) autour du 15 septembre 2024.</title><link>https://www.webpronews.com/ransomware-attack-on-adp-partner-exposes-broadcom-employee-data/</link><description>Une attaque de ransomware a visé un partenaire d'ADP, Business Systems House, en septembre 2024, exposant des données sensibles d'employés de Broadcom. L'attaque a été découverte en septembre 2024, mais les détails n'ont été communiqués à Broadcom qu'en mai 2025. L'incident met en évidence les risques liés à la gestion des données de tiers et à la sécurité de la chaîne d'approvisionnement.</description><pubDate>Mon, 19 May 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>DBKL Systems (MYS) autour du 28 avril 2025.</title><link>https://says.com/my/news/dbkl-systems-allegedly-hacked-cybercriminals-demand-rm236-million-ransom</link><description>Les systèmes de DBKL ont été piratés et les cybercriminels exigent une rançon de 236 millions de ringgit malaisien. Les services en ligne de DBKL sont perturbés depuis fin avril. Le maire de Kuala Lumpur n'a pas répondu aux questions sur l'incident.</description><pubDate>Mon, 19 May 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Drogarias Globo (BRA) autour du 12 mai 2025.</title><link>https://portalodia.com/noticias/teresina/policia-e-acionada-apos-ataque-cibernetico-a-rede-de-drogarias-em-teresina-437610.html</link><description>La chaîne de pharmacies Drogarias Globo à Teresina a été victime d'une attaque cybernétique. L'entreprise a informé ses clients de l'incident via les réseaux sociaux et a assuré que tous les protocoles de sécurité ont été renforcés. La police a été alertée et mène actuellement une enquête sur l'incident.</description><pubDate>Fri, 16 May 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Duo Broadband (USA) autour du 13 février 2025.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/943d1111-7f57-42a2-8259-b0de8e4ba981.html</link><description>Le 13 février 2025, un incident de cybersécurité a été découvert, impliquant une tentative de perturbation des systèmes de l’entreprise par un acteur malveillant, probablement dans le but de déployer un ransomware et d’exiger une rançon. Dès la détection, l’accès non autorisé a été interrompu, les systèmes sécurisés, et les autorités compétentes ont été informées conformément à la réglementation. Le 17 mars 2025, un accès non autorisé à certaines informations personnelles sensibles de clients de Duo Broadband a été confirmé.</description><pubDate>Fri, 16 May 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>EB Archbald &amp; Associates, Inc (USA) autour du 23 mars 2025.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/fb7a77ed-bf73-407e-95fb-add5fe40a5ab.html</link><description>Le 23 mars 2025, l’entreprise a découvert qu’elle avait été victime d’une attaque de type ransomware, au cours de laquelle des pirates ont chiffré toutes les données présentes sur ses serveurs et son portail cloud. Après avoir exigé une rançon en échange d’une clé de déchiffrement, les cybercriminels ont été signalés au FBI, dont les recommandations ont conduit l’entreprise à refuser de céder au chantage. Bien que les attaquants aient menacé de diffuser des données potentiellement exfiltrées, aucune preuve de cette fuite n’a été fournie, sans toutefois qu’un tel risque puisse être écarté. L'attaque a été revendiquée chez Qilin, le 26 mars.</description><pubDate>Fri, 16 May 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Harrison Interests, Ltd. (USA) autour du 13 février 2025.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/28df8b21-d154-46fc-8bec-c6fef65c7ecb.html</link><description>DJH Services LLC informe qu’un incident de cybersécurité a touché les réseaux des entreprises DJH, entraînant un accès non autorisé à certaines données personnelles entre le 7 et le 13 février 2025. Dès la détection de l’intrusion, DJH a sécurisé ses systèmes, lancé une enquête approfondie avec des experts en cybersécurité, et signalé l’incident au FBI. Après analyse, il a été confirmé le 14 avril 2025 que des informations personnelles faisaient partie des données compromises.</description><pubDate>Fri, 16 May 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Gloucester County Virginia (USA) autour du 22 avril 2025.</title><link>https://www.facebook.com/gloucesterva/posts/pfbid0phRCWJAMcc2aTMyeKKsJZZ519ajBNjGWU8qdvTeuAu7KpFxpixP9Q1EtQyBcQXyJl</link><description>Le 22 avril 2025, l'administration du comté de Gloucester, en Virginie, a fait état de perturbations réseau. Le lendemain, il faisait d'un accès limité à la messagerie électronique. Une cyberattaque contre les services du comté a été revendiquée le 15 mai 2025 sous la bannière de Black Suit.</description><pubDate>Thu, 15 May 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Central Point School District 6 (USA) autour du 14 mai 2025.</title><link>https://www.kdrv.com/news/top-stories/cybersecurity-incident-at-central-point-school-district-6/article_857faedb-42c6-4a1d-b0c6-46d63913e9a3.html</link><description>Le district scolaire de Central Point 6 a subi une faille de sécurité qui a touché ses systèmes numériques, les experts en cybersécurité et les forces de l'ordre enquêtent sur l'incident. Le district a activé des protocoles de cybersécurité et a isolé les systèmes touchés pour prévenir d'autres problèmes. Les écoles restent ouvertes, mais des perturbations temporaires sont possibles dans des services tels que les notifications d'absence et les mises à jour du carnet de notes.</description><pubDate>Thu, 15 May 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Nucor Corporation (USA) autour du 13 mai 2025.</title><link>https://d18rn0p25nwr6d.cloudfront.net/CIK-0000073309/0741b3df-efb6-4d81-b518-1cf8b0071c22.html</link><description>Nucor Corporation a récemment identifié une faille de sécurité informatique impliquant un accès non autorisé à certains systèmes d'information. L'entreprise a pris des mesures pour contenir et répondre à l'incident, y compris la mise en œuvre de son plan de réponse aux incidents et la notification des autorités de police fédérales. Les opérations de production ont été temporairement suspendues dans certaines usines, mais sont en cours de redémarrage.</description><pubDate>Wed, 14 May 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Unicorr Packaging Group (USA) autour du 26 janvier 2025.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/0b5a38a4-b0d5-4b3e-88c7-0552a4b19f1f.html</link><description>Le 26 janvier 2025, Unicorr a détecté une activité non autorisée sur son réseau et a fait appel à des spécialistes en cybersécurité pour en déterminer l’origine et l’ampleur. L’enquête a confirmé qu’un individu avait accédé sans autorisation à certaines données, dont celles concernant l’utilisateur, identifiées le 19 février 2025. En réaction, Unicorr a sécurisé ses systèmes, réinitialisé les mots de passe, et propose gratuitement 24 mois de surveillance du crédit et de protection d’identité. Une cyberattaque contre Unicorr a été revendiquée le 14 mars 2024 sous la bannière d'Akira.</description><pubDate>Wed, 14 May 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Weiser Memorial Hospital (USA) autour du 09 septembre 2024.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/7e5d44a8-a4d9-4e49-b2c1-b66ba1cb328d.html</link><description>Le 4 septembre 2024, Weiser a détecté une activité inhabituelle sur son réseau et a immédiatement sécurisé ses systèmes avec l’aide d’experts en cybersécurité. L’enquête a révélé que certaines données avaient pu être consultées sans autorisation à cette date. Après une analyse approfondie des fichiers concernés, achevée le 21 avril 2025, Weiser a pu identifier les personnes touchées et leur adresser un avis personnalisé. Une attaque contre Weiser avait été revendiquée sous la bannière d'Embargo, le 30 septembre 2024.</description><pubDate>Wed, 14 May 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Alabama (USA) autour du 10 mai 2025.</title><link>https://statescoop.com/alabama-cybersecurity-event-may-2025/</link><description>L'Alabama Office of Information Technology a détecté une activité anormale sur son réseau, ce qui a entraîné des perturbations temporaires des services en ligne. Les équipes travaillent pour identifier et atténuer les impacts, et les données personnelles des résidents de l'État n'ont pas été compromises. L'événement a été détecté vendredi dernier et les équipes travaillent sans relâche pour assurer la continuité des services essentiels. (via eCrime.ch)</description><pubDate>Tue, 13 May 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Andy Frain Services, Inc. (USA) autour du 23 octobre 2024.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/a767f210-0989-43f8-9ceb-8bc018ce2b8c.html</link><description>Andy Frain Services, Inc. (AFS) a subi un incident informatique pouvant avoir affecté des informations personnelles, sans toutefois qu'il y ait preuve d’un quelconque usage frauduleux.</description><pubDate>Tue, 13 May 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Robinson, Farmer, Cox Associates (USA) autour du 01 février 2024.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/ef965761-57e2-4424-8fb4-9ce99e58ab97.html</link><description>Vers le 1er février 2024, RFC a détecté une activité suspecte sur son réseau informatique et a immédiatement lancé une enquête avec l’aide d’experts en cybersécurité et en criminalistique numérique. L’enquête a révélé un accès non autorisé au réseau entre le 25 et le 31 janvier 2024, durant lequel certains fichiers et dossiers ont été consultés. RFC a ensuite mené un examen approfondi des données potentiellement compromises afin d’identifier les informations sensibles et les personnes concernées, et bien qu’aucun usage frauduleux n’ait été détecté, des notifications ont été envoyées par précaution, notamment concernant des noms et numéros de sécurité sociale.</description><pubDate>Tue, 13 May 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Raymond Ltd (IND) autour du 19 février 2025.</title><link>https://economictimes.indiatimes.com/tech/technology/raymond-reports-cyber-security-incident-affecting-some-of-its-it-assets/articleshow/118382291.cms</link><description>Raymond Ltd a signalé un incident de cybersécurité qui a affecté certains de ses actifs informatiques, mais n'a pas impacté ses systèmes et opérations principaux. L'incident n'a pas non plus affecté les opérations des clients et des magasins. L'entreprise a pris des mesures pour atténuer l'impact de l'incident et mène une enquête pour déterminer les causes.</description><pubDate>Mon, 12 May 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item></channel></rss>