<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Cyberattaques | Casualtek</title><link>https://raw.githubusercontent.com/Casualtek/Cyberwatch/main/cyberattaques.xml</link><description>Flux RSS de suivi, en Français, des cyberattaques rapportées dans la presse internationale. Maintenu par Valéry Rieß-Marchive (LeMagIT).</description><language>fr</language><lastBuildDate>Mon, 28 Oct 2024 00:00:00 -0000</lastBuildDate><item><title>Agridea (CHE) autour du 06 juillet 2024.</title><link>https://www.schweizerbauer.ch/politik-wirtschaft/betriebsfuehrung/agridea-erlitt-einen-cyberangriff</link><description>L'entreprise suisse Agridea a été victime d'une cyberattaque le 6 juillet 2024, mais a réussi à restaurer la sécurité et la fonctionnalité de ses systèmes en collaboration avec des experts en sécurité et les autorités compétentes. Les données perdues datent d'un maximum de six semaines et ont été en grande partie récupérées.</description><pubDate>Mon, 28 Oct 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Mairie du district 5 de Bucarest (ROU) autour du 26 octobre 2024.</title><link>https://www.romania-insider.com/bucharest-district-city-hall-ransomware-attack-october-2024</link><description>La mairie du district 5 de Bucarest a été victime d'une attaque par rançongiciel, les hackers réclamant 5 millions de dollars en échange de la restauration des données. Le maire, Cristian Popescu Piedone, a refusé de payer la rançon et a promis de mettre en place de nouvelles mesures de sécurité pour éviter que cela ne se reproduise. Seuls les serveurs de la mairie du district 5 ont été touchés, les départements opérant dans d'autres bureaux n'ayant pas été affectés.</description><pubDate>Mon, 28 Oct 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Diocèse de St-Gall (CHE) autour du 27 octobre 2024.</title><link>https://stgallen24.ch/articles/279956-cyberangriff-auf-kirchliche-insitutionen-im-stiftsbezirk</link><description>Des institutions religieuses du diocèse de St-Gall ont été victimes d'une cyberattaque, rendant certaines de leurs services inaccessibles. Les équipes IT travaillent avec des experts pour rétablir les systèmes et contenir l'attaque. Les sites web des institutions restent accessibles, mais certaines fonctions administratives sont limitées.</description><pubDate>Mon, 28 Oct 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Isa SpA (ITA) autour du 22 octobre 2024.</title><link>https://tuttoggi.info/attacco-informatico-ad-azienda-umbra-rubati-dati-si-indaga/865433/</link><description>L'entreprise Isa de Bastia Umbra a été victime d'une attaque informatique, entraînant le vol de données et une déclaration aux forces de l'ordre. L'accès non autorisé a eu lieu le 22 octobre dernier et l'entreprise collabore avec les autorités pour identifier les responsables. Des mesures de sécurité sont mises en place pour prévenir de nouvelles intrusions et restaurer les systèmes.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Idea (DEU) autour du 24 octobre 2024.</title><link>https://www.mittelhessen.de/lokales/lahn-dill-kreis/wetzlar/cyberangriff-auf-idea-in-wetzlar-hacker-fordern-loesegeld-4084086</link><description>Une cyberattaque a visé l'entreprise Idea à Wetzlar, en Allemagne. Les hackers demandent une rançon en échange de la restitution des données volées. Les détails de l'attaque et de la demande de rançon ne sont pas précisés dans l'article.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>OnePoint Patient Care (USA) autour du 06 août 2024.</title><link>https://databreaches.net/2024/10/25/onepoint-patient-care-notifies-almost-800000-patients-of-august-ransomware-attack/</link><description>OnePoint Patient Care, une entreprise de soins de santé, a notifié près de 800 000 patients d'une cyberattaque par ransomware survenue en août, qui a entraîné la fuite de données sensibles telles que les numéros de sécurité sociale et les informations de prescription. Les données ont été mises en ligne par les pirates informatiques après que l'entreprise n'a pas payé la rançon. OnePoint Patient Care a informé les patients de l'incident, mais sans leur révéler si leurs données avaient réellement été obtenues ou mises en vente.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Carolina Arthritis (USA) autour du 27 septembre 2023.</title><link>https://databreaches.net/2024/10/25/carolina-arthritis-hit-by-threeam-ransomware-attack/</link><description>Le groupe de ransomware ThreeAM a lancé une attaque contre la pratique médicale Carolina Arthritis, exfiltrant des données sensibles telles que des informations de santé protégées et des données d'employés. Les attaquants ont publié toutes les données exfiltrées sur leur site de fuite après que la pratique n'a pas répondu à leurs demandes de rançon. Les données volées comprennent des informations de santé protégées, des données d'employés et des documents internes, ce qui nécessitera une révision approfondie pour déterminer qui doit être notifié.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>OneLog (CHE) autour du 24 octobre 2024.</title><link>https://www.lfm.ch/actualite/suisse/piratage-informatique-problemes-de-connexion-aux-medias-suisses/</link><description>Une cyberattaque a rendu la plateforme de connexion "OneLog" inopérable, empêchant l'accès aux comptes de nombreux lecteurs de médias suisses. Tamedia et d'autres éditeurs ont ouvert temporairement leurs contenus pour pallier le problème, qui empêche également les utilisateurs de commenter certains articles. OneLog, utilisé par plus de 40 portails, gère uniquement les données de connexion, et aucune autre information n’a été compromise, selon Tamedia, qui travaille activement à restaurer le service.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Libération (FRA) autour du 24 octobre 2024.</title><link>https://www.lemonde.fr/pixels/article/2024/10/25/le-journal-liberation-victime-d-une-attaque-de-type-rancongiciel_6359555_4408996.html</link><description>Le quotidien Libération a été victime d'une cyberattaque de type rançongiciel dans la nuit du 24 octobre, perturbant le fonctionnement de la rédaction et bloquant certains outils rédactionnels. L'impact précis de l'attaque est encore inconnu, mais la direction a pris des mesures de précaution, notamment en recommandant le télétravail et en limitant l'accès au Wi-Fi interne. C'est la troisième attaque d'un média français cet automne, après celles de La Croix et de l'Agence France-Presse.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Fairfield Memorial Hospital Association (USA) autour du 20 juin 2024.</title><link>https://www.jdsupra.com/legalnews/fairfield-memorial-hospital-sends-data-5811601/</link><description>La Fairfield Memorial Hospital Association a signalé une violation de données à la suite d'une cyberattaque, qui a permis à un acteur non autorisé d'accéder à des informations sensibles de patients, notamment des noms, des dates de naissance, des informations de diagnostic et de traitement médical, des informations d'assurance santé et des numéros de dossiers médicaux. L'hôpital a commencé à envoyer des lettres de notification de violation de données aux personnes affectées le 21 octobre 2024. L'enquête a révélé que l'activité suspecte avait été détectée le 20 juin 2024, et que l'hôpital avait sécurisé son réseau et engagé des experts en sécurité des données pour enquêter sur l'incident.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Landmark Admin (USA) autour du 13 mai 2024.</title><link>https://www.bleepingcomputer.com/news/security/insurance-admin-landmark-says-data-breach-impacts-800-000-people/</link><description>La société d'administration d'assurances Landmark Admin a signalé une violation de données qui a touché plus de 800 000 personnes, suite à une cyberattaque détectée le 13 mai 2024. Les informations personnelles compromises incluent des noms, adresses, numéros de sécurité sociale, informations de santé et données de comptes bancaires. L'enquête est toujours en cours et les personnes affectées seront notifiées par courrier.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Community Dental (USA) autour du 19 septembre 2023.</title><link>https://www.hipaajournal.com/atsg-data-breach-909000-individuals/</link><description>Community Dental à Portland, ME, a informé 1 461 personnes d'une attaque sur son réseau survenue en septembre 2023. Un tiers non autorisé a eu accès à des fichiers contenant des données personnelles, notamment des noms, adresses, numéros de sécurité sociale et informations médicales, entre le 19 et le 20 septembre. Les notifications ont été retardées en raison du temps nécessaire pour examiner les fichiers et vérifier les informations de contact. Des mesures de sécurité supplémentaires ont été mises en place, et des services de surveillance de crédit ont été offerts aux personnes concernées.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Summit Pathology (USA) autour du 18 avril 2024.</title><link>https://www.hipaajournal.com/atsg-data-breach-909000-individuals/</link><description>Summit Pathology et Summit Pathology Laboratories à Loveland, Colorado, ont été victimes d'une cyberattaque détectée autour du 18 avril 2024. L'enquête a révélé que des fichiers contenant des informations personnelles et médicales, comme des noms, adresses, numéros de sécurité sociale et détails financiers, ont été exposés et potentiellement consultés ou téléchargés. Des mesures supplémentaires ont été mises en place, et les individus concernés se sont vus offrir une surveillance de crédit ainsi qu'une protection contre le vol d'identité. Le nombre exact de personnes touchées reste inconnu.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>ATSG Inc. (USA) autour du 06 septembre 2024.</title><link>https://www.hipaajournal.com/atsg-data-breach-909000-individuals/</link><description>Une cyberattaque a touché ATSG Inc., une entreprise de services IT basée à New York, exposant les informations de santé protégées de 909 469 individus. L'attaque a également affecté plusieurs clients d'ATSG, dont Boston Children's Health Physicians, qui a confirmé que des données sensibles avaient été volées. D'autres attaques ont également été signalées, notamment contre Summit Pathology et Community Dental, exposant des informations de santé et des données personnelles.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Karat Packaging Inc. (USA) autour du 18 octobre 2024.</title><link>https://www.sec.gov/Archives/edgar/data/1758021/000121390024089965/ea0218366-8k_karat.htm</link><description>Karat Packaging Inc. a découvert une accès non autorisé à ses systèmes d'information le 18 octobre 2024 et a activé son plan de réponse à la cyber-sécurité. L'enquête est toujours en cours, mais la société estime que l'incident n'a pas perturbé ses activités commerciales. La société a notifié les autorités fédérales et a déposé un rapport auprès de la Securities and Exchange Commission.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Landkreis Kitzingen (DEU) autour du 23 octobre 2024.</title><link>https://www.radiogong.com/aktuelles/news/landkreis-kitzingen-hacker-angriff-legt-schulen-lahm</link><description>Le Landkreis Kitzingen a déposé plainte auprès de la police après une cyberattaque qui a touché plusieurs écoles du district, empêchant les enseignants, les élèves et les administrations d'accéder aux réseaux et à internet. L'attaque a visé un prestataire de services IT commun aux écoles, ce qui a nécessité la coupure de toutes les connexions à l'infrastructure partagée. Sept écoles sont affectées, mais les cours peuvent toujours avoir lieu, tandis que les enquêtes sont en cours pour déterminer les causes et les dégâts de l'incident.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Université de Moncton (CAN) autour du 14 octobre 2024.</title><link>https://ici.radio-canada.ca/nouvelle/2114553/universite-moncton-piratage-attaque-informatique</link><description>Le site web de l'Université de Moncton a été victime d'un "cyber incident" le 14 octobre, ce qui a entraîné la mise hors ligne de plusieurs fonctionnalités pour des raisons de sécurité. Les équipes de l'université travaillent à remettre le site en ligne le plus rapidement possible, mais la situation complique les tâches quotidiennes des professeurs et des employés. La panne du site web pourrait également avoir un impact sur le recrutement d'étudiants étrangers, mais les équipes de recrutement ont d'autres outils pour aider à leur travail.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Fédération suisse de gymnastique (CHE) autour du 15 octobre 2024.</title><link>https://www.stv-fsg.ch/de/news/information-cyber-angriff.html</link><description>Le 15 octobre 2024, le Schweizerischer Turnverband (STV) a subi une attaque par ransomware ciblant ses serveurs dans la DMZ. Grâce à l'intervention rapide d'experts externes, les systèmes compromis ont été isolés, et aucune fuite de données n'a été constatée. Le STV collabore avec les autorités et des spécialistes pour rétablir ses systèmes d'ici la fin de la semaine, tout en renforçant sa sécurité.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Sabesp (Companhia de Saneamento Básico do Estado de São Paulo) (BRA) autour du 22 octobre 2024.</title><link>https://www.spacemoney.com.br/investimentos/acoes/sabesp-sbsp3-sofre-ataque-cibernetico-e-enfrenta-instabilidade-em-servicos-digitais/</link><description>La Companhia de Saneamento Básico do Estado de São Paulo (Sabesp) a été victime d'une cyberattaque ce mardi 22 octobre, ce qui a entraîné une instabilité dans sa réseau numérique. La société a immédiatement mis en œuvre des mesures de sécurité et activé son plan de contingence pour restaurer les systèmes compromis. Les enquêtes préliminaires n'ont pas révélé de compromission des données personnelles des clients, et les opérations essentielles d'approvisionnement en eau et de traitement des eaux usées n'ont pas été affectées.</description><pubDate>Tue, 22 Oct 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>District scolaire public de Winnebago (USA) autour du 20 octobre 2024.</title><link>https://www.siouxlandproud.com/news/local-news/winnebago-public-schools-experiences-cyberattack/</link><description>Le district scolaire public de Winnebago, au Nebraska, a été victime d'une cyberattaque, a annoncé le superintendent Kamau Turner. Les services tels que les téléphones et l'internet pourraient être fermés périodiquement tandis que le district travaille à résoudre le problème. Aucune autre information n'a été fournie par le district pour l'instant.</description><pubDate>Mon, 21 Oct 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item></channel></rss>