<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Cyberattaques | Casualtek</title><link>https://raw.githubusercontent.com/Casualtek/Cyberwatch/main/cyberattaques.xml</link><description>Flux RSS de suivi, en Français, des cyberattaques rapportées dans la presse internationale. Maintenu par Valéry Rieß-Marchive (LeMagIT).</description><language>fr</language><lastBuildDate>Tue, 14 Oct 2025 00:00:00 -0000</lastBuildDate><item><title>Strategic Retail Partners (USA) autour du 06 février 2025.</title><link>https://ago.vermont.gov/document/2025-10-08-strategic-retail-partners-data-breach-notice-consumers</link><description>Strategic Retail Partners experienced unauthorized access to their network between February 3, 2025, and February 6, 2025, resulting in the access and/or copying of sensitive information. The affected information includes names, driver's licenses, Social Security numbers, and other personal data. The organization is offering credit monitoring services to affected individuals.</description><pubDate>Tue, 14 Oct 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Wellborn &amp; Company, LLC (USA) autour du 11 août 2025.</title><link>https://ago.vermont.gov/document/2025-10-10-wellborn-company-data-breach-notice-consumers</link><description>Wellborn &amp; Company, LLC experienced a ransomware event on August 11, 2025, which resulted in unauthorized access to certain data. The affected data may include names and other types of information. The company is providing complimentary identity monitoring services to affected individuals.</description><pubDate>Tue, 14 Oct 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Omrin (NLD) autour du 12 octobre 2025.</title><link>https://lc.nl/friesland/cyberaanval-bij-omrin-estafettewinkels-dicht-milieustraten-open-47525893.html</link><description>Omrin said to be experiencing a technical malfunction due to a ransomware attack, and working hard to find a solution. It cannot be reached by telephone, but can be contacted by email. Omrin will honor existing appointments (bulky waste) as much as possible.</description><pubDate>Mon, 13 Oct 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>SimonMed Imaging (USA) autour du 27 janvier 2025.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/db44458c-e230-4f17-88b4-0513fc890cc6.html</link><description>SimonMed Imaging experienced a data incident that may have impacted personal information, with unauthorized access to files containing names and other data elements between January 21, 2025, and February 5, 2025. The attack was claimed by Medusa on February 10.</description><pubDate>Sat, 11 Oct 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Chalmers Insurance Group (USA) autour du 13 avril 2025.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/b7011e1e-1009-4276-a6d5-0f8943e4247c.html</link><description>Chalmers Insurance Group suffered a data security incident where personal information for 98 Maine residents may have been involved. The incident occurred between April 8, 2025, and April 10, 2025, when certain files may have been acquired without authorization. Chalmers has taken measures to enhance security and provide identity monitoring services to affected individuals.</description><pubDate>Sat, 11 Oct 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Action Property Management, Inc. (USA) autour du 06 avril 2025.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/4bdaadf8-f8d1-46a4-a407-0f2d65b2b8bd.html</link><description>Action Property Management, Inc. experienced unauthorized access to their network between March 8, 2025, and April 6, 2025, potentially exposing personal information. The breach was discovered on September 10, 2025. The company is offering complimentary credit monitoring and other precautionary measures to affected individuals.</description><pubDate>Sat, 11 Oct 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Goosehead Insurance Agency, LLC (USA) autour du 13 mars 2025.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/e0fcde3b-4f4f-4c5a-9397-2291f8fa6fa9.html</link><description>Goosehead Insurance Agency, LLC suffered a data breach between March 6, 2025, and March 13, 2025, where an unauthorized actor accessed certain systems and downloaded files containing sensitive information. The attack was claimed by Chaos on March 31.</description><pubDate>Sat, 11 Oct 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Kearney Public Schools (USA) autour du 11 octobre 2025.</title><link>https://www.ksnblocal4.com/2025/10/12/kearney-public-schools-hit-by-cybersecurity-attack/</link><description>Kearney Public Schools a été victime d'une attaque de cybersécurité qui a compromis son réseau technologique, les écoles resteront ouvertes mais les téléphones et les emails ne seront pas opérationnels jusqu'à la restauration du réseau. Les systèmes basés sur le cloud, y compris les informations sur les étudiants, n'ont pas été violés. L'école espère retrouver une fonctionnalité normale d'ici mardi.</description><pubDate>Mon, 13 Oct 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>The City of Michigan City (USA) autour du 23 septembre 2024.</title><link>https://wimsradio.com/2025/10/11/update-on-michigan-city-network-disruption/</link><description>La ville de Michigan City a confirmé que la perturbation de son réseau en septembre était due à un incident de ransomware qui a affecté une partie de ses données et a impacté l'accès en ligne et téléphonique des employés municipaux. La ville se concentre sur la restauration sécurisée de ses systèmes et la poursuite des opérations critiques. Une enquête forensique est toujours en cours pour déterminer l'ampleur et l'impact de l'incident.</description><pubDate>Sat, 11 Oct 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Ville de Sugar Land (USA) autour du 09 octobre 2025.</title><link>https://dysruptionhub.com/sugar-land-cyber-event-services-911/</link><description>La ville de Sugar Land, au Texas, a subi une atteinte à la sécurité de son réseau interne, ce qui perturbe certains services en ligne, mais les systèmes d'urgence tels que le 911 restent opérationnels. La police travaille avec les autorités étatiques et fédérales pour enquêter sur cet événement cybernétique. Les fonctionnaires n'ont pas précisé comment la faille de sécurité s'est produite ni si des données ont été compromises.</description><pubDate>Fri, 10 Oct 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Lycées de la région des Hauts-de-France (FRA) autour du 10 octobre 2025.</title><link>https://www.horizonactu.fr/actualite-45201-pres-de-80-des-lycees-des-hauts-de-france-touches-par-une-cyberattaque</link><description>Une attaque de rançongiciel impliquant l'enseigne Qilin a touché près de 80% des lycées publics de la région des Hauts-de-France, mais les cours continuent malgré la suspension temporaire de l'accès à Internet. Les équipes techniques travaillent à contenir l'attaque et à sécuriser les infrastructures. Une cellule de crise a été mise en place pour coordonner la réponse à l'incident.</description><pubDate>Fri, 10 Oct 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Coos County Family Health Services (USA) autour du 09 juillet 2025.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/8a78e41b-2bf3-4afc-b10a-5079c8849885.html</link><description>The attack was claimed by Runsomewares on August 13.</description><pubDate>Fri, 10 Oct 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Legacy5 Corporate Services, LLC (USA) autour du 15 septembre 2025.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/2479471b-bb6b-4f2f-b41f-94740c0fcc3b.html</link><description>A security incident occurred involving unauthorized access to a limited portion of the companies' network, resulting in potential exposure of personal data, including names, Social Security numbers, and financial account information.</description><pubDate>Fri, 10 Oct 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Ellis Early Learning, Inc. (USA) autour du 14 janvier 2025.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/b4c86435-437a-4b12-b514-f4e791bf164a.html</link><description>Ellis Early Learning, Inc experienced a network disruption that led to unauthorized access to certain information stored on their network between January 10, 2025 to January 14, 2025. The affected information includes first and last name, in combination with other data. The incident was discovered on January 14, 2025.</description><pubDate>Fri, 10 Oct 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Montgomery Little &amp; Soran, PC (USA) autour du 28 février 2025.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/248cad14-7656-4ac8-9da8-ed99123c523b.html</link><description>Montgomery Little &amp; Soran, PC experienced a data security incident that may have included personal information. An unknown actor potentially acquired certain files from their network. The attack was claimed by Weyhro on March 25th..</description><pubDate>Fri, 10 Oct 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>BK Technologies Corporation (USA) autour du 20 septembre 2025.</title><link>https://www.sec.gov/Archives/edgar/data/2186/000143774925030540/bkti20251006_8k.htm</link><description>BK Technologies Corporation a détecté une activité suspecte dans ses systèmes d'information, une enquête a été lancée et les systèmes affectés ont été isolés. L'incident a eu un impact mineur sur les opérations de l'entreprise et une partie des coûts devraient être remboursés par les assurances. L'entreprise continue d'enquêter sur la portée de l'accès non autorisé.</description><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Kantsu Co., Ltd. (JPN) autour du 12 septembre 2024.</title><link>https://www.csoonline.com/article/4069236/corporate-executives-exposed-to-cyber-attacks-talk-about-the-pitfalls-of-response-measures.html</link><description>La société de logistique japonaise Kantsu a subi une attaque par ransomware qui a paralysé ses opérations, mais grâce à une réponse rapide et à la collaboration avec des experts en sécurité, elle a pu se remettre de l'attaque et rétablir ses activités. L'entreprise a appris l'importance de la préparation et de la planification pour faire face à de telles attaques. La société a également décidé de jeter tous ses anciens systèmes et de construire de nouveaux pour éviter tout risque de réinfection.</description><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Moscow School District (USA) autour du 02 octobre 2025.</title><link>https://www.lmtribune.com/local-news/dhs-investigating-moscow-school-district-cyber-breach-d5fcc931</link><description>Le département de la sécurité intérieure enquête sur une faille de sécurité dans le district scolaire de Moscow, les opérations scolaires se poursuivent malgré les perturbations. Le superintendent Shawn Tiegs a confirmé que l'intrusion dans le réseau interne du district a eu lieu la semaine dernière. Les enseignants et le personnel naviguent les perturbations, et les cours sont toujours en session.</description><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Strategic Retail Partner (USA) autour du 06 février 2025.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/6da9535a-5667-4114-8125-88f26fac0697.html</link><description>Strategic Retail Partners suffered a data breach between February 3, 2025, and February 6, 2025, resulting in unauthorized access to sensitive information. The breach exposed names, Social Security numbers, driver's license or state identification numbers, and financial account information. The company is offering credit monitoring services to affected individuals.</description><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Pro-Partner (TWN) autour du 08 octobre 2025.</title><link>https://emops.twse.com.tw/server-java/t05sr01_1_e?&amp;isNew=Y&amp;seq_no=1&amp;spoke_time=183311&amp;spoke_date=20251008&amp;co_id=1707</link><description>Pro-Partner a reçu un e-mail de ransomware anonyme, l'entreprise a signalé l'incident à la police et a activé ses mécanismes de sécurité pour renforcer ses protections. L'enquête est en cours et les principaux systèmes n'ont pas été compromis. Pro-Partner va coopérer avec la police pour élucider l'incident et améliorer sa cybersécurité.</description><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item></channel></rss>