<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Cyberattaques | Casualtek</title><link>https://raw.githubusercontent.com/Casualtek/Cyberwatch/main/cyberattaques.xml</link><description>Flux RSS de suivi, en Français, des cyberattaques rapportées dans la presse internationale. Maintenu par Valéry Rieß-Marchive (LeMagIT).</description><language>fr</language><lastBuildDate>Thu, 04 Dec 2025 00:00:00 -0000</lastBuildDate><item><title>Blytheco, Inc. (USA) autour du 26 août 2025.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/2bbea054-30bb-4243-a4d3-4fdc2c78fbc7.html</link><description>Blytheco, Inc. experienced a network security incident where an unauthorized third-party accessed their network environment, potentially exposing personal information. The incident occurred on or about August 26, 2025, and a data file of potentially impacted individuals was finalized on November 7, 2025. An attack against Blytheco was claimed by Qilin on September 3.</description><pubDate>Thu, 04 Dec 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Waterborne Environmental, Inc. (USA) autour du 21 septembre 2025.</title><link>https://ago.vermont.gov/document/2025-11-26-waterborne-environmental-data-breach-notice-consumers</link><description>Waterborne Environmental, Inc. suffered a ransomware attack on September 21, 2025, which may have exposed personal information of its customers, including names, dates of birth, addresses, driver's license numbers, Social Security numbers, passport numbers, and benefits information. An attack against Waterborne Environmental was claimed by Play on October 3.</description><pubDate>Thu, 04 Dec 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Gap International, Inc. (USA) autour du 22 juillet 2025.</title><link>https://ago.vermont.gov/document/2025-11-28-gap-international-data-breach-notice-consumers</link><description>Gap International, Inc. experienced a network disruption on July 22, 2025, which led to unauthorized access to certain files containing personal information. The affected data included names, Social Security numbers, driver's license or state ID numbers, medical information, and health insurance information. The company has taken steps to enhance security and provide credit monitoring services to affected individuals.</description><pubDate>Thu, 04 Dec 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Catholic Charities of the Diocese of Albany (USA) autour du 30 juillet 2025.</title><link>https://ago.vermont.gov/document/2025-11-26-catholic-charities-diocese-albany-data-breach-notice-consumers</link><description>Catholic Charities of the Diocese of Albany suffered a data breach due to unauthorized access to their network between March 29, 2025, and July 31, 2025. The breach may have involved names and other personal data. A cyberattack against the Catholic Charities of the Diocese of Albany was claimed by Pear on September 14.</description><pubDate>Thu, 04 Dec 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Dealerholding Van Mossel (NLD) autour du 02 décembre 2025.</title><link>https://www.automotive-online.nl/management/merkkanaal/2025/12/03/dealerholding-van-mossel-getroffen-door-cyberaanval-weten-nog-niet-of-er-info-is-buitgemaakt/</link><description>Dealerholding Van Mossel a été victime d'une cyberattaque, l'entreprise a pris des mesures pour protéger ses systèmes. Les détails de l'attaque ne sont pas encore connus, notamment si des informations ont été compromises. L'entreprise a déconnecté certaines parties de ses systèmes pour prévenir d'éventuels dommages.</description><pubDate>Thu, 04 Dec 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Rochester Philharmonic Orchestra (USA) autour du 15 octobre 2025.</title><link>https://13wham.com/news/local/rochester-philharmonic-orchestra-normal-operations-resumed-after-cyber-attack</link><description>Le Rochester Philharmonic Orchestra a subi une attaque informatique en octobre, mais les opérations normales ont repris après la résolution des problèmes de réseau. Les données de transactions des donateurs et des spectateurs n'ont pas été affectées, mais l'enquête se poursuit pour déterminer si d'autres données sensibles ont été touchées. L'orchestre a mis en place des mesures de sécurité pour limiter l'impact de l'incident, qui a été revendiqué le 25 novembre par Akira.</description><pubDate>Wed, 03 Dec 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Truenorth Corporation (PRI) autour du 28 novembre 2025.</title><link>https://www.primerahora.com/noticias/gobierno-politica/notas/tres-agencias-afectadas-por-ataque-cibernetico-en-semana-de-accion-de-gracias/</link><description>Truenorth Corporation, une entreprise qui fournit des services de technologie à 14 agences gouvernementales, a subi une attaque cybernétique pendant la semaine de l'Action de Gracias, affectant le Département de l'Éducation, l'Administration des assurances de santé et la Corporation du fonds d'assurance de l'État. L'attaque n'a pas eu de conséquences majeures et les pirates n'ont pas pu accéder aux bases de données des agences affectées. Les services de l'entreprise de technologie PRITS ont aidé à stopper l'attaque.</description><pubDate>Wed, 03 Dec 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>NCFE (GBR) autour du 28 novembre 2025.</title><link>https://www.ncfe.org.uk/servicecontinuity/</link><description>L'organisation NCFE a subi une attaque de cybersécurité, ce qui a entraîné une interruption de ses systèmes et de ses services. Les équipes de NCFE travaillent pour résoudre le problème et rétablir les services dès que possible. Les évaluations et les résultats sont affectés, mais les équipes de NCFE s'efforcent de minimiser les retards et les inconvénients. (via eCrime.ch)</description><pubDate>Wed, 03 Dec 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Ministerstvo hospodárstva SR (SVK) autour du 02 décembre 2025.</title><link>https://koktejl.azet.sk/clanok/YLgOVSc/poplach-na-ministerstve-migal-potvrdil-kyberneticky-utok/</link><description>La ministre Samuel Migaľ a annoncé que l'unité gouvernementale de cybersécurité CSIRT intervient au ministère de l'économie de la République slovaque en raison d'une attaque contre les serveurs. Les détails ne peuvent pas être divulgués pour ne pas compromettre l'enquête. L'unité CSIRT est une équipe de réponse aux incidents de sécurité informatique créée pour résoudre les incidents de sécurité informatique en Slovaquie.</description><pubDate>Wed, 03 Dec 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>GS-facket (SWE) autour du 30 novembre 2025.</title><link>https://da.se/2025/12/cyberattack-mot-gs-facket-system-ligger-nere-i-hela-landet/</link><description>Le syndicat suédois GS-facket a été victime d'une cyberattaque, ce qui a entraîné la fermeture de ses systèmes et la perte d'accès à ses données. L'attaque a été signalée par la police allemande et les autorités suédoises sont en train d'enquêter sur l'incident. Les conséquences de l'attaque sont encore inconnues, mais le syndicat travaille pour protéger les données personnelles de ses membres.</description><pubDate>Tue, 02 Dec 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Zion Elementary School District 6 (USA) autour du 30 novembre 2025.</title><link>https://dysruptionhub.com/zion-illinois-schools-cyber-incident/</link><description>Le district scolaire Zion Elementary School District 6 dans l'Illinois a fermé toutes les écoles et bureaux du district après avoir signalé un incident de cybersécurité qui pourrait avoir compromis des fichiers et des serveurs électroniques. Les écoles et les bureaux du district sont fermés jusqu'au mardi 2 décembre. Le district travaille avec des spécialistes de la cybersécurité pour évaluer la nature et la portée de l'incident et restaurer la fonctionnalité de manière sécurisée et rapide.</description><pubDate>Tue, 02 Dec 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Araneta Group of Companies (PHL) autour du 28 novembre 2025.</title><link>https://manilastandard.net/business/314675067/araneta-group-probes-cyberattack.html</link><description>Le groupe Araneta a annoncé une faille de sécurité qui a touché plusieurs de ses filiales, il a activé des protocoles de réponse et engagé des experts en cybersécurité pour déterminer l'étendue de la violation et renforcer les mesures de sécurité. Le groupe a notifié les autorités compétentes et met en œuvre des mesures supplémentaires pour protéger les données. Les utilisateurs et les clients sont invités à rester vigilants en pratiquant de bonnes habitudes de sécurité de l'information.</description><pubDate>Mon, 01 Dec 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Enan Tech Private Limited (IND) autour du 21 novembre 2025.</title><link>https://www.deccanherald.com/india/karnataka/bengaluru/private-firm-in-bengaluru-reports-data-loss-in-ransomware-attack-3813842</link><description>Enan Tech Private Limited a subi une attaque de ransomware le 21 novembre, entraînant une perte de données. La police des cybercrimes a enregistré une plainte le 26 novembre. L'attaque a été signalée par Abhishek Anigol, responsable de la protection des données de l'entreprise.</description><pubDate>Sun, 30 Nov 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Santa Paula, Californie (USA) autour du 12 novembre 2025.</title><link>https://www.technadu.com/city-of-santa-paula-hit-by-ransomware-attack-claimed-by-qilin-government-services-disrupted/614718/</link><description>La ville de Santa Paula en Californie a été victime d'une attaque de ransomware par le groupe Qilin, ce qui a provoqué une panne de réseau affectant les emails et les serveurs internes. L'étendue de la faille de sécurité et les données potentiellement compromises n'ont pas encore été divulguées. Le groupe Qilin est connu pour ses tactiques d'extorsion double, qui consistent à exfiltrer des informations sensibles avec la menace de les rendre publiques si une rançon n'est pas payée.</description><pubDate>Fri, 28 Nov 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Golf Manor (USA) autour du 10 novembre 2025.</title><link>https://dysruptionhub.com/golf-manor-ohio-ransomware-breach/</link><description>La ville de Golf Manor, dans l'Ohio, a été victime d'une attaque de ransomware qui a chiffré son réseau informatique et ses sauvegardes. Les autorités n'ont pas encore approuvé le paiement d'une rançon et attendent des conseils d'experts. L'incident a eu lieu récemment, mais la date exacte n'a pas été communiquée.</description><pubDate>Fri, 28 Nov 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>BARTEK (CAN) autour du 31 août 2025.</title><link>https://ago.vermont.gov/document/2025-11-25-barktek-ingredients-data-breach-notice-consumers</link><description>BARTEK experienced a cyber security incident where a third party compromised some of their data, potentially affecting personal information including names, social security numbers, and earning statements. A cyberattack against Bartek was claimed by INC Ransom on September 2.</description><pubDate>Thu, 27 Nov 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Trailer Transit (USA) autour du 09 septembre 2025.</title><link>https://ago.vermont.gov/document/2025-11-25-trailer-transit-data-breach-notice-consumers</link><description>Trailer Transit suffered a data breach in September 2025, where unauthorized parties accessed internal systems and stole personal information. The breach was discovered on November 21, 2025, and affected personal data including names, dates of birth, addresses, email addresses, phone numbers, and social security numbers. Trailer Transit has implemented additional security measures and is offering free credit monitoring services to affected individuals.</description><pubDate>Thu, 27 Nov 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Conway-Phillips Holding, LLC dba Phillips Tank &amp; Structure (USA) autour du 28 septembre 2025.</title><link>https://ago.vermont.gov/document/2025-11-24-conway-phillips-holding-llc-dba-phillips-tank-structure-data-breach-notice-consumers</link><description>Le 28 septembre 2025, une activité potentiellement suspecte a été détectée sur une partie limitée du réseau informatique. Une enquête avec des spécialistes externes a été immédiatement lancée. Elle a révélé que certains fichiers avaient pu être consultés sans autorisation entre le 26 et le 28 septembre 2025. Les fichiers concernés ont ensuite été examinés pour identifier les informations qu’ils contenaient et les personnes touchées.</description><pubDate>Thu, 27 Nov 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Marquis Software Solutions (USA) autour du 14 août 2025.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/8d079ab1-8c27-4b0c-abca-1bc24ece2b21.html</link><description>Marquis Software Solutions experienced a data security incident where an unauthorized third party accessed their network and may have accessed and acquired certain files. The incident was limited to Marquis' environment, and the company has no evidence of the misuse of personal information. The company is offering complimentary credit monitoring to affected individuals.</description><pubDate>Thu, 27 Nov 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>JASCO Applied Sciences (CAN) autour du 21 juillet 2025.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/ef689f23-295d-483a-9e46-01d349345bf2.html</link><description>JASCO Applied Sciences suffered a data breach after an unauthorized party gained access to their network, resulting in the acquisition of personal information. The breach was discovered on July 21, 2025, and around October 20, it was established that that some personal information had been acquired. A cyberattack against JASCO Applied Sciences was claimed by Rhysida on October 7.</description><pubDate>Thu, 27 Nov 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item></channel></rss>