<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Cyberattaques | Casualtek</title><link>https://raw.githubusercontent.com/Casualtek/Cyberwatch/main/cyberattaques.xml</link><description>Flux RSS de suivi, en Français, des cyberattaques rapportées dans la presse internationale. Maintenu par Valéry Rieß-Marchive (LeMagIT).</description><language>fr</language><lastBuildDate>Fri, 09 May 2025 00:00:00 -0000</lastBuildDate><item><title>Horizon Behavioral Health (USA) autour du 13 mars 2025.</title><link>https://www.horizonbh.org/data-breach-notice/</link><description>Horizon Behavioral Health a subi une faille de sécurité informatique, une attaque de ransomware, entre le 13 et le 16 mars 2025, qui a pu donner accès à des informations personnelles de ses patients, notamment des informations démographiques et des données relatives aux assurances.</description><pubDate>Fri, 09 May 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Redbrick LMD LLC (USA) autour du 29 juillet 2024.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/a82431b6-35cc-4309-a49c-6c2123317cb1.html</link><description>Le 29 juillet 2024, une activité inhabituelle a été détectée sur le réseau de Redbrick, entraînant une sécurisation immédiate du système et le lancement d’une enquête avec des experts en cybersécurité. L’enquête approfondie a permis de conclure que certains fichiers avaient probablement été exfiltrés par un acteur non autorisé. Le 7 mars 2025, il a été déterminé que des informations personnelles pouvaient avoir été consultées sans autorisation.</description><pubDate>Fri, 09 May 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Berks County Bar Association (USA) autour du 06 février 2025.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/067aadcc-da34-4008-b989-5424e745174e.html</link><description>Aux alentours du 6 février 2025, un serveur de l'association du barreau a été la cible d'une cyberattaque, ce qui a entraîné une réponse immédiate incluant la sécurisation du réseau, la notification aux autorités et le lancement d'une enquête approfondie. Celle-ci, menée avec l'aide d'experts indépendants, a récemment été conclue. Bien qu’aucune utilisation frauduleuse n’ait été constatée à ce jour, des données telles que le nom, l’adresse, le numéro de téléphone et le numéro de sécurité sociale pourraient avoir été exposées.</description><pubDate>Fri, 09 May 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Pearson (GBR) autour du 15 janvier 2025.</title><link>https://www.bleepingcomputer.com/news/security/education-giant-pearson-hit-by-cyberattack-exposing-customer-data/</link><description>Pearson, une entreprise d'éducation basée au Royaume-Uni, a subi une attaque informatique, permettant aux acteurs menaçants de voler des données d'entreprise et des informations client. L'attaque a été possible en raison d'un jeton d'accès GitLab exposé dans un fichier de configuration public. Les données volées contiennent des informations client, des données financières, des tickets de support et du code source, avec des millions de personnes touchées.</description><pubDate>Fri, 09 May 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Breton S.p.A. (ITA) autour du 01 mai 2025.</title><link>https://breton.it/it_eu/news-and-events/breton-comunica-attacco-informatico-prontamente-gestito</link><description>Breton S.p.A. a subi un attaque informatique le 1er mai, mais grâce à un plan de réponse aux urgences, l'environnement a été sécurisé et les activités ont repris rapidement. L'attaque a touché l'infrastructure IT de la société. Les systèmes ont été rétablis après une période de temps courte.</description><pubDate>Thu, 08 May 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Kiernan Trebach LLP (USA) autour du 21 octobre 2024.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/6ea0bfd4-593a-4058-a978-ef4e456b116a.html</link><description>Le ou vers le 21 octobre 2024, Kiernan Trebach a pris conscience d'une activité suspecte potentielle dans notre environnement. Kiernan Trebach a lancé une enquête et a déterminé qu'à trois occasions différentes, le 4 mai 2023, le 26 octobre 2023 et le 24 septembre 2024, un acteur non autorisé avait accédé à certains systèmes de l'environnement qui stockaient des informations et avaient téléchargé certains fichiers de ces systèmes.</description><pubDate>Thu, 08 May 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Linear Technologies, Inc. (USA) autour du 11 février 2025.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/2a499614-8b36-4d61-8432-152ae43af3a9.html</link><description>LTI a récemment informé l'ACC qu'il avait subi un incident de cybersécurité impliquant le déploiement d'un ransomware et le chiffrement d'informations que LTI conservait pour le compte de l'ACC. À la date de la présente lettre, des informations personnelles conservées par LTI peuvent avoir été acquises, divulguées ou utilisées par une personne non autorisée à la suite de cet incident.</description><pubDate>Thu, 08 May 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>WaterStreet Company (USA) autour du 17 mars 2025.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/25103dc9-ce30-48a0-937c-ab58b98dde85.html</link><description>Le 17 mars 2025, WaterStreet a découvert une activité suspecte liée à son environnement. WaterStreet a réagi rapidement et a lancé une enquête pour confirmer la nature et l'étendue de l'incident et restaurer en toute sécurité les systèmes informatiques touchés pour les rendre opérationnels. L'enquête a permis de déterminer qu'un acteur non autorisé avait accédé à certains fichiers le 17 mars 2025. Nous avons procédé à un examen approfondi des fichiers acquis afin de confirmer s'ils contenaient des informations sensibles.</description><pubDate>Thu, 08 May 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Starkville Utilities (USA) autour du 23 octobre 2024.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/221c5ffe-01e6-4cee-a930-ec734fb0e59d.html</link><description>Le 23 octobre 2024, Starkville a découvert une activité non autorisée sur son réseau informatique. Dès la découverte, Starkville a immédiatement coupé tous les accès au réseau et fait appel à une entreprise spécialisée pour sécuriser l’environnement et mener une enquête médico-légale approfondie. Cette enquête, terminée le 11 décembre 2024, a établi qu’un utilisateur non autorisé avait eu un accès limité aux informations du réseau.</description><pubDate>Wed, 07 May 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Woods Hole Group (USA) autour du 04 mars 2025.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/91b0d94d-c901-4cf6-acef-a1fcbc5af274.html</link><description>Le 4 mars 2025, une activité non autorisée a été détectée sur les systèmes informatiques de Woods Hole Group (WHG), ce qui a conduit à interrompre certains services par précaution et à lancer une enquête avec des experts externes, tout en avisant les autorités compétentes. Des fichiers contenant des données personnelles ont été consultés et copiés.</description><pubDate>Wed, 07 May 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Aspire USA, LLC (USA) autour du 14 avril 2024.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/c58bf5d1-f08b-4c50-8859-4fe253db8af9.html</link><description>Le 14 février 2024, Alltrust a détecté une activité inhabituelle sur un réseau informatique non destiné à la production, géré par sa filiale Aspire USA, LLC, où un transfert de fichiers non autorisé a été interrompu en cours. L’enquête menée avec des spécialistes externes a confirmé un accès non autorisé entre le 12 et le 15 février 2024, sans pouvoir déterminer précisément quels fichiers ont été consultés, mais a révélé la présence d’informations personnelles sensibles sur le système impacté.</description><pubDate>Wed, 07 May 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Graphique De France (USA) autour du 14 mars 2025.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/d876e121-b6f8-4ddd-a233-90467ab10737.html</link><description>Aux alentours du 14 mars 2025, Graphique a subi une interruption de réseau affectant certains systèmes, et a immédiatement sécurisé son infrastructure tout en lançant une enquête avec des experts externes. L’enquête a révélé que certaines données internes pouvaient avoir été consultées sans autorisation, ce qui a conduit à une analyse approfondie des fichiers concernés, terminée le 7 avril 2025. Bien qu’aucune mauvaise utilisation des données n’ait été constatée, Graphique informe les personnes potentiellement concernées par précaution. La cyberattaque a été revendiquée le 6 avril 2025 sous la bannière de LockBit 3.0.</description><pubDate>Wed, 07 May 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Nixon, Inc. (USA) autour du 18 décembre 2024.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/05fe8300-1c34-4ff2-b8da-1e1f935134d9.html</link><description>Le 18 décembre 2024, une activité inhabituelle a été détectée dans l’environnement informatique de l’organisation, ce qui a conduit au lancement d’une enquête, au renforcement de la sécurité et à l’alerte des autorités. Une entreprise spécialisée en cybersécurité a été sollicitée pour appuyer l’investigation. Le 18 avril 2025, il a été confirmé qu’un individu non autorisé avait accédé à des fichiers contenant des informations personnelles telles que le nom et d’autres données sensibles.</description><pubDate>Wed, 07 May 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Nixon, Inc. (USA) autour du 18 décembre 2024.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/05fe8300-1c34-4ff2-b8da-1e1f935134d9.html</link><description>Le 18 décembre 2024, une activité inhabituelle a été détectée dans l’environnement informatique de l’organisation, ce qui a conduit au lancement d’une enquête, au renforcement de la sécurité et à l’alerte des autorités. Une entreprise spécialisée en cybersécurité a été sollicitée pour appuyer l’investigation. Le 18 avril 2025, il a été confirmé qu’un individu non autorisé avait accédé à des fichiers contenant des informations personnelles telles que le nom et d’autres données sensibles.</description><pubDate>Wed, 07 May 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Lincoln Investment Planning, LLC (USA) autour du 07 juin 2022.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/100ab30e-b798-4950-be79-8e7c414b188d.shtml</link><description>On June 7, 2022, Lincoln Investment became aware of unusual activity in a cloud-based sharefile account used by a financial professional. In response, Lincoln Investment immediately secured the sharefile account, and began working with third-party specialists to investigate the nature and scope of the incident. On June 8, 2022, the investigation determined that an unauthorized user may have accessed the account and acquired certain files that contained personal information. The stolen data got leaked by the Silent Ransom Group (SRG).</description><pubDate>Wed, 07 May 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Esse Health (USA) autour du 15 avril 2025.</title><link>https://www.firstalert4.com/2025/05/07/cyberattack-puts-healthcare-hold-hundreds-st-louis-metro/</link><description>Esse Health a subi une cyberattaque en avril, ce qui a bloqué une partie de son réseau informatique et mis en attente les soins de santé pour de nombreux patients. Les patients ont des difficultés à accéder à leurs dossiers médicaux et les rendez-vous sont reportés. L'entreprise a engagé des spécialistes pour enquêter sur l'incident.</description><pubDate>Wed, 07 May 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>ATLAS CPAs and Advisors PLLC (USA) autour du 10 décembre 2024.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/3e7dfc7f-4bd3-4753-8c55-021e6071f09d.html</link><description>Le 10 décembre 2024, ATLAS a détecté une activité non autorisée visant ses systèmes d’information et a rapidement mis fin à l’intrusion. L’enquête a révélé que l’attaquant avait réussi à extraire certains fichiers contenant, entre autres, des numéros de sécurité sociale et des informations financières. ATLAS a depuis renforcé ses mesures de sécurité, collaboré avec les autorités et des experts en cybersécurité, et continue d'améliorer ses protections pour éviter de futurs incidents.</description><pubDate>Wed, 07 May 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Cross Valley Federal Credit Union (USA) autour du 04 décembre 2024.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/e874ba63-10fe-49a3-a92f-fd79c81edb00.html</link><description>Le 4 décembre 2024, Cross Valley a détecté une activité suspecte sur son réseau et a confirmé un accès non autorisé. L’entreprise a immédiatement sécurisé son environnement et engagé des experts en cybersécurité pour enquêter. L’enquête a révélé que des données personnelles comme les noms, adresses et numéros de sécurité sociale de certains membres avaient pu être compromises.</description><pubDate>Wed, 07 May 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Metro Public Adjustment, Inc. (USA) autour du 24 octobre 2024.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/34d34020-1499-4fbd-9ae9-dd25bcee761d.html</link><description>Le 13 novembre 2024, nous avons reçu un signalement anonyme concernant un accès potentiellement non autorisé à certains fichiers de notre réseau informatique, ce qui a déclenché une enquête immédiate avec l’aide d’experts externes. Cette enquête a confirmé qu’un nombre limité de fichiers contenant notamment des noms ont été consultés sans autorisation les 24 et 25 octobre 2024, et une analyse approfondie des informations compromises a été réalisée. En réponse, nous avons engagé une investigation médico-légale, revu nos procédures de protection des données, et offrons gratuitement un service de surveillance de crédit et de protection d’identité pendant douze mois, sans avoir constaté de cas de fraude à ce jour.</description><pubDate>Wed, 07 May 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Masimo Corporation (USA) autour du 27 avril 2025.</title><link>https://www.sec.gov/Archives/edgar/data/937556/000110465925045035/tm2514064d1_8k.htm</link><description>Masimo Corporation a signalé une activité non autorisée sur son réseau local le 27 avril 2025, ce qui a eu un impact temporaire sur ses capacités de fabrication et de traitement des commandes. L'entreprise travaille actuellement pour résoudre l'incident avec l'aide de professionnels de la cybersécurité et a informé les autorités. L'enquête se poursuit pour déterminer l'étendue et la nature de l'incident.</description><pubDate>Wed, 07 May 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item></channel></rss>