<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Cyberattaques | Casualtek</title><link>https://raw.githubusercontent.com/Casualtek/Cyberwatch/main/cyberattaques.xml</link><description>Flux RSS de suivi, en Français, des cyberattaques rapportées dans la presse internationale. Maintenu par Valéry Rieß-Marchive (LeMagIT).</description><language>fr</language><lastBuildDate>Thu, 19 Jun 2025 00:00:00 -0000</lastBuildDate><item><title>Maxxis International – USA (SGP) autour du 19 octobre 2024.</title><link>https://ago.vermont.gov/sites/ago/files/documents/2025-04-21%20Maxxis%20International%20Data%20Breach%20Notice%20to%20Consumers.pdf</link><description>Maxxis International - USA a subi une faille de sécurité qui a permis à un tiers non autorisé d'accéder à certaines informations personnelles, notamment celles de certains employés et clients. L'entreprise a pris des mesures pour renforcer la sécurité de son réseau et offre une protection d'identité gratuite pendant 24 mois via Experian IdentityWorks pour aider les personnes concernées à protéger leur identité. Les personnes touchées sont invitées à contacter Experian pour activer leur protection d'identité et à prendre des mesures supplémentaires pour protéger leur identité, telles que placer une alerte de fraude ou un gel de sécurité sur leur dossier de crédit.</description><pubDate>Thu, 19 Jun 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Baltimore City Public Schools (USA) autour du 13 février 2025.</title><link>https://ago.vermont.gov/sites/ago/files/documents/2025-04-29%20Baltimore%20City%20Public%20Schools%20Data%20Breach%20Notice%20to%20Consumers.pdf</link><description>Baltimore City Public Schools a subi une faille de sécurité informatique le 13 février 2025, qui a entraîné la fuite de certaines informations personnelles. Les personnes concernées sont invitées à prendre des mesures pour protéger leur identité et leur crédit, notamment en utilisant les services de surveillance de crédit et d'identité offerts gratuitement pendant deux ans. Les individus peuvent également prendre des mesures supplémentaires pour se protéger, telles que la vérification de leurs relevés de compte et de leurs rapports de crédit, la déclaration de fraude suspecte et la mise en place d'alertes de fraude ou de gel de crédit.</description><pubDate>Thu, 19 Jun 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Jildor Shoes, Inc. (USA) autour du 01 février 2025.</title><link>https://ago.vermont.gov/sites/ago/files/documents/2025-04-29%20Jildor%20Shoes%20Data%20Breach%20Notice%20to%20Consumers.pdf</link><description>Jildor Shoes, Inc. a subi une atteinte à la sécurité de ses données, lors de laquelle un utilisateur non autorisé a accédé à son environnement informatique et a déployé un logiciel de rançon pour verrouiller certains fichiers. Les informations personnelles de certains clients, notamment &lt;&lt;Exposed Data Elements&gt;&gt;, pourraient avoir été compromises, mais aucune preuve n'a été trouvée pour indiquer que ces informations ont été acquises ou utilisées de manière abusive. La société propose des services de surveillance du crédit et d'assistance contre la fraude aux personnes concernées, et recommande également des mesures supplémentaires pour protéger leurs informations personnelles, telles que la vérification de leurs rapports de crédit et la mise en place d'alertes de fraude.</description><pubDate>Thu, 19 Jun 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Brunswick Hospital Center (USA) autour du 03 septembre 2024.</title><link>https://ago.vermont.gov/sites/ago/files/documents/2025-05-02%20Brunswick%20Hospital%20Center%20Data%20Breach%20Notice%20to%20Consumers.pdf</link><description>Le Brunswick Hospital Center a informé les personnes concernées d'une faille de sécurité dans leur système informatique, qui a permis à un acteur non autorisé d'accéder à certaines données entre le 17 juillet et le 6 août 2024. Les informations personnelles compromises incluent les noms et d'autres données, mais le centre hospitalier n'a pas connaissance d'actes de vol d'identité résultant de cet incident. Le Brunswick Hospital Center offre des services de surveillance de crédit et de restauration d'identité gratuits pendant une période déterminée pour aider les personnes concernées à protéger leurs informations personnelles.</description><pubDate>Thu, 19 Jun 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>GeoLogics Corporation (USA) autour du 16 octobre 2024.</title><link>https://ago.vermont.gov/sites/ago/files/documents/2025-05-05%20GeoLogics%20Corporation%20Data%20Breach%20Notice%20to%20Consumers.pdf</link><description>La société GeoLogics Corporation a informé ses clients d'une faille de sécurité dans son réseau, survenue entre le 21 et le 23 décembre 2023, qui a pu compromettre certaines informations personnelles. Les clients concernés sont invités à rester vigilants et à surveiller leurs comptes, ainsi qu'à activer les services de surveillance de crédit et de restauration d'identité offerts par Equifax. Les clients peuvent également contacter les bureaux de crédit ou les autorités compétentes pour obtenir de plus amples informations et protéger leurs données personnelles.</description><pubDate>Thu, 19 Jun 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Caputo &amp; Company, PC (USA) autour du 14 mars 2025.</title><link>https://ago.vermont.gov/sites/ago/files/documents/2025-04-17%20Caputo%20%26%20Company%20Data%20Breach%20Notice%20to%20Consumers.pdf</link><description>Caputo &amp; Company, PC, a informé les individus concernés d'une faille de sécurité dans leur réseau informatique, qui a permis à un acteur inconnu d'accéder à certaines informations personnelles. La faille a été découverte le 14 mars 2025 et les investigations ont révélé que les informations personnelles, notamment les noms et les données sensibles, ont été compromises.</description><pubDate>Thu, 19 Jun 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Effortless Office Enterprises, LLC (USA) autour du 16 juillet 2024.</title><link>https://ago.vermont.gov/sites/ago/files/documents/2025-04-17%20Effortless%20Office%20Enterprises%20%20Data%20Breach%20Notice%20to%20Consumers.pdf</link><description>Effortless Office Enterprises, LLC, avertit ses clients d'une faille de sécurité dans leur système informatique, qui a pu compromettre des informations personnelles. La faille a été découverte le 16 juillet 2024 et des mesures ont été prises pour sécuriser l'environnement et restaurer les systèmes affectés.</description><pubDate>Thu, 19 Jun 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Asheville Eye Associates, PLLC (USA) autour du 18 novembre 2024.</title><link>https://mm.nh.gov/files/uploads/doj/remote-docs/asheville-eye-associates-20250613.pdf</link><description>Asheville Eye Associates (AEA) a détecté et stoppé une faille de sécurité dans son réseau le 18 novembre 2024. Une partie non autorisée a accédé à leur réseau et a acquis certains fichiers de leurs systèmes. AEA a mené une enquête approfondie et a déterminé que des informations personnelles, notamment des numéros de sécurité sociale, avaient été compromises.</description><pubDate>Thu, 19 Jun 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Mity, Inc. (USA) autour du 06 mars 2024.</title><link>https://www.ag.idaho.gov/content/uploads/2025/02/01-27-2025-Mity-Inc.pdf</link><description>Le 6 mars 2024, Mity Inc. a découvert un incident de sécurité lié à une attaque par rançongiciel ayant compromis ses systèmes informatiques. Le 1er octobre 2024, il a été confirmé que des informations personnelles avaient été affectées. Les données potentiellement concernées incluent le nom, l’adresse, le numéro de sécurité sociale et les informations d’assurance sociale.</description><pubDate>Thu, 19 Jun 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>American Falls School District (USA) autour du 31 mars 2025.</title><link>https://www.ag.idaho.gov/content/uploads/2025/04/UTF-8AFSD-ID-AG-Notice120780899.pdf</link><description>Le 31 mars 2025, AFSD a confirmé qu’un incident de rançongiciel affectait son réseau informatique. L'organisation a immédiatement collaboré avec des avocats spécialisés et une société de cybersécurité pour contenir l’attaque, restaurer ses systèmes et en évaluer l’ampleur. Les forces de l’ordre fédérales ont été informées et une enquête est en cours.</description><pubDate>Thu, 19 Jun 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Potomac and Rappahannock Transportation Commission (USA) autour du 11 décembre 2024.</title><link>https://www.ag.idaho.gov/content/uploads/2025/06/Potomac-and-Rappahannock-Transportation-Commission.pdf</link><description>Le 11 décembre 2024, la Potomac and Rappahannock Transportation Commission a découvert qu’elle avait été victime d’une attaque par rançongiciel. L’équipe dirigeante, le service informatique et des experts en cybersécurité ont immédiatement lancé une enquête, sécurisé les données personnelles et protégé le réseau. L’enquête a révélé que des pirates ont accédé aux serveurs via le VPN SonicWall SSL et ont pu extraire un volume limité de données avant d’être détectés.</description><pubDate>Thu, 19 Jun 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>IKT-Ost AöR (DEU) autour du 18 juin 2025.</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/mecklenburg-vorpommern/haff-mueritz/vermutlich-hackerangriff-auf-schulen-in-demmin-und-neustrelitz,mvregioneubrandenburg-112.html</link><description>Un cyberattaque a visé les systèmes informatiques de plusieurs écoles dans les villes de Demmin et Neustrelitz, en Allemagne, provoquant des perturbations dans l'utilisation des appareils électroniques. Les écoles touchées incluent le Regionalen Beruflichen Bildungszentrum, la Förderschule Neustrelitz et le Goethe-Gymnasium Demmin. Les autorités enquêtent sur l'incident et travaillent à rétablir les services.</description><pubDate>Thu, 19 Jun 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Banque Sol (AGO) autour du 03 juin 2025.</title><link>https://angop.ao/fr/noticias/economia/banco-sol-confirma-ataque-cibernetico-e-diz-que-dados-estao-seguros</link><description>La Banque Sol a été la cible d'une cyber-attaque il y a deux semaines, mais a pu empêcher que le système central ne soit affecté grâce à ses outils de défense contre les cyber-menaces. La banque a confirmé l'intégrité des données des clients et regrette les inconvénients causés à certains clients. La sécurité des informations personnelles et financières est la principale priorité de la Banque Sol.</description><pubDate>Thu, 19 Jun 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Vertel (AUS) autour du 13 juin 2025.</title><link>https://www.cyberdaily.au/security/12262-exclusive-aussie-msp-vertel-confirms-space-bears-ransomware-attack</link><description>La société australienne de services gérés Vertel a été victime d'une attaque de ransomware par le groupe Space Bears, qui a exfiltré des données sensibles. L'entreprise a confirmé l'incident et travaille avec des experts en cybersécurité pour comprendre l'étendue de l'attaque. Les hackers menacent de publier les données volées d'ici la fin juin si un ransom n'est pas payé.</description><pubDate>Thu, 19 Jun 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Mower County (USA) autour du 18 juin 2025.</title><link>https://www.austindailyherald.com/2025/06/mower-county-systems-down-after-ransomware-attack/</link><description>Mower County a subi une attaque de ransomware, ce qui a entraîné la fermeture de la plupart de ses systèmes. Les spécialistes en informatique du comté travaillent pour résoudre le problème et espèrent rétablir la plupart des fonctions d'ici vendredi. Les ressources d'urgence telles que le 911 continuent de fonctionner.</description><pubDate>Thu, 19 Jun 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Eckert Seamans Cherin &amp; Mellott, LLC (USA) autour du 17 avril 2025.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/de6640e0-abfe-4d3f-b360-899e7aa88a61.html</link><description>Eckert Seamans Cherin &amp; Mellott, LLC a subi un incident de cybersécurité impliquant des informations personnelles de certains individus, notamment des anciens élèves de l'Université Wheeling Jesuit. L'incident a été découvert le 17 avril 2025 et a fait l'objet d'une enquête immédiate. Les informations personnelles compromises incluent des données telles que le nom, l'adresse et les informations de contact. En réponse à cet incident, Eckert Seamans offre un service de surveillance d'identité gratuit pendant un an aux personnes affectées, ainsi que des conseils pour protéger leurs informations personnelles. Les individus concernés sont invités à contacter Experian pour activer leur adhésion au service de surveillance d'identité et à prendre des mesures pour protéger leurs informations personnelles.</description><pubDate>Thu, 19 Jun 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>On Q Financial (USA) autour du 20 février 2024.</title><link>https://agportal-s3bucket.s3.amazonaws.com/databreach/BreachA28496.pdf</link><description>Le 20 février 2024, On Q Financial a reçu une notification de ConnectWise, un fournisseur de logiciels et de services informatiques, concernant une vulnérabilité dans son produit ScreenConnect, un programme utilisé par On Q Financial pour l’accès à distance à son réseau informatique. En réponse à cette alerte, On Q Financial a immédiatement corrigé et mis à jour l’application, puis lancé une enquête. Celle-ci a révélé une activité suspecte ayant transité par l’application ScreenConnect.</description><pubDate>Wed, 18 Jun 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Prudential Financial (USA) autour du 05 février 2024.</title><link>https://agportal-s3bucket.s3.amazonaws.com/databreach/BreachA28804.pdf</link><description>Le 5 février 2024, Prudential a détecté un accès non autorisé de la part d’un tiers à certains de ses systèmes et données. L’entreprise a immédiatement activé son plan de réponse à incident et lancé une enquête avec l’aide d’experts en cybersécurité externes, tout en informant les autorités compétentes. L’enquête a révélé qu’un acteur malveillant avait accédé au réseau de Prudential le 4 février 2024 et avait extrait un petit pourcentage de données personnelles.</description><pubDate>Wed, 18 Jun 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Hypertension Nephrology Associates, P.C. (USA) autour du 06 février 2024.</title><link>https://agportal-s3bucket.s3.amazonaws.com/databreach/BreachA29253.pdf</link><description>Le 6 février 2024, le cabinet médical a découvert qu’il faisait l’objet d’une attaque par extorsion, après la découverte d’une note sur ses systèmes informatiques. Une enquête a été immédiatement lancée avec l’aide d’experts en cybersécurité, révélant que les cybercriminels avaient accédé aux systèmes entre le 20 janvier et le 6 février 2024. Des données concernant d’anciens et actuels patients ont été exfiltrées, et par mesure de précaution, toutes les informations sont considérées comme compromises.</description><pubDate>Wed, 18 Jun 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>TRC Talent Solutions (USA) autour du 12 avril 2024.</title><link>https://agportal-s3bucket.s3.amazonaws.com/databreach/BreachA29258.pdf</link><description>Le 12 avril 2024, TRC a détecté une activité suspecte sur certains de ses systèmes informatiques, incluant le chiffrement de fichiers. TRC a immédiatement sécurisé son environnement, lancé une enquête et informé les autorités fédérales. L’enquête a révélé qu’un acteur inconnu avait accédé à certains systèmes entre le 25 mars et le 12 avril 2024, et pourrait y avoir consulté ou copié des informations ; une analyse est en cours pour identifier les données personnelles potentiellement concernées.</description><pubDate>Wed, 18 Jun 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item></channel></rss>