<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Cyberattaques | Casualtek</title><link>https://raw.githubusercontent.com/Casualtek/Cyberwatch/main/cyberattaques.xml</link><description>Flux RSS de suivi, en Français, des cyberattaques rapportées dans la presse internationale. Maintenu par Valéry Rieß-Marchive (LeMagIT).</description><language>fr</language><lastBuildDate>Tue, 06 May 2025 00:00:00 -0000</lastBuildDate><item><title>Good Neighbors Credit Union (USA) autour du 10 décembre 2024.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/b924adb1-e21b-43de-adbe-6426643a725f.html</link><description>Le 10 décembre 2024, Good Neighbors Federal Credit Union (GNFCU) a été victime d’un accès non autorisé à son réseau informatique. Une enquête approfondie a été immédiatement lancée avec l’aide de spécialistes en cybersécurité, et le 4 avril 2025, il a été confirmé que certaines données personnelles pouvaient avoir été consultées ou extraites. GNFCU continue de renforcer ses mesures de sécurité pour protéger les informations de ses membres.</description><pubDate>Tue, 06 May 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Huntsman Building Solutions (USA) LLC (USA) autour du 11 février 2025.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/4db10df8-f077-4de1-8898-9ce99b0c18ad.html</link><description>Le 11 février 2025, Huntsman Building Solutions (HBS) a découvert qu’un tiers non autorisé avait accédé à ses systèmes informatiques. L’équipe informatique de l’entreprise a immédiatement sécurisé les accès et lancé une enquête approfondie avec l’aide d’experts en cybersécurité. L’analyse a révélé que certaines données personnelles, dont le nom et d’autres informations sensibles, pourraient avoir été compromises.</description><pubDate>Tue, 06 May 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Drug and Alcohol Treatment Services, Inc. (USA) autour du 06 octobre 2024.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/5ef8db77-a4fd-46a0-99d3-19688c4f0434.html</link><description>Le 6 octobre 2024, Drug and Alcohol Treatment Services, Inc. (DATS) a détecté une activité inhabituelle sur son réseau et a immédiatement pris des mesures pour sécuriser ses systèmes, tout en lançant une enquête avec l’aide d’experts et en alertant les autorités. L’enquête a révélé qu’un tiers non autorisé avait accédé à certains fichiers les 5 et 6 octobre 2024. Le 15 avril 2025, DATS a terminé son analyse et confirmé qu’un volume limité de données personnelles avait pu être consulté lors de l’incident.</description><pubDate>Tue, 06 May 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Gloversville, New York (USA) autour du 14 mars 2025.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/4a685670-536d-4c8d-a8d5-06408fac3385.html</link><description>La Ville de Gloversville (New York) a été victime d’un incident de cybersécurité détecté le 14 mars 2025, survenu entre le 12 mars et le 3 avril, au cours duquel certaines données municipales ont été exfiltrées. Une enquête menée avec des experts en cybersécurité a révélé que des informations personnelles telles que le nom, l’adresse, la date de naissance, le numéro de permis de conduire et le numéro de sécurité sociale pourraient avoir été concernées. Par précaution, la Ville a renforcé ses mesures de sécurité et sensibilise ses employés pour prévenir de futurs incidents.</description><pubDate>Tue, 06 May 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Deed Research, Inc. (USA) autour du 25 janvier 2025.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/343b01da-518a-414f-bdb6-f620a7dd8956.html</link><description>Le 25 janvier 2025, Deed Research, Inc. a détecté une activité suspecte sur ses serveurs et a immédiatement lancé une enquête avec l’aide de spécialistes en informatique légale. Celle-ci a révélé que certains documents avaient été extraits de leur système, et le 2 avril 2025, l’entreprise a confirmé que des données personnelles pouvaient être concernées. Deed Research a présenté ses excuses et propose des ressources pour aider les personnes affectées à protéger leurs informations.</description><pubDate>Tue, 06 May 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>CLAS Information Services (USA) autour du 07 octobre 2024.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/fbb0a1cc-f043-42f6-af9b-4624e94cb810.html</link><description>Le 18 octobre 2024, CLAS a détecté une activité inhabituelle sur son réseau et a immédiatement lancé une enquête avec l’aide d’experts en cybersécurité. En janvier 2025, il a été confirmé que des documents contenant des informations personnelles avaient pu être consultés par un tiers non autorisé, et l’analyse des documents concernés s’est achevée le 31 mars 2025. L'attaque avait été revendiquée sous la bannière de BianLian le 29 octobre 2024.</description><pubDate>Tue, 06 May 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Albion College (USA) autour du 17 décembre 2024.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/d16941f7-1e1e-4625-9a16-437a13f4f948.html</link><description>Le 17 décembre 2024, Albion College a découvert un accès non autorisé à son réseau. Une enquête a été lancée immédiatement avec l’aide de spécialistes en cybersécurité, et les analyses ont révélé que des données personnelles, dont le nom complet et possiblement d’autres informations, ont été extraites. L’enquête s’est conclue le 18 avril 2025, et l’établissement affirme continuer à renforcer la sécurité de ses systèmes.</description><pubDate>Tue, 06 May 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>SAU Tech (USA) autour du 30 octobre 2024.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/48768c4e-9f11-4bdd-a90b-fdd5790ed60a.html</link><description>En octobre 2024, Southern Arkansas University Tech (SAU Tech) a détecté une activité suspecte sur ses systèmes informatiques, révélant qu’un utilisateur non autorisé avait accédé aux données et potentiellement copié des fichiers contenant des informations personnelles. L’université a immédiatement lancé une enquête avec l’aide de spécialistes en cybersécurité, informé les autorités, et identifié les personnes concernées le 18 mars 2025. SAU Tech présente ses excuses et propose des ressources pour aider les personnes affectées à protéger leurs données.</description><pubDate>Tue, 06 May 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Alvin Independent School District (USA) autour du 13 juin 2024.</title><link>https://www.comparitech.com/news/texas-school-district-notifies-47k-students-and-staff-of-data-breach-that-leaked-ssns-credit-cards-and-more/</link><description>Alvin Independent School District a subi une violation de données en juin 2024, qui a compromis les informations personnelles de 47 606 personnes, notamment des numéros de sécurité sociale, des numéros de cartes de crédit et des informations médicales. Le gang de ransomware Fog a revendiqué la responsabilité de l'attaque. L'incident a été signalé sur le site Web du procureur général du Texas le 2 mai 2025.</description><pubDate>Tue, 06 May 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>VeriSource Services (USA) autour du 27 février 2024.</title><link>https://www.bleepingcomputer.com/news/security/verisource-now-says-february-data-breach-impacts-4-million-people/</link><description>VeriSource Services, une entreprise de gestion des avantages sociaux des employés, a annoncé que une faille de sécurité en février 2024 a exposé les informations personnelles de quatre millions de personnes. L'incident a été découvert le 28 février 2024, mais son impact n'a été évalué qu'en avril 2025. Les personnes touchées recevront des services de surveillance de crédit et de protection d'identité pendant douze mois.</description><pubDate>Mon, 05 May 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Coweta County School System (USA) autour du 03 mai 2025.</title><link>https://www.wintersmedia.net/coweta-school-system-experiences-cybersecurity-attack-on-system-network/</link><description>Le système scolaire du comté de Coweta a subi une attaque de cybersécurité sur son réseau informatique le vendredi soir. L'intrusion est prise au sérieux et fait l'objet d'une enquête. Les opérations scolaires se poursuivront normalement, mais certaines fonctions du réseau seront perturbées. Il n'apparaît pas que des informations personnelles aient été compromises.</description><pubDate>Mon, 05 May 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Arbeiterwohlfahrt (DEU) autour du 27 avril 2025.</title><link>https://www.ffh.de/nachrichten/hessen/mittelhessen/431711-cyper-angriff-in-giessen-hacker-erpressen-arbeiterwohlfahrt.html</link><description>L'Arbeiterwohlfahrt à Gießen a été victime d'une cyberattaque, les hackers ont exigé un ransom en échange de la restauration des systèmes informatiques. Les données des patients ont été sécurisées, mais les employés doivent désormais travailler avec des documents papier. L'organisation a formé un groupe de crise pour gérer la situation et a informé la police et les autorités compétentes.</description><pubDate>Mon, 05 May 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>TG3 Electronics (USA) autour du 15 décembre 2024.</title><link>https://www.wgtd.org/news/rare-look-cyber-ransom-demand-local-company</link><description>Lors d’une conférence sur la cybersécurité organisée par Johnson Financial Group, Ryan Irish, responsable informatique de TG3 Electronics, a partagé son expérience d’une cyberattaque survenue en décembre. L’entreprise a été paralysée par une attaque par ransomware, mais grâce à des sauvegardes hors ligne efficaces, elle a pu récupérer presque toutes ses données, et les informations sensibles n’ont pas été compromises. Depuis l'incident, TG3 a renforcé ses protocoles de sécurité, embauché un prestataire pour surveiller ses serveurs 24h/24, et la majorité des pertes a été couverte par l’assurance.</description><pubDate>Sun, 04 May 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Ellwangen (DEU) autour du 24 avril 2025.</title><link>https://www.schwaebische-post.de/ostalb/ellwangen/stadt-ellwangen/hackerangriff-auf-ellwangen-stadtverwaltung-betroffen-93713478.html</link><description>La ville d'Ellwangen a été victime d'une attaque de hackers, les systèmes informatiques de la ville ont été touchés, notamment ceux des écoles. Les premières irrégularités ont été détectées le 24 avril. La ville a pris des mesures de sécurité immédiates.</description><pubDate>Sun, 04 May 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Cobb County (USA) autour du 21 mars 2024.</title><link>https://beyondmachines.net/event_details/cyberattack-and-data-breach-forces-cobb-county-to-shut-down-online-systems-j-8-3-7-e</link><description>Le comté de Cobb en Géorgie a subi une attaque de cybersécurité qui a nécessité la mise hors ligne de plusieurs systèmes en ligne. L'attaque a eu lieu le 21 mars et a impliqué un accès non autorisé à l'un des serveurs du comté. Les systèmes en ligne sont progressivement rétablis après une évaluation de sécurité.</description><pubDate>Fri, 02 May 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Kingsmen Creatives Ltd. (SGP) autour du 30 avril 2025.</title><link>https://kingsmen.listedcompany.com/newsroom/20250502_183313_5MZ_HKAEHZBVO03LZ983.1.pdf</link><description>Le groupe Kingsmen Creatives Ltd. a récemment été victime d'une attaque par ransomware. Des mesures immédiates ont été prises avec des experts externes pour contenir l'incident, qui a été signalé aux autorités compétentes, et aucune fuite de données n’a été constatée à ce jour. L’incident n’a eu aucun impact significatif sur les activités ou la situation financière du groupe. (via eCrime.ch)</description><pubDate>Fri, 02 May 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Administración Portuaria Integral (API) de Baja California Sur (BCS) (MEX) autour du 15 avril 2025.</title><link>https://www.diarioelindependiente.mx/2025/05/api-bcs-reporta-no-tener-afectaciones-economicas-luego-del-ataque-cibernetico</link><description>L'Administration portuaire de la basse Californie du sud a subi un ataque cibernétique, mais n'a pas enregistré d'impact économique. L'attaque a temporairement empêché l'accès à l'information digitale, mais les données ont été récupérées grâce à des sauvegardes physiques et documentales. L'API-BCS s'est engagée à fournir des informations véridiques et opportunes à la population.</description><pubDate>Fri, 02 May 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Bangalore Water Supply and Sewerage Board (BWSSB) (IND) autour du 11 avril 2025.</title><link>https://www.newindianexpress.com/amp/story/cities/bengaluru/2025/May/01/bwssb-foils-cyber-attack-on-water-connection-portal</link><description>Le Bangalore Water Supply and Sewerage Board (BWSSB) a repoussé une attaque informatique contre son portail de connexion en ligne. L'attaque a été détectée le 11 avril et les investigations préliminaires ont confirmé que aucune donnée sensible des clients n'a été compromise. Le BWSSB envisage de mettre en œuvre la technologie blockchain pour renforcer la sécurité numérique.</description><pubDate>Fri, 02 May 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Iowa County (USA) autour du 28 avril 2025.</title><link>https://databreaches.net/2025/05/01/cybersecurity-experts-investigating-suspicious-activity-in-iowa-county-network/</link><description>Des experts en cybersécurité enquêtent sur une activité suspecte dans le réseau informatique du comté d'Iowa, au Wisconsin. L'activité a été détectée le 28 avril et les systèmes ont été mis hors ligne par précaution. Les services d'urgence, notamment les services 911, sont toujours opérationnels.</description><pubDate>Fri, 02 May 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Bartlesville Public Schools (USA) autour du 30 avril 2025.</title><link>https://eu.examiner-enterprise.com/story/news/2025/05/01/bartlesville-schools-cyberattack-testing-canceled/83393057007/</link><description>Bartlesville Public Schools a été victime d'une attaque informatique, ce qui a entraîné l'annulation des tests de l'État et la perturbation des systèmes informatiques. Les téléphones et les systèmes de sécurité incendie restent opérationnels. L'école a lancé une enquête avec des professionnels de la cybersécurité pour résoudre le problème.</description><pubDate>Fri, 02 May 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item></channel></rss>