<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Cyberattaques | Casualtek</title><link>https://raw.githubusercontent.com/Casualtek/Cyberwatch/main/cyberattaques.xml</link><description>Flux RSS de suivi, en Français, des cyberattaques rapportées dans la presse internationale. Maintenu par Valéry Rieß-Marchive (LeMagIT).</description><language>fr</language><lastBuildDate>Tue, 28 Oct 2025 00:00:00 -0000</lastBuildDate><item><title>Eastgate Auto, Inc. (USA) autour du 28 octobre 2024.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/94f8131a-07db-484c-a4d1-c9717938cd50.html</link><description>Eastgate Auto, Inc. suffered a data breach between October 23, 2024, and October 29, 2024, resulting in unauthorized access to certain computer systems and potential data download. A cyberattack against Eastgate Auto was claimed by Blacksuit on November 18, 2024.</description><pubDate>Tue, 28 Oct 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Merkle (JPN) autour du 28 octobre 2025.</title><link>https://www.decisionmarketing.co.uk/top-story/merkle-data-hit-as-dentsu-is-rocked-by-security-incident</link><description>Dentsu a subi une attaque informatique, entraînant la fuite de données sensibles de son réseau Merkle, notamment des informations sur les clients, les fournisseurs et les employés actuels et anciens. L'entreprise a engagé des entreprises spécialisées dans la réponse aux incidents de cybersécurité et a informé les autorités. Les systèmes de Dentsu sont désormais de nouveau en ligne et l'entreprise offre des services de surveillance de l'identité aux employés affectés.</description><pubDate>Tue, 28 Oct 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Ever Care Corporation d/b/a Right at Home (USA) autour du 03 septembre 2025.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/364b91f9-2090-4b40-9952-3cbeb6098ad4.html</link><description>Ever Care Corporation d/b/a Right at Home experienced a data security event involving unauthorized access to certain files, potentially impacting employee personal information. The incident was discovered on September 3, 2025, and was claimed by Sinobi on October 8.</description><pubDate>Sat, 25 Oct 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Schmitz Ready Mix (USA) autour du 18 juin 2025.</title><link>none</link><description>L'attaque n'a pas été revendiquée, mais l'enseigne Qilin divulgue des données présentées comme issues des systèmes de Schmitz Ready Mix.</description><pubDate>Mon, 27 Oct 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Svenska kraftnät (SWE) autour du 24 octobre 2025.</title><link>https://omni.se/svenska-kraftnat-utreder-cyberattack-msb-inkopplat/a/4B60ae</link><description>Svenska kraftnät a confirmé avoir subi une attaque informatique, mais aucune indication n'a été trouvée que le système électrique a été affecté. Les autorités compétentes ont été impliquées pour enquêter sur l'incident, revendiqué par Everest. Svenska kraftnät est responsable de l'exploitation du réseau principal et du fonctionnement du système électrique en cas de crise, de guerre ou de perturbations graves.</description><pubDate>Mon, 27 Oct 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>City of Mentor (USA) autour du 24 octobre 2025.</title><link>https://www.news5cleveland.com/news/local-news/city-of-mentor-takes-servers-down-after-experiencing-cyberattack</link><description>La ville de Mentor a subi une attaque informatique, ce qui a entraîné la mise hors ligne de ses serveurs pour protéger ses données. Les lignes téléphoniques pour les demandes de renseignements et les fins administratives générales devraient être à nouveau opérationnelles. La ville a indiqué qu'il n'y a aucune indication que des informations privées aient été divulguées ou compromises.</description><pubDate>Mon, 27 Oct 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Southeastern Food Supplies (USA) autour du 14 avril 2025.</title><link>none</link><description>L'attaque n'a pas été revendiquée, mais l'enseigne Qilin divulgue des données présentées comme issues des systèmes de Southeastern Food Supplies.</description><pubDate>Thu, 23 Oct 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Steeplechase Tool &amp; Die (USA) autour du 12 juin 2025.</title><link>none</link><description>L'attaque n'a pas été revendiquée, mais l'enseigne Qilin divulgue des données présentées comme issues des systèmes de Steeplechase Tool &amp; Die.</description><pubDate>Thu, 23 Oct 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Jennings O'Donovan (IRL) autour du 23 octobre 2025.</title><link>https://www.bbc.com/news/articles/c986g2qll62o</link><description>Une attaque informatique a touché Jennings O'Donovan, une entreprise qui travaille sur un programme d'aide aux personnes dont les maisons sont endommagées en République d'Irlande. Les données personnelles, y compris les adresses et les coordonnées, pourraient avoir été compromises. L'entreprise a pris des mesures pour isoler et investiguer l'incident.</description><pubDate>Mon, 27 Oct 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>TOPCO SCIENTIFIC CO.,LTD. (TWN) autour du 23 octobre 2025.</title><link>https://emops.twse.com.tw/server-java/t05sr01_1_e?&amp;isNew=Y&amp;seq_no=1&amp;spoke_time=120033&amp;spoke_date=20251025&amp;co_id=5434</link><description>Une entreprise a subi une attaque de hackers qui ont infiltré une partie de ses serveurs et crypté des données, entraînant une interruption temporaire du système. L'entreprise a activé ses mécanismes de défense et de récupération de la cybersécurité et a engagé des experts pour enquêter et remédier à la situation. L'incident n'a pas eu d'impact significatif sur les opérations, la sécurité de l'information ou les données personnelles de l'entreprise.</description><pubDate>Sun, 26 Oct 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Springbrook Software (USA) autour du 05 juin 2025.</title><link>none</link><description>L'attaque n'a pas été revendiquée, mais l'enseigne Qilin divulgue des données présentées comme issues des systèmes de Springbrook Software.</description><pubDate>Thu, 23 Oct 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Fédération française de tir (FRA) autour du 18 octobre 2025.</title><link>https://www.tf1info.fr/justice-faits-divers/info-tf1-lci-la-federation-francaise-de-tir-victime-d-un-inquietant-piratage-de-donnees-2402474.html</link><description>La Fédération française de tir a été victime d'une intrusion dans son système d'information, potentiellement concernant les 274 000 licenciés. Les données personnelles compromises incluent le numéro de licence, l'état civil, l'adresse postale et les numéros de téléphone. La fédération a lancé des investigations et prend des mesures pour renforcer la sécurité de ses systèmes d'information.</description><pubDate>Fri, 24 Oct 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Envision Financial (USA) autour du 17 mai 2025.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/9a2ea6f1-981e-4f14-b151-4585064933d8.html</link><description>A data security event occurred between May 17 and May 22, 2025, where an unauthorized third party accessed two systems belonging to Financial Transparency. Although there is no indication that the information was acquired or misused, the incident involved personal information including names and data elements. The organization has taken steps to remediate the issue and is offering identity monitoring services to affected individuals.</description><pubDate>Fri, 24 Oct 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Catawba County government (USA) autour du 19 septembre 2025.</title><link>https://www.qcnews.com/news/u-s/north-carolina/catawba-county/catawba-county-website-offline-for-several-hours-tuesday/</link><description>Le site web du gouvernement du comté de Catawba a été rétabli mardi après-midi après avoir été hors ligne pendant plusieurs jours. Le site web était soit hors ligne, soit en maintenance depuis vendredi. Une cyberattaque contre le gouvernement du comté a été revendiquée par Qilin le 14 octobre.</description><pubDate>Thu, 23 Oct 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Mondi Resort (AUT) autour du 07 août 2025.</title><link>https://www.kleinezeitung.at/steiermark/ennstal/20233551/internationale-hackergruppe-nahm-hotel-im-ausseerland-ins-visier</link><description>La groupe de ransomware Lynx a lancé une attaque contre le Mondi Resort am Grundlsee, entraînant la cryptage de serveurs et une demande de rançon, avec une possible fuite de données. Le groupe Lynx est responsable de centaines d'attaques cybernétiques à travers le monde depuis mi-2024. Les cibles incluent des entreprises énergétiques aux États-Unis, un grossiste allemand de machines-outils et un conglomérat industriel suisse.</description><pubDate>Thu, 23 Oct 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Stadtwerke Clausthal-Zellerfeld (DEU) autour du 22 octobre 2025.</title><link>https://www.goslarsche.de/lokales/stadtwerke-clausthal-hackerangriff-694919.html</link><description>Un hackerangriff a visé les Stadtwerke Clausthal-Zellerfeld, provoquant une panne de leurs systèmes de communication. Les téléphones et les adresses e-mail ne fonctionnent plus, ce qui a des conséquences pour la population locale. Les Stadtwerke Clausthal-Zellerfeld sont actuellement hors service en raison de cette attaque.</description><pubDate>Thu, 23 Oct 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Turf Valley Resort (USA) autour du 23 septembre 2025.</title><link>none</link><description>L'attaque n'a pas été revendiquée, mais l'enseigne Qilin divulgue des données présentées comme issues des systèmes du Turf Valley Resort.</description><pubDate>Thu, 23 Oct 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>OYO Las Vegas (USA) autour du 11 janvier 2025.</title><link>https://www.yogonet.com/it/international/news/2025/10/22/115941-offstrip-oyo-las-vegas-hotelcasino-hit-by-cyberattack</link><description>L'hôtel-casino OYO Las Vegas a subi une attaque informatique entre le 8 et le 11 janvier, exposant les données personnelles de 4 700 personnes. OYO accuse Highgate Hotels Inc., la société qui gérait l'hôtel à l'époque, de « négligence flagrante » et de ne pas avoir pris la responsabilité de l'incident. Les deux sociétés sont actuellement impliquées dans des litiges juridiques pour des violations présumées de contrat.</description><pubDate>Thu, 23 Oct 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Kaufman County (USA) autour du 20 octobre 2025.</title><link>https://www.inforney.com/local-news/kaufman-county-faces-cybersecurity-attack-courthouse-computer-operations-disrupted/article_e9350250-dd15-47ba-81ef-14aba96ebd52.html</link><description>Le comté de Kaufman au Texas a subi une attaque de sécurité qui a perturbé l'accès à certains systèmes informatiques du tribunal et aux dossiers des employés. Les autorités travaillent avec des experts en cybersécurité pour déterminer l'ampleur et la source de l'attaque. Les services d'urgence et le département du shérif ne sont pas affectés et fonctionnent normalement.</description><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Yunex GmbH (DEU) autour du 22 octobre 2025.</title><link>https://www.yunextraffic.com/newsroom/it-incident/</link><description>Yunex Traffic a récemment pris des mesures pour gérer un accès non autorisé à certaines parties de ses systèmes internes de développement de produits. Les systèmes et les services de l'entreprise sont toujours opérationnels. Une enquête approfondie a été lancée avec le soutien d'experts externes. (via eCrime.ch)</description><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item></channel></rss>