<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Cyberattaques | Casualtek</title><link>https://raw.githubusercontent.com/Casualtek/Cyberwatch/main/cyberattaques.xml</link><description>Flux RSS de suivi, en Français, des cyberattaques rapportées dans la presse internationale. Maintenu par Valéry Rieß-Marchive (LeMagIT).</description><language>fr</language><lastBuildDate>Wed, 27 Mar 2024 00:00:00 -0000</lastBuildDate><item><title>Gilmer County (USA) autour du 26 mars 2024.</title><link>https://www.11alive.com/article/news/local/gilmer-county-ransomware-attack/85-209499ee-b352-4cc7-a6ea-bd0bb602ca0e</link><description>Le comté de Gilmer en Géorgie a été victime d'une attaque par ransomware qui a entraîné l'interruption de plusieurs services, bien que les services essentiels, y compris le 911, restent opérationnels. Les autorités du comté travaillent avec les forces de l'ordre fédérales et des consultants en cybersécurité pour enquêter sur l'incident et restaurer les services affectés.</description><pubDate>Wed, 27 Mar 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Nampak (ZAF) autour du 20 mars 2024.</title><link>https://techcentral.co.za/nampak-hit-by-cyberattack/242008/</link><description>La société cotée en bourse Nampak a informé ses actionnaires qu'elle a été victime d'une cyberattaque où des tiers ont accédé à ses systèmes informatiques. Nampak a pris des mesures pour contenir et évaluer l'incident, et travaille avec des experts en cybersécurité pour restaurer l'intégrité de ses systèmes, précisant que ses opérations de fabrication ne sont pas affectées. Une notification initiale a été déposée auprès du régulateur de l'information en vertu de la loi sur la protection des informations personnelles (Popia), et une notification aux personnes potentiellement affectées sera faite conformément aux exigences de Popia.</description><pubDate>Tue, 26 Mar 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Scullion Law (GBR) autour du 11 mars 2024.</title><link>https://www.scottishlegal.com/articles/scullion-law-becomes-victim-of-cyberattack</link><description>La société Scullion Law, avec des bureaux en Écosse et à Madrid, a été victime d'une cyberattaque par l'opérateur de rançongiciel russe Black Basta, entraînant le vol de 155 gigaoctets de données. La firme a réagi en informant l'ICO, la Law Society of Scotland, en travaillant avec la police et des experts externes, et en notifiant les individus affectés, tout en restant opérationnelle. Jude McCorry, PDG du Cyber and Fraud Centre – Scotland, a exprimé son inquiétude face à la récente vague d'attaques cybernétiques en Écosse et a appelé à une meilleure résilience cybernétique.</description><pubDate>Tue, 26 Mar 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Ariza Credit Union (GRD) autour du 24 mars 2024.</title><link>https://caribbean.loopnews.com/content/credit-union-suffers-cyberattack-grenada</link><description>La Ariza Credit Union à Grenade a subi une cyberattaque qui a entraîné une interruption de ses services. La coopérative de crédit a pris la mesure préventive de déconnecter ses systèmes informatiques jusqu'au mardi 26 mars, affectant les services en agence, les distributeurs automatiques, les services en ligne et les points de vente. Elle s'efforce de rétablir rapidement les opérations normales et s'est excusée pour les désagréments occasionnés.</description><pubDate>Tue, 26 Mar 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>City of St. Cloud (USA) autour du 25 mars 2024.</title><link>https://www.positivelyosceola.com/city-of-st-cloud-responds-to-ransomware-cyberattack/</link><description>La ville de St. Cloud a été victime d'une cyberattaque par rançongiciel, mais continue d'assurer ses services publics avec des ajustements, notamment les services d'urgence qui restent pleinement opérationnels. Les paiements pour certaines installations et services, comme la station de transfert et les parcs et loisirs, se font uniquement en espèces pour le moment. La ville travaille à résoudre le problème et maintient la communication avec la communauté pour les mises à jour futures.</description><pubDate>Tue, 26 Mar 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Orrick, Herrington &amp; Sutcliffe, LLP (USA) autour du 10 mars 2023.</title><link>https://www.hipaajournal.com/benefytt-emsa-lindsay-municipal-hospital-affected-by-cyberattacks/</link><description>Benefytt a confirmé être affecté par une violation de données chez Multiplan Inc. via le cabinet Orrick, Herrington &amp; Sutcliffe. Bien que leurs systèmes n'aient pas été touchés, des données ont été exposées. Les notifications sont en cours pour les 152 818 personnes potentiellement affectées, avec des services de surveillance de crédit gratuits.</description><pubDate>Mon, 25 Mar 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>HKScan (FIN) autour du 20 février 2024.</title><link>https://www.wattagnet.com/regions/europe/article/15667131/hkscan-targeted-in-cybersecurity-attack</link><description>La société finlandaise de viande et de volaille HKScan a été victime d'une cyberattaque qui a entraîné une violation de données de ses systèmes d'information, potentiellement exposant certaines données personnelles, mais l'entreprise a affirmé que l'incident n'avait pas affecté ses activités opérationnelles ni ses livraisons de produits. L'attaque a été détectée il y a environ un mois et HKScan a immédiatement pris des mesures pour enquêter et protéger son environnement informatique, en collaboration avec des experts en sécurité et les autorités. Cet incident s'ajoute à une série d'attaques cybernétiques dans le secteur agroalimentaire, affectant d'autres entreprises telles que JBS et Maple Leaf Foods.</description><pubDate>Mon, 25 Mar 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Emergency Medical Services Authority (EMSA) (USA) autour du 10 février 2024.</title><link>https://emsaonline.com/news/cyber-security-notice/</link><description>L'Emergency Medical Services Authority (EMSA) a récemment fait face à un incident de cybersécurité où une activité suspecte a été détectée dans leur réseau informatique le 13 février 2024, entraînant l'accès non autorisé à des fichiers contenant des informations personnelles de certains patients entre le 10 et le 13 février. Les données compromises incluent potentiellement des noms, adresses, dates de naissance, dates de service, et pour certains, le nom du médecin traitant et/ou le numéro de sécurité sociale. EMSA a pris des mesures préventives, notamment l'envoi de lettres de notification aux patients affectés, la mise en place d'un centre d'appel dédié et l'offre de services gratuits de surveillance de crédit</description><pubDate>Mon, 25 Mar 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>GardaWorld Cash U.S. (USA) autour du 30 octobre 2023.</title><link>https://apps.web.maine.gov/online/aeviewer/ME/40/b259cad1-d4ba-46cf-9a2a-05ff391ebfcc.shtml</link><description>La société GardaWorld Cash U.S., basée à Boca Raton en Floride, a été victime d'une cyberattaque par piratage externe entre le 30 octobre et le 16 novembre 2023, affectant les données personnelles de 39 928 personnes, dont 13 résidents du Maine. La brèche a été découverte le 16 novembre 2023 et les notifications écrites aux consommateurs ont été envoyées le 22 mars 2024.</description><pubDate>Mon, 25 Mar 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Tarrant Appraisal District (USA) autour du 21 mars 2024.</title><link>https://www.dallasnews.com/news/crime/2024/03/22/tarrant-appraisal-district-says-it-is-victim-of-ransomware-attack/</link><description>Le Tarrant Appraisal District a été victime d'une attaque par ransomware, confirmée après une panne de leur site web qui a duré plusieurs heures. L'incident a été signalé au FBI et au Texas Department of Information Resources, mais il n'est pas encore clair si des informations sensibles ont été compromises. Le montant de la rançon demandée et l'identité du groupe de hackers responsable n'ont pas été divulgués, et une réunion d'urgence du conseil d'administration est prévue pour discuter de l'attaque.</description><pubDate>Sat, 23 Mar 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Comté de Henry, Illinois (USA) autour du 18 mars 2024.</title><link>https://therecord.media/illinois-county-gov-college-hit-with-ransomware</link><description>Le comté de Henry en Illinois a été victime d'une cyberattaque par ransomware le 18 mars, affectant plusieurs de ses systèmes, mais les services d'urgence comme le 911 restent opérationnels. Le groupe de ransomware Medusa a revendiqué l'attaque et exige une rançon de 500 000 dollars, avec un historique d'attaques contre diverses organisations à travers le monde. Par ailleurs, le Monmouth College, situé à proximité, a également subi une attaque par ransomware pendant la période des fêtes, affectant les données personnelles de 44 737 personnes.</description><pubDate>Fri, 22 Mar 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Petersen Health Care (USA) autour du 15 octobre 2023.</title><link>https://www.reuters.com/legal/litigation/nursing-home-co-petersen-files-bankruptcy-after-cyberattacks-2024-03-21/</link><description>Petersen Health Care, un important opérateur de maisons de retraite aux États-Unis, a déposé le bilan après avoir été victime de cyberattaques et avoir fait défaut sur des prêts garantis par le gouvernement, aggravant ses difficultés financières préexistantes. L'entreprise, basée à Peoria dans l'Illinois, exploite plus de 90 établissements et a accumulé plus de 295 millions de dollars de dettes, dont 45 millions dus sous forme de prêts pour des installations de soins de santé assurés par le Département du Logement et du Développement urbain des États-Unis (HUD). Les cyberattaques ont notamment perturbé les opérations de Petersen, entraînant la</description><pubDate>Fri, 22 Mar 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Filexis Treuhand AG (CHE) autour du 10 mars 2023.</title><link>https://www.reussbote.ch/2024/03/hackerangriff-auf-eine-fislisbacher-firma.html</link><description>La Filexis Treuhand AG, une entreprise basée à Fislisbach, a subi une cyberattaque le 10 mars, au cours de laquelle des données d'entreprise et de clients ont été cryptées et rendues inaccessibles, sans preuve de fuite de données. La direction a réagi rapidement en sécurisant les systèmes, informant les autorités et les clients, et en restaurant les opérations à partir de sauvegardes.</description><pubDate>Fri, 22 Mar 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Mercy Home for Children (USA) autour du 21 février 2023.</title><link>https://apps.web.maine.gov/online/aeviewer/ME/40/e8f06ee5-f914-4071-8aae-8b083927b3d6.shtml</link><description>L'entité Mercy Home for Children, une organisation de santé basée à Brooklyn, New York, a subi une cyberattaque le 21 février 2023, affectant les données personnelles de 356 personnes, dont un résident du Maine. L'incident a été découvert le jour même et impliquait une fuite de numéros de sécurité sociale. Les victimes ont été notifiées par écrit le 20 mars 2024 et se sont vu offrir 12 mois de services de surveillance de crédit et de protection contre le vol d'identité par Cyberscout.</description><pubDate>Fri, 22 Mar 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Polycab (IND) autour du 17 mars 2024.</title><link>https://www.cnbctv18.com/market/polycab-share-price-it-infra-ransomware-attack-core-systems-operations-not-impacted-stock-reaction-19328331.htm</link><description>L'infrastructure informatique de Polycab a été ciblée par une attaque de ransomware le 17 mars 2024, mais l'entreprise a déclaré que ses systèmes principaux et ses opérations n'ont pas été affectés. Les systèmes de l'entreprise fonctionnent actuellement normalement, toutes les usines sont opérationnelles et Polycab continue de servir ses clients, avec une équipe technique interne et des experts en cybersécurité externes qui analysent activement l'incident. En parallèle, l'entreprise a connu un début d'année difficile en 2024 suite à des opérations de recherche fiscale présumées sur ses locaux, mais a nié toute évasion fiscale et ses actions ont augmenté de 1,27%</description><pubDate>Thu, 21 Mar 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Bauer Gruppe (DEU) autour du 10 juin 2022.</title><link>https://www.ihk.de/schleswig-holstein/ihk-magazin/digitalisierung/erfolgsrezept-weiterbildung-5804936</link><description>La Bauer Gruppe et la Mürwiker Gruppe, deux entreprises allemandes, ont été sévèrement touchées par des cyberattaques qui ont crypté leurs serveurs et données, les laissant sans accès à leurs systèmes informatiques essentiels. Les attaques ont entraîné des coûts de restauration estimés à environ 2,3 millions d'euros pour la Mürwiker Gruppe et 2,5 millions d'euros pour la Bauer Gruppe, qui a également choisi de ne pas payer la rançon et a profité de l'occasion pour restructurer ses entreprises. Suite à ces incidents, les deux sociétés ont amélioré leur sécurité informatique, la Mürwiker Gruppe externalisant même ses serveurs à un prestataire de services informatiques après la dé</description><pubDate>Thu, 21 Mar 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Radiant Logistics, Inc. (USA) autour du 14 mars 2024.</title><link>https://www.sec.gov/Archives/edgar/data/1171155/000095017024033954/rlgt-20240319.htm</link><description>Le 14 mars 2024, Radiant Logistics, Inc. a détecté les premières étapes d'une cyberattaque liée à ses opérations canadiennes et a immédiatement activé ses protocoles de réponse aux incidents. Des mesures ont été prises pour isoler les opérations canadiennes et engager des professionnels en cybersécurité pour évaluer et remédier à la situation. Bien que cela ait entraîné des retards de service au Canada, les efforts de récupération des systèmes devraient être largement achevés dans la semaine à venir, sans impact majeur sur les opérations globales de l'entreprise.</description><pubDate>Wed, 20 Mar 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Communauté de communes de Nuits-Saint-Georges (FRA) autour du 15 mars 2024.</title><link>https://france3-regions.francetvinfo.fr/bourgogne-franche-comte/cote-d-or/la-communaute-de-communes-de-nuits-saint-georges-cible-d-une-violente-cyberattaque-une-rancon-demandee-2942661.html</link><description>La communauté de communes de Nuits-Saint-Georges a été paralysée par une cyberattaque le vendredi 15 mars 2024, entraînant l'intervention du Centre régional de cybersécurité CSIRT-Bourgogne-Franche-Comté pour restaurer les services, un processus qui devrait prendre encore quelques jours. Les lignes téléphoniques ont été rétablies, mais les hackers ont demandé une rançon après avoir ciblé la communauté par hasard, exploitant sa cybersécurité jugée fragile. La mairie de Nuits-Saint-Georges, déjà victime d'une attaque similaire en 2019, avait depuis renforcé sa sécurité et n'est pas affectée par cette nouvelle attaque.</description><pubDate>Wed, 20 Mar 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Fondouest (FRA) autour du 18 février 2024.</title><link>https://actu.fr/normandie/saint-lo_50502/a-saint-lo-cette-entreprise-informatique-organise-une-table-ronde-autour-de-la-cybersecurite_60799758.html</link><description>Dataouest, une entreprise de services numériques basée à Saint-Lô, organise une table ronde sur la cybersécurité le 4 avril 2024, suite à une cyberattaque subie par l'un de ses clients, Fondouest, par le groupe de hackers Lockbit. L'attaque a paralysé l'entreprise Fondouest, bloquant les ordinateurs de 65 collaborateurs et dix serveurs, et a nécessité la reconstruction de tout le réseau. La table ronde vise à partager des bonnes pratiques en cybersécurité et à sensibiliser les entreprises à l'importance de la formation des employés, notamment dans la gestion des courriels.</description><pubDate>Wed, 20 Mar 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Long Island Plastic Surgical Group (LIPSG) (USA) autour du 07 janvier 2024.</title><link>https://databreaches.net/another-plastic-surgery-group-has-fallen-victim-to-a-ransomware-attack/</link><description>Le Long Island Plastic Surgical Group (LIPSG), un groupe de chirurgie plastique de New York, a été victime d'une attaque de ransomware menée conjointement par deux groupes de cybercriminels, AlphV et Radar, qui ont chiffré des fichiers et exfiltré environ 700 Go de données, incluant des documents internes, des informations sur les employés et des dossiers patients. Malgré le paiement de 500 000 dollars pour une clé de déchiffrement par LIPSG, les négociations avec Radar pour supprimer les données ont échoué et le groupe menace de nuire à l'entreprise en publiant les données. DataBreaches.net a tenté de contacter LIPSG sans succès et a également informé des patients concernés par la</description><pubDate>Wed, 20 Mar 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item></channel></rss>