<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Cyberattaques | Casualtek</title><link>https://raw.githubusercontent.com/Casualtek/Cyberwatch/main/cyberattaques.xml</link><description>Flux RSS de suivi, en Français, des cyberattaques rapportées dans la presse internationale. Maintenu par Valéry Rieß-Marchive (LeMagIT).</description><language>fr</language><lastBuildDate>Fri, 28 Nov 2025 00:00:00 -0000</lastBuildDate><item><title>Santa Paula, Californie (USA) autour du 12 novembre 2025.</title><link>https://www.technadu.com/city-of-santa-paula-hit-by-ransomware-attack-claimed-by-qilin-government-services-disrupted/614718/</link><description>La ville de Santa Paula en Californie a été victime d'une attaque de ransomware par le groupe Qilin, ce qui a provoqué une panne de réseau affectant les emails et les serveurs internes. L'étendue de la faille de sécurité et les données potentiellement compromises n'ont pas encore été divulguées. Le groupe Qilin est connu pour ses tactiques d'extorsion double, qui consistent à exfiltrer des informations sensibles avec la menace de les rendre publiques si une rançon n'est pas payée.</description><pubDate>Fri, 28 Nov 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Golf Manor (USA) autour du 10 novembre 2025.</title><link>https://dysruptionhub.com/golf-manor-ohio-ransomware-breach/</link><description>La ville de Golf Manor, dans l'Ohio, a été victime d'une attaque de ransomware qui a chiffré son réseau informatique et ses sauvegardes. Les autorités n'ont pas encore approuvé le paiement d'une rançon et attendent des conseils d'experts. L'incident a eu lieu récemment, mais la date exacte n'a pas été communiquée.</description><pubDate>Fri, 28 Nov 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>BARTEK (CAN) autour du 31 août 2025.</title><link>https://ago.vermont.gov/document/2025-11-25-barktek-ingredients-data-breach-notice-consumers</link><description>BARTEK experienced a cyber security incident where a third party compromised some of their data, potentially affecting personal information including names, social security numbers, and earning statements. A cyberattack against Bartek was claimed by INC Ransom on September 2.</description><pubDate>Thu, 27 Nov 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Trailer Transit (USA) autour du 09 septembre 2025.</title><link>https://ago.vermont.gov/document/2025-11-25-trailer-transit-data-breach-notice-consumers</link><description>Trailer Transit suffered a data breach in September 2025, where unauthorized parties accessed internal systems and stole personal information. The breach was discovered on November 21, 2025, and affected personal data including names, dates of birth, addresses, email addresses, phone numbers, and social security numbers. Trailer Transit has implemented additional security measures and is offering free credit monitoring services to affected individuals.</description><pubDate>Thu, 27 Nov 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Conway-Phillips Holding, LLC dba Phillips Tank &amp; Structure (USA) autour du 28 septembre 2025.</title><link>https://ago.vermont.gov/document/2025-11-24-conway-phillips-holding-llc-dba-phillips-tank-structure-data-breach-notice-consumers</link><description>Le 28 septembre 2025, une activité potentiellement suspecte a été détectée sur une partie limitée du réseau informatique. Une enquête avec des spécialistes externes a été immédiatement lancée. Elle a révélé que certains fichiers avaient pu être consultés sans autorisation entre le 26 et le 28 septembre 2025. Les fichiers concernés ont ensuite été examinés pour identifier les informations qu’ils contenaient et les personnes touchées.</description><pubDate>Thu, 27 Nov 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Marquis Software Solutions (USA) autour du 14 août 2025.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/8d079ab1-8c27-4b0c-abca-1bc24ece2b21.html</link><description>Marquis Software Solutions experienced a data security incident where an unauthorized third party accessed their network and may have accessed and acquired certain files. The incident was limited to Marquis' environment, and the company has no evidence of the misuse of personal information. The company is offering complimentary credit monitoring to affected individuals.</description><pubDate>Thu, 27 Nov 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>JASCO Applied Sciences (CAN) autour du 21 juillet 2025.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/ef689f23-295d-483a-9e46-01d349345bf2.html</link><description>JASCO Applied Sciences suffered a data breach after an unauthorized party gained access to their network, resulting in the acquisition of personal information. The breach was discovered on July 21, 2025, and around October 20, it was established that that some personal information had been acquired. A cyberattack against JASCO Applied Sciences was claimed by Rhysida on October 7.</description><pubDate>Thu, 27 Nov 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Tami J. Dunham, CPA (USA) autour du 26 mai 2025.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/6cd240a5-1052-4a3f-b83a-a84d81f4c7b6.html</link><description>Dunham CPA experienced a data breach where an unknown actor viewed and downloaded certain files between May 24, 2025, and May 26, 2025. The breach involved the viewing and downloading of files containing names and other breached elements. A cyberattack against Dunham CPA was claimed by Safepay on June 24.</description><pubDate>Thu, 27 Nov 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>YAC GARTER CO., LTD. (JPN) autour du 25 novembre 2025.</title><link>https://www.yac.co.jp/en/ir/news/auto_20251126509739/pdfFile.pdf</link><description>Y.A.C. Holdings Co., Ltd. annonce qu’une filiale consolidée, YAC GARTER CO., LTD., a subi une attaque par ransomware sur ses serveurs internes à la suite d’un accès non autorisé détecté le 25 novembre 2025. Les serveurs touchés ont été isolés, une enquête technique détaillée est en cours avec des experts externes, et aucune fuite de données personnelles, clients ou informations confidentielles n’a été confirmée à ce stade. La société estime que l’impact de cet incident sur ses résultats consolidés pour l’exercice 2025 sera limité, tout en s’engageant à communiquer rapidement toute évolution nécessitant une nouvelle information.</description><pubDate>Thu, 27 Nov 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Urbana, Ohio (USA) autour du 23 novembre 2025.</title><link>https://dysruptionhub.com/urbana-ohio-cyberattack-city-systems/</link><description>La ville d'Urbana dans l'Ohio a subi une attaque informatique le 23 novembre, qui a perturbé plusieurs systèmes informatiques municipaux, mais les services de police, d'incendie, de travaux publics, de justice et de réponse d'urgence continuent de fonctionner. Les autorités ont indiqué qu'il n'y a actuellement aucune preuve que des informations sensibles aient été divulguées et que les informations des résidents n'ont pas été compromises. L'enquête est toujours en cours.</description><pubDate>Thu, 27 Nov 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Istituto comprensivo di Cavaglià (ITA) autour du 19 novembre 2025.</title><link>https://laprovinciadibiella.it/basso-biellese/clamoroso-attacco-degli-hacker-alla-scuola-di-cavaglia/</link><description>Un groupe de hackers a tenté d'attaquer l'istituto comprensivo de Cavaglià, mais l'attaque a été découverte à temps grâce à l'intervention de la société Sosmu, spécialisée dans la cybersécurité, et les données de l'école ont été sauvegardées. L'attaque avait été programmée pour la journée de vendredi et avait été annoncée sur le dark web. Les responsables de l'attaque sont encore inconnus, mais la direction de l'école a signalé l'incident à la police postale et des télécommunications.</description><pubDate>Wed, 26 Nov 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Milano Ristorazione (ITA) autour du 24 novembre 2025.</title><link>https://www.ilgiorno.it/milano/cronaca/ristorazione-malware-u03il66z</link><description>Milano Ristorazione a été victime d'une violation de son système informatique avec un programme malware, la société a pris des mesures pour protéger ses infrastructures et garantir la continuité de ses services. Les conséquences de l'attaque sont en cours d'évaluation, notamment en ce qui concerne les données traitées. La société assure que les services de restauration seront maintenus avec quelques modifications possibles.</description><pubDate>Tue, 25 Nov 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Westminster City Council (GBR) autour du 25 novembre 2025.</title><link>https://www.mylondon.news/news/east-london-news/london-councils-cyber-attack-live-32940473</link><description>Des fonctionnaires du conseil de Londres ont été avertis d'une menace 'significative et immédiate' après une attaque informatique signalée contre plusieurs autorités locales dans la capitale. Les employés du conseil de Hackney ont reçu une communication urgente les avertissant contre les méthodes d'attaque de phishing et d'ingénierie sociale. Le conseil de Westminster a confirmé que son système informatique a été fermé en mesure de précaution après un incident de cybersécurité.</description><pubDate>Tue, 25 Nov 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Moto Sport de la Capitale (CAN) autour du 16 juin 2025.</title><link>https://ici.radio-canada.ca/nouvelle/2209446/cybersecurite-attaque-motosport-rouym-noranda</link><description>Moto Sport de la Capitale a subi une brèche de sécurité, les renseignements personnels de certains clients ont été compromis, l'entreprise offre une protection d'un an auprès de TransUnion et met en place des mesures de sécurité supplémentaires. Les clients sont invités à demeurer vigilants et à vérifier leurs comptes bancaires. Le système informatique de l'entreprise a été modernisé depuis les événements.</description><pubDate>Tue, 25 Nov 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Hillsborough County (USA) autour du 24 novembre 2025.</title><link>https://www.bostonglobe.com/2025/11/24/metro/cybersecurity-incident-hillsborough-county/</link><description>Une attaque de sécurité informatique a touché le comté de Hillsborough, dans le New Hampshire, dimanche matin, entraînant une panne de réseau. Les systèmes affectés ont été déconnectés pour protéger le réseau et les données. Les opérations de sécurité publique fonctionnent toujours normalement.</description><pubDate>Tue, 25 Nov 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Southold Town (USA) autour du 25 novembre 2025.</title><link>https://dysruptionhub.com/southold-n-y-probes-potential-cyber-incident/</link><description>La ville de Southold, dans l'État de New York, fait face à une incident cybernétique potentiel qui a perturbé les serveurs informatiques de la ville, mis hors service les emails et limité le traitement des dossiers, mais n'a pas affecté les lignes téléphoniques 911 ou de police. Les services de la ville sont limités, mais les résidents peuvent toujours accéder aux services par téléphone ou en personne. Les autorités enquêtent sur l'incident et n'ont pas encore divulgué ce qui a déclenché la perturbation.</description><pubDate>Tue, 25 Nov 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Echo (USA) autour du 28 juillet 2025.</title><link>https://ago.vermont.gov/document/2025-11-21-echo-design-group-data-breach-notice-consumers</link><description>The Echo Design Group, Inc. suffered a data breach between July 25, 2025, and July 28, 2025, resulting in unauthorized access to human resources and accounting documents. The breach was discovered on July 28, 2025. A cyberattack against Echo was claimed by Akira on August 27.</description><pubDate>Tue, 25 Nov 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Harbor (USA) autour du 01 août 2025.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/44f9f1db-7a31-452c-8a6e-5651aa35d979.html</link><description>Harbor suffered a data breach between July 25, 2025, and August 1, 2025, resulting in unauthorized access to sensitive information. The breach may have involved personal data such as names, addresses, dates of birth, Social Security numbers, and medical information. Harbor is providing credit monitoring services to affected individuals.</description><pubDate>Sat, 25 Oct 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Davies, McFarland &amp; Carroll (USA) autour du 22 mai 2025.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/adab4e5e-168b-46e6-a4ed-5c6b84361810.html</link><description>Davies, McFarland &amp; Carroll experienced a data security incident where an unauthorized party obtained access to their internal network, potentially exposing certain files containing personal information between May 19, 2025, and May 22, 2025. A cyberattack against Davies, McFarland &amp; Carroll was claimed by Lynx on June 5.</description><pubDate>Tue, 25 Nov 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Ahtna, Inc. (USA) autour du 28 juillet 2025.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/19faead7-93ae-4b79-a4e7-1f563623828f.html</link><description>Ahtna, Inc. suffered a data breach between April 20, 2025, and June 1, 2025, resulting in unauthorized access to certain files containing personal information, including names and Social Security numbers. The breach was discovered on July 28, 2025. A cyberattack against Ahtna was claimed by Qilin on August 12.</description><pubDate>Sat, 22 Nov 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item></channel></rss>