<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Cyberattaques | Casualtek</title><link>https://raw.githubusercontent.com/Casualtek/Cyberwatch/main/cyberattaques.xml</link><description>Flux RSS de suivi, en Français, des cyberattaques rapportées dans la presse internationale. Maintenu par Valéry Rieß-Marchive (LeMagIT).</description><language>fr</language><lastBuildDate>Sat, 31 May 2025 00:00:00 -0000</lastBuildDate><item><title>Unimed (BRA) autour du 15 mars 2025.</title><link>https://securityleaders.com.br/unimed-confirma-acidente-cibernetico-no-sistema-digital/</link><description>La Unimed, une des principales opérateurs de santé supplémentaire du Brésil, a confirmé un incident cybernétique impliquant son infrastructure numérique, mais a affirmé que les données sensibles n'ont pas été compromises. L'incident a été identifié en mars 2025 et a été résolu sans preuve de fuite de données. La société a souligné son engagement envers la sécurité et la protection des données.</description><pubDate>Sat, 31 May 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Orphee Beinoglou International Transportation (GRC) autour du 15 février 2025.</title><link>https://greekcitytimes.com/2025/05/31/russian-cyberattack-targets-greek-logistics-partner-of-nespresso/</link><description>Nespresso Greece avertit ses clients d'une faille de sécurité potentielle suite à une attaque informatique en février 2025 contre son partenaire logistique, Orphee Beinoglou International Transportation. Les données compromises pourraient inclure les noms, numéros de téléphone, adresses, emails et numéros fiscaux des clients. Nespresso exhorte ses clients à rester vigilants contre les emails ou appels suspects demandant des détails personnels ou financiers.</description><pubDate>Sat, 31 May 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Botetourt County Public Schools (USA) autour du 13 mai 2025.</title><link>https://www.wdbj7.com/2025/05/13/botetourt-county-public-schools-investigates-cybersecurity-incident/</link><description>Les écoles publiques du comté de Botetourt enquêtent sur une faille de sécurité informatique qui a touché leur réseau. L'incident a temporairement affecté certains systèmes informatiques et l'école travaille à rétablir la pleine fonctionnalité. L'enquête est en cours avec l'aide d'experts en cybersécurité et des autorités de l'État et fédérales.</description><pubDate>Sat, 31 May 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Ministère de la Justice de Porto Rico (PRI) autour du 30 mai 2025.</title><link>https://www.primerahora.com/noticias/gobierno-politica/notas/justicia-sufre-ataque-cibernetico/</link><description>Le ministère de la Justice a subi un ataque cibernétique, ce qui a obligé à suspendre temporairement certains services, notamment la délivrance du certificat de casier judiciaire. Les autorités travaillent à résoudre l'incident et à protéger les données personnelles des citoyens. La sécurité de l'information est la priorité absolue du département.</description><pubDate>Sat, 31 May 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Comté de Lorain (USA) autour du 29 mai 2025.</title><link>https://www.loraincountyohio.gov/CivicAlerts.aspx?AID=41</link><description>Le comté de Lorain a subi une faille de sécurité réseau, ce qui a perturbé ses systèmes et a entraîné la fermeture de plusieurs départements jusqu'à ce que les systèmes soient rétablis. Les services critiques et les départements essentiels restent en ligne pour les citoyens. L'organisation travaille avec des experts pour enquêter sur l'incident et fournira des mises à jour à la communauté.</description><pubDate>Sat, 31 May 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Bradford Health Systems (USA) autour du 08 décembre 2023.</title><link>https://databreaches.net/2025/05/30/bradford-health-systems-detected-abnormal-network-activity-in-december-2023-they-first-sent-out-breach-notices-this-week/</link><description>Bradford Health Systems a détecté une activité anormale dans son réseau le 8 décembre 2023, ce qui a conduit à une enquête qui a révélé que des fichiers contenant des informations personnelles et de santé protégées avaient pu être accédés sans autorisation. Les informations potentiellement affectées incluent des noms, des numéros de permis de conduire, des dates de naissance et des informations de santé. Des lettres ont été envoyées aux personnes affectées le 30 mai 2025.</description><pubDate>Fri, 30 May 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Mediehuset Altaposten (NOR) autour du 27 mai 2025.</title><link>https://www.altaposten.no/nyheter/i/yE2eJ2/data-angrepet-mot-altaposten-har-mottatt-et-loesepengekrav</link><description>Mediehuset Altaposten a été victime d'une attaque de ransomware, ce qui a affecté la publication de l'édition papier du journal et les émissions de Radio Alta. L'attaque a été signalée à la police et à l'autorité de contrôle des données. Les responsables de l'entreprise travaillent pour rétablir les services et publier à nouveau le journal sur papier. (via eCrime.ch)</description><pubDate>Fri, 30 May 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>3P Corporation (AUS) autour du 07 avril 2025.</title><link>https://www.ifa.com.au/news/35799-melbourne-based-financial-services-and-advice-firm-hit-with-cyber-attack</link><description>La société 3P Corporation a été victime d'une attaque de ransomware en avril, mais elle affirme que ses données n'ont pas été compromises. Les hackers ont publié plus de 200 gigaoctets de documents internes et de données client en ligne. L'incident a été signalé à l'Australian Cyber Security Centre et les employés et les clients potentiels ont été informés.</description><pubDate>Fri, 30 May 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Flemington-Raritan School District (USA) autour du 06 mai 2025.</title><link>https://www.tapinto.net/towns/flemington-slash-raritan/sections/education/articles/mcgann-provides-update-on-cyber-attack</link><description>Le 6 mai, le district scolaire de Flemington-Raritan a subi une attaque par ransomware, mais aucune donnée personnelle n’a été confirmée comme compromise et l’enseignement n’a pas été perturbé, hormis une mise hors ligne temporaire les 8 et 9 mai. Les informations sensibles comme les plans d’éducation individualisés (IEP et 504), les données de santé ou les courriels des parents n’ont pas été affectées, car elles sont hébergées sur des systèmes externes non touchés. La superintendante McGann a salué le travail remarquable de l’équipe informatique, qui a agi avec efficacité et dévouement face à la situation.</description><pubDate>Thu, 29 May 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>DataPost (SGP) autour du 25 mai 2025.</title><link>https://www.straitstimes.com/singapore/consumer/details-of-146-income-insurance-policyholders-compromised-after-cyberattack-on-external-vendor</link><description>Une attaque de ransomware a compromis les informations personnelles et de police d'au moins 146 souscripteurs de l'assureur Income Insurance à Singapour. L'attaque a visé DataPost, un fournisseur externe responsable de l'impression et de l'envoi de documents aux souscripteurs d'Income. Les investigations préliminaires montrent que les déclarations de bonus de ces souscripteurs ont été compromises, mais les systèmes d'Income Insurance restent sécurisés.</description><pubDate>Thu, 29 May 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Department of Pensions (LKA) autour du 15 avril 2025.</title><link>https://www.dailymirror.lk/breaking-news/Pension-Department-restores-IT-system-after-cyberattack/108-310113</link><description>Le Département des pensions du Sri Lanka a subi une attaque de ransomware en avril, mais les systèmes d'information ont été restaurés sans perte de données. Les services, y compris les paiements de pensions, n'ont pas été interrompus. L'incident a été résolu rapidement sans impact durable sur la livraison de services.</description><pubDate>Thu, 29 May 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Victoria’s Secret (USA) autour du 27 mai 2025.</title><link>https://techcrunch.com/2025/05/28/victorias-secret-hit-by-outages-as-it-battles-security-incident/</link><description>Victoria’s Secret a signalé un incident de sécurité, ce qui a provoqué des perturbations sur son site web et ses commandes en ligne. L'entreprise a activé ses protocoles de réponse et a engagé des experts tiers pour résoudre le problème. Les magasins de Victoria’s Secret restent ouverts malgré l'incident.</description><pubDate>Thu, 29 May 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>St. Joseph Hospital (USA) autour du 27 mai 2025.</title><link>https://www.bangordailynews.com/2025/05/28/bangor/bangor-health/st-joseph-hospital-was-target-of-cyberattack/</link><description>Un hôpital aux États-Unis a subi une attaque informatique, ce qui a entraîné la fermeture temporaire de ses systèmes de données. L'hôpital a pris des mesures pour résoudre le problème et a encouragé les patients à maintenir leurs rendez-vous. Les enquêtes sont en cours pour déterminer les causes de l'attaque.</description><pubDate>Thu, 29 May 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Mairie de Toluca (MEX) autour du 19 mai 2025.</title><link>https://asisucede.com.mx/ayuntamiento-toluqueno-sufrio-ataque-cibernetico-confirma-alcalde-ricardo-moreno/</link><description>L'Ayuntamiento de Toluca a été victime d'une attaque cibernétique le 19 mai 2025, l'incident est actuellement en cours d'investigation. Le président municipal Ricardo Moreno Bastida a annoncé des améliorations dans l'équipe de cybersécurité pour éviter de tels incidents à l'avenir. Les autorités travaillent également à la sécurité de la prochaine journée électorale.</description><pubDate>Thu, 29 May 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Arcona-Hotels (DEU) autour du 24 mai 2025.</title><link>https://www.tageskarte.io/hotellerie/detail/cyber-angriff-auf-die-arcona-hotels-resorts.html</link><description>Les hôtels Arcona ont été victimes d'une attaque cybernétique, ce qui a entraîné des perturbations dans certains de leurs systèmes informatiques. Les hôtels concernés sont ceux de Rügen, Weimar et Rostock. L'entreprise a pris des mesures pour limiter les dégâts et a informé les autorités compétentes.</description><pubDate>Wed, 28 May 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Dunlop Aircraft Tyres Ltd (GBR) autour du 30 juin 2024.</title><link>https://www.european-rubber-journal.com/article/2097469/datl-reports-cyberattack-at-uk-operations</link><description>Dunlop Aircraft Tyres Ltd a subi une attaque informatique en juin 2024, mais a réussi à rétablir ses activités en quelques jours. L'attaque avait été revendiquée sous l'enseigne Cloak dès le 4 juillet 2024.</description><pubDate>Wed, 28 May 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Grove City (USA) autour du 24 mars 2025.</title><link>https://www.fourstateshomepage.com/news/local/cyber-attack-hits-grove-city-offices/</link><description>La ville de Grove a subi une attaque informatique qui a compromis les données de certains résidents et employés, y compris des informations financières et des numéros de sécurité sociale. La ville a pris des mesures pour isoler et remédier à l'attaque. Les résidents concernés peuvent s'inscrire à un service de surveillance de crédit en ligne gratuit pendant un an.</description><pubDate>Wed, 28 May 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>VNPT (VNM) autour du 15 avril 2025.</title><link>https://vietnamnet.vn/en/vietnam-s-top-news-agencies-hit-by-cyberattacks-data-stolen-2404394.html</link><description>Les organisations médiatiques vietnamiennes sont vulnérables aux cyberattaques en raison de leur utilisation de logiciels non sécurisés et de leur dépendance à l'égard de plateformes technologiques partagées. Les experts en cybersécurité mettent en garde contre les conséquences potentiellement catastrophiques de telles attaques, qui pourraient nuire à la crédibilité des médias et compromettre les intérêts nationaux. Il est essentiel que les équipes éditoriales prennent des mesures proactives pour renforcer leur cybersécurité et sensibiliser le public aux menaces numériques.</description><pubDate>Tue, 27 May 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>MathWorks (USA) autour du 18 mai 2025.</title><link>https://status.mathworks.com/incidents/h1fjvcr72n87</link><description>MathWorks a subi une attaque de ransomware qui a affecté ses systèmes informatiques, rendant certains de ses applications en ligne indisponibles. L'entreprise a notifié les autorités fédérales et travaille avec des experts en cybersécurité pour rétablir les systèmes. Plusieurs applications ont déjà été rétablies, mais certaines sont toujours indisponibles. (via eCrime.ch)</description><pubDate>Tue, 27 May 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Alles Lægehus (DNK) autour du 09 décembre 2024.</title><link>https://alleslaegehus.dk/vigtig-information-om-it-sikkerhedshaendelse/</link><description>Alles Lægehus a été victime d'une attaque de hackers, qui ont volé des données personnelles de patients et d'employés, les données volées incluent des informations de base telles que le nom, le numéro de téléphone et le numéro de sécurité sociale.</description><pubDate>Mon, 26 May 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item></channel></rss>