<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Cyberattaques | Casualtek</title><link>https://raw.githubusercontent.com/Casualtek/Cyberwatch/main/cyberattaques.xml</link><description>Flux RSS de suivi, en Français, des cyberattaques rapportées dans la presse internationale. Maintenu par Valéry Rieß-Marchive (LeMagIT).</description><language>fr</language><lastBuildDate>Mon, 14 Apr 2025 00:00:00 -0000</lastBuildDate><item><title>Laboratory Services Cooperative (LSC) (USA) autour du 27 octobre 2024.</title><link>https://therecord.media/lab-provider-planned-parenthood-breach</link><description>La Laboratory Services Cooperative (LSC), un fournisseur de services de laboratoire pour certains centres de Planned Parenthood, a déclaré une violation de données affectant environ 1,6 million de personnes. Les informations volées incluent des données médicales et personnelles, notamment des numéros de sécurité sociale, des détails de cartes de crédit et des informations d'assurance santé. LSC a engagé des entreprises de cybersécurité pour surveiller le dark web pour détecter si les informations volées sont mises en ligne.</description><pubDate>Mon, 14 Apr 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Cherokee County School District (USA) autour du 15 mars 2025.</title><link>https://scontent-ber1-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/484529406_1203723718423198_3376412056030975223_n.jpg?_nc_cat=102&amp;ccb=1-7&amp;_nc_sid=833d8c&amp;_nc_ohc=dPAE-Md6R_0Q7kNvwFevg0g&amp;_nc_oc=Adm4GGSQlUk8Nh51dI-GvWg-vZjjuQFjmNfAwJErSVYL1JcctUTpCsf_GmaDh66tC3c&amp;_nc_zt=23&amp;_nc_ht=scontent-ber1-1.xx&amp;_nc_gid=iV3MeT6JIFRjbvG8lZILEw&amp;oh=00_AfHGVWOQV5RkzIBLvjR5QETYC2sZTY4Ozac1dZmEDUYv4Q&amp;oe=67FEDF9A</link><description>Le district scolaire du comté de Cherokee fait face à un incident de cybersécurité affectant ses systèmes informatiques et collabore activement avec le FBI, la SLED et le shérif local pour en déterminer l’étendue. Par précaution, l’utilisation des systèmes informatiques est suspendue et les cours du lundi se feront sans technologie. Le district se concentre sur la restauration de ses opérations critiques tout en assurant la sécurité des données et promet de tenir la communauté informée au fur et à mesure des avancées.</description><pubDate>Fri, 11 Apr 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Andretti Indoor Karting &amp; Games (USA) autour du 16 mars 2025.</title><link>https://www.facebook.com/andrettikarting/posts/pfbid0FmCqHXT4X4u2mPTgJMUEgmMdM5BwjJvDagUMcW6SYiPxraCc6Ts8BDjjaKsaEqyel</link><description>Andretti Indoor Karting &amp; Games a récemment été victime d’un incident cyber affectant ses systèmes informatiques, ce qui a entraîné la mise hors ligne de certains services par précaution. En attendant la restauration complète, certaines activités comme les jeux d’arcade, le laser tag, ou la VR sont en accès illimité, mais d'autres, comme les jeux à grappin ou la distribution de tickets, restent inactives. L’équipe travaille activement à la résolution du problème, tout en ajustant les tarifs et les offres pour maintenir une expérience client satisfaisante.</description><pubDate>Fri, 11 Apr 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Nippon Life India Asset Management Limited (IND) autour du 09 avril 2025.</title><link>https://tradebrains.in/features/midcap-stock-in-focus-after-reporting-cyberattack-on-its-it-infrastructure/</link><description>La société Nippon Life India Asset Management Limited, l'un des plus grands gestionnaires d'actifs en Inde, a signalé une cyberattaque sur son infrastructure IT le 9 avril. La société a pris des mesures immédiates pour enquêter et répondre à l'incident, y compris la fermeture des systèmes affectés pour éviter d'autres dommages. Les actions de la société ont augmenté de 6% après l'annonce de la cyberattaque.</description><pubDate>Fri, 11 Apr 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Charlton Athletic (GBR) autour du 06 août 2024.</title><link>https://www.bbc.com/sport/football/articles/cj9e3we1y9eo</link><description>Le club de football Charlton Athletic a été victime d'une cyberattaque par rançongiciel en août 2024, qui a entraîné la perte de données financières importantes. L'attaque a eu un impact significatif sur les comptes du club, qui a perdu 14 millions de livres sterling en 2023-2024. Cependant, l'assurance du club a couvert les pertes financières directes, mais l'attaque a également perturbé d'autres activités du club.</description><pubDate>Fri, 11 Apr 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Charles Jones Industrial Limited (CAN) autour du 19 mars 2025.</title><link></link><description>Bien qu'aucune attaque contre Charles Jones Industrial n'ait encore été revendiquée, des données attribuées à cette entreprise sont présentes sur les serveurs FTP de divulgation de données de l'enseigne de rançongiciel Qilin. Divers éléments figurant dans les noms de fichiers confortent l'attributuon. Les dates figurant dans les noms des fichiers suggèrent que l'exfiltration de données s'est achevée autour du 18 mars 2025.</description><pubDate>Thu, 10 Apr 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>SIAPA (Sistema Intermunicipal de los Servicios de Agua Potable y Alcantarillado) (MEX) autour du 09 avril 2025.</title><link>https://traficozmg.com/2025/04/ataque-cibernetico-paraliza-servicios-administrativos-del-siapa/</link><description>Le système intermunicipal des services d'eau potable et d'assainissement (SIAPA) a été victime d'une cyberattaque qui a paralysé ses services administratifs, obligeant l'organisme à activer ses protocoles de sécurité et à signaler l'incident à la Fiscalía del Estado. Pendant la résolution de la situation, les citoyens sont invités à effectuer leurs paiements dans des magasins de conveniencia et des succursales bancaires. L'enquête est en cours pour identifier les responsables de l'attaque.</description><pubDate>Thu, 10 Apr 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Comté de Gooding (USA) autour du 25 mars 2025.</title><link>https://www.ag.idaho.gov/content/uploads/2025/04/Gooding-Co-ID-AG-Notice120552382.pdf</link><description>Le 25 mars 2025, le comté de Gooding (Idaho) a détecté une attaque par ransomware affectant son réseau informatique, et a immédiatement lancé une enquête avec l'aide d'experts en cybersécurité et de ses conseillers juridiques. Le 4 avril, l’enquête a révélé une probable acquisition non autorisée de données personnelles, incitant le comté à préparer des notifications aux personnes concernées ainsi qu’une offre de surveillance de crédit gratuite. L’incident a été signalé aux autorités fédérales et au responsable de la sécurité de l'information de l’État, et l’enquête se poursuit. (via eCrime.ch)</description><pubDate>Thu, 10 Apr 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Pulaski Co. Clerk’s Office (USA) autour du 16 janvier 2025.</title><link>https://www.arkansasleader.com/articles/pulaski-co-clerks-office-says-it-has-recovered-from-cyberattack/</link><description>Le bureau du greffier du comté de Pulaski a déclaré avoir récupéré après une cyberattaque. Les détails de l'incident ne sont pas précisés, mais le bureau a confirmé avoir repris ses activités normales. L'enquête sur l'incident est toujours en cours.</description><pubDate>Thu, 10 Apr 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Visionary Holdings Inc. (CAN) autour du 08 avril 2025.</title><link>https://visiongroup.investorroom.com/2025-04-09-Important-Notice-Regarding-the-Upgrade-of-Visionary-Holdings-Inc-s-Website-and-Email-System</link><description>À la suite d'une cyberattaque, le site officiel www.visiongroupca.com et les adresses email en @farvision.ca ont été compromis, entraînant une panne complète des systèmes et des risques potentiels pour la sécurité des données. L'entreprise a donc décidé de désactiver définitivement ces canaux et de les remplacer par un nouveau site officiel, www.visionary.holdings, et des emails en @visionary.holdings. Elle invite ses partenaires à mettre à jour leurs informations de contact et à vérifier les échanges via ces nouveaux canaux.</description><pubDate>Thu, 10 Apr 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Oregon Department of Environmental Quality (DEQ) (USA) autour du 10 avril 2025.</title><link>https://www.kptv.com/2025/04/10/cyberattack-shuts-down-oregon-deq-systems-testing-through-friday-agency-says/</link><description>Le département de la qualité de l'environnement de l'Oregon (DEQ) a été victime d'une cyberattaque mercredi, ce qui a entraîné la fermeture de ses systèmes informatiques jusqu'à la fin de la semaine. Les stations d'inspection des véhicules seront fermées jusqu'à vendredi, mais le système de gestion des données environnementales en ligne n'a pas été touché. L'enquête est en cours pour déterminer l'origine et les motivations de l'attaque, qui ne semble pas être une attaque de rançon pour l'instant.</description><pubDate>Thu, 10 Apr 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Smyk (POL) autour du 17 mars 2025.</title><link>https://evrimagaci.org/tpg/smyk-confirms-data-breach-following-ransomware-attack-317538</link><description>La chaîne de magasins polonaise Smyk a confirmé une violation de données suite à une attaque par ransomware sur ses systèmes informatiques, affectant des employés, des contractants et des clients. L'incident a entraîné le vol de données sensibles, notamment des informations personnelles et des fichiers liés à la production de vêtements. Smyk a pris des mesures pour limiter l'impact de la violation et a notifié les autorités compétentes, soulignant l'importance de la cybersécurité dans le secteur du commerce électronique.</description><pubDate>Thu, 10 Apr 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Sensata Technologies (USA) autour du 07 avril 2025.</title><link>https://therecord.media/sensata-technologies-ransomware-attack</link><description>La société Sensata Technologies, un fabricant de technologies industrielles basé au Massachusetts, a été victime d'une attaque par ransomware qui a perturbé ses systèmes et a forcé la mise hors ligne de son réseau. L'incident, qui a commencé dimanche, a temporairement impacté les opérations de l'entreprise, notamment la production et la livraison. Les experts en cybersécurité aident à la récupération et tentent d'identifier les fichiers volés pour notifier les personnes concernées.</description><pubDate>Thu, 10 Apr 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>LaTouche Pediatrics (USA) autour du 21 mars 2025.</title><link></link><description>Bien qu'aucune attaque contre LaTouche Pediatrics n'ait encore été revendiquée, des données attribuées à cet organisme médical sont présentes sur les serveurs FTP de divulgation de données de l'enseigne de rançongiciel Qilin. Divers éléments figurant dans les noms de fichiers confortent l'attributuon. Les dates figurant dans les noms des fichiers suggèrent que l'exfiltration de données s'est achevée autour du 20 mars 2025.</description><pubDate>Thu, 10 Apr 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Groupe Althays (FRA) autour du 14 octobre 2024.</title><link>https://www.youtube.com/watch?v=kKCuMfUPtY8</link><description>En octobre 2024, le Groupe Althays a été victime d’une cyberattaque par ransomware, déclenchant immédiatement l’activation d’une cellule de crise avec le soutien de Stoïk. L’entreprise a mené une communication transparente, sécurisé ses infrastructures, restauré les systèmes client par client, et refusé de payer la rançon. Malgré des protections en place, l’attaque a touché 50 clients et a nécessité jusqu’à quatre semaines pour un retour à la normale.</description><pubDate>Thu, 10 Apr 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Bureau du défenseur public fédéral de l'Arizona (USA) autour du 02 avril 2025.</title><link>https://kjzz.com/news/local/cyberattack-delays-death-row-inmates-competency-briefing</link><description>Une cyberattaque par ransomware a frappé le bureau du défenseur public fédéral de l'Arizona, entraînant la perte d'accès aux fichiers de l'affaire de Ralph Menzies, condamné à mort. La défense a demandé et obtenu un délai pour déposer un mémoire sur la compétence mentale de Menzies, initialement prévu pour le 18 avril. L'audience a été reportée au 7 mai en raison de la cyberattaque.</description><pubDate>Wed, 09 Apr 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>MRC de Maskinongé (CAN) autour du 29 mars 2025.</title><link>https://www.lenouvelliste.ca/actualites/actualites-locales/2025/04/08/cyberattaque-saint-justin-reporte-sa-seance-du-conseil-7LEI7F6MP5DL7EIZ7XK5PTULLU/</link><description>La MRC de Maskinongé a été victime d'une cyberattaque qui a paralysé son système informatique, affectant les municipalités de Saint-Justin, Saint-Léon-le-Grand et Saint-Sévère. Les données des municipalités sont stockées sur les serveurs centraux de la MRC et aucune donnée n'a été perdue, mais les systèmes informatiques sont toujours hors ligne. Une enquête est en cours pour déterminer les causes de l'attaque et la Sûreté du Québec est impliquée dans l'enquête.</description><pubDate>Wed, 09 Apr 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Fall River Public Schools (USA) autour du 06 avril 2025.</title><link>https://www.govtech.com/education/k-12/fall-river-public-schools-mass-hit-by-cyber-attack</link><description>Le district scolaire de Fall River, dans le Massachusetts, a été victime d'une cyberattaque qui a permis à un tiers non autorisé d'accéder à certaines parties de son réseau interne. Les enquêteurs n'ont pas trouvé de preuve que des données personnelles d'élèves ou de membres du personnel aient été consultées ou compromises, mais une enquête approfondie est en cours. Le district a déjà commencé à renforcer sa sécurité pour éviter de nouvelles attaques.</description><pubDate>Wed, 09 Apr 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Medway Community Healthcare (MCH) (GBR) autour du 02 décembre 2024.</title><link>https://www.kentlive.news/news/kent-news/kent-healthcare-provider-suffered-cyber-10088567</link><description>Le fournisseur de soins de santé Medway Community Healthcare (MCH) a été victime d'une cyberattaque en décembre 2024, mais a réussi à empêcher les hackers d'accéder à des données sensibles. Cependant, l'attaque a entraîné des perturbations importantes des services, notamment pour les patients qui devaient subir des tests à domicile pour des problèmes cardiaques. Cinq mois plus tard, la plupart des problèmes ont été résolus, mais quelques retards persistent, notamment pour la numérisation de documents papier et les moniteurs cardiaques à domicile.</description><pubDate>Tue, 08 Apr 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Optimax Technology (TWN) autour du 05 avril 2025.</title><link>https://emops.twse.com.tw/server-java/t05sr01_1_e?&amp;isNew=Y&amp;seq_no=1&amp;spoke_time=153314&amp;spoke_date=20250407&amp;co_id=3051</link><description>Une cyberattaque a frappé la société le 7 avril 2025, mais les mécanismes de défense ont été activés pour minimiser les risques. Aucune fuite de données personnelles ou internes n'a été détectée et les opérations de l'entreprise n'ont pas été significativement impactées. La société continue d'améliorer la sécurité de son réseau et de son infrastructure d'information pour prévenir de futures attaques. L'attaque a été revendiquée le 5 avril sous la bannière de Qilin par "Devman".</description><pubDate>Tue, 08 Apr 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item></channel></rss>