<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Cyberattaques | Casualtek</title><link>https://raw.githubusercontent.com/Casualtek/Cyberwatch/main/cyberattaques.xml</link><description>Flux RSS de suivi, en Français, des cyberattaques rapportées dans la presse internationale. Maintenu par Valéry Rieß-Marchive (LeMagIT).</description><language>fr</language><lastBuildDate>Thu, 13 Mar 2025 00:00:00 -0000</lastBuildDate><item><title>Syma (CHE) autour du 01 mars 2023.</title><link>https://www.inside-it.ch/cyberangriff-auf-messebau-gruppe-syma-20250313</link><description>La société Syma, spécialisée dans la construction de stands pour les salons et la technologie de système, a été victime d'une cyberattaque le 1er mars, qui a touché sa filiale autrichienne. Les attaquants, identifiés comme le groupe de ransomware Play, ont menacé de publier les données volées, mais l'entreprise a réussi à rétablir son environnement opérationnel en Autriche avec l'aide de spécialistes en sécurité. Syma collabore avec les autorités policières autrichiennes et suisses pour enquêter sur l'incident et a notifié l'incident aux autorités de surveillance compétentes.</description><pubDate>Thu, 13 Mar 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Sunflower Medical Group (USA) autour du 15 décembre 2024.</title><link>https://therecord.media/kansas-healthcare-provider-data-breach</link><description>Le groupe de soins de santé Sunflower Medical Group au Kansas a été victime d'une cyberattaque en décembre, exposant les informations sensibles de plus de 220 000 patients, notamment des numéros de sécurité sociale, des informations médicales et des données d'assurance santé. Les hackers ont accédé aux systèmes de l'entreprise le 15 décembre et ont fait des copies de fichiers, avant d'être découverts le 7 janvier. Le groupe de ransomware Rhysida a revendiqué l'attaque et a menacé de divulguer les données volées si une rançon de 800 000 dollars n'était pas payée.</description><pubDate>Wed, 12 Mar 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>TFE Hotels (AUS) autour du 01 mars 2025.</title><link>https://www.cyberdaily.au/security/11832-australian-tfe-hotels-group-admits-cyber-attack-recovery-an-ongoing-process</link><description>Le groupe hôtelier australien TFE Hotels a admis que la récupération après une cyberattaque était un processus en cours, avec des employés qui doivent aider manuellement les clients et des lignes téléphoniques détournées. L'enquête est toujours en cours pour déterminer l'ampleur de l'incident, mais le groupe a précisé que les détails de carte de crédit des clients n'ont pas été compromis. TFE Hotels travaille avec des experts en sécurité pour investiguer et remédier à l'incident.</description><pubDate>Wed, 12 Mar 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Aerticket (DEU) autour du 09 mars 2025.</title><link>https://www.fvw.de/touristik/technologie/technische-ausfaelle-aerticket-wird-opfer-von-cyber-attacke-250756</link><description>La plateforme de billetterie en ligne Aerticket a été victime d'une cyberattaque, entraînant des perturbations techniques. Les détails de l'incident ne sont pas encore disponibles. L'entreprise est probablement en train d'enquêter sur l'incident et de prendre des mesures pour rétablir la sécurité de ses systèmes.</description><pubDate>Mon, 10 Mar 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Crystal D (USA) autour du 07 mars 2025.</title><link>https://members.asicentral.com/news/industry-news/march-2025/cyberattack-debilitates-crystal-ds-operations-communication-down-orders-rescheduled/</link><description>La société Crystal D, fournisseur de produits de promotion, a été victime d'une cyberattaque qui a perturbé ses opérations, notamment la communication et les livraisons. Pour l'instant, il n'y a pas d'indice que les hackers aient accédé à des informations sensibles des clients. Les efforts sont en cours pour résoudre le problème et Crystal D demande à ses clients de patienter.</description><pubDate>Sun, 09 Mar 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Nijhuis Bouw (NLD) autour du 05 février 2025.</title><link>https://www.tubantia.nl/rijssen-holten/gegevens-gegijzeld-rijssens-aannemersbedrijf-in-februari-getroffen-door-cyberaanval~ae8c9dd4/</link><description>Début février, l'entreprise de construction Nijhuis Bouw, basée à Rijssen, a été victime d'une cyberattaque et retenue en otage par des cybercriminels pendant cinq jours. L'entreprise a décidé de payer une rançon, tandis que les données de milliers de locataires de cinquante organismes de logement pourraient avoir été compromises. L'ampleur exacte de la fuite de données reste encore inconnue.</description><pubDate>Sun, 09 Mar 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Brucha (AUT) autour du 03 mars 2025.</title><link>https://www.noen.at/niederoesterreich/wirtschaft/schon-wieder-hacker-cyberangriff-auf-brucha-wir-haben-unsere-daten-selbst-zurueckerobert-464492626</link><description>La société Brucha, producteur de matériaux isolants, a été victime d'une cyberattaque par ransomware dans la nuit du 3 mars, où des hackers ont chiffré presque toutes les données du serveur et ont demandé une rançon à six chiffres. Grâce à l'engagement de ses employés, l'entreprise a réussi à récupérer ses données sans payer la rançon. L'attaque aurait pu entraîner l'arrêt total de la production si les employés n'avaient pas agi rapidement.</description><pubDate>Sun, 09 Mar 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Renton School District (USA) autour du 03 août 2023.</title><link>https://www.the74million.org/article/renton-school-district-victim-of-ransomware-attack/</link><description>Le district scolaire de Renton a été victime d'une attaque par ransomware en août 2023, menaçant de divulguer 200 Go de données volées, notamment des informations médicales. L'attaque a exposé les numéros de sécurité sociale, les informations bancaires et les données de santé de 30 373 personnes. Les responsables du district scolaire n'ont pas pu être joints pour commenter l'incident.</description><pubDate>Sun, 09 Mar 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Fachhochschule Nordwestschweiz (CHE) autour du 05 mars 2025.</title><link>https://www.soaktuell.ch/post/hacker-angriff-auf-fachhochschule-nordwestschweiz</link><description>L'article rapporte une cyberattaque contre la Fachhochschule Nordwestschweiz, une école supérieure en Suisse. Les détails de l'attaque ne sont pas précisés dans l'article. Il n'y a pas d'informations sur les conséquences ou les données compromises.</description><pubDate>Sun, 09 Mar 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>NTT Communications Corporation (NTT) (JPN) autour du 05 février 2025.</title><link>https://www.bleepingcomputer.com/news/security/data-breach-at-japanese-telecom-giant-ntt-hits-18-000-companies/</link><description>La société japonaise de télécommunications NTT Communications a subi une cyberattaque qui a compromis les informations de 18 000 clients entreprises, notamment des noms, des numéros de téléphone, des adresses e-mail et des informations de service. La brèche de sécurité a été découverte le 5 février 2025 et les hackers ont pu accéder au système d'information des commandes de NTT. L'enquête est en cours et NTT a bloqué l'accès des attaquants au système, mais ne prévoit pas d'envoyer de notifications personnalisées aux clients touchés.</description><pubDate>Fri, 07 Mar 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>National Presto Industries, Inc. (USA) autour du 01 mars 2025.</title><link>https://www.sec.gov/Archives/edgar/data/80172/000143774925006475/npk20250306_8k.htm</link><description>National Presto Industries, Inc. a signalé une cyberattaque qui a causé une panne de système le 1er mars 2025. L'enquête est en cours pour déterminer la nature et l'impact de l'incident, qui a temporairement affecté les opérations de l'entreprise. L'incident pourrait avoir un impact matériel sur la situation financière et les résultats de l'entreprise. (via eCrime.ch)</description><pubDate>Fri, 07 Mar 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Australian New Zealand Clinical Trials Registry (ANZCTR) (AUS) autour du 24 février 2025.</title><link>https://www.crikey.com.au/2025/03/07/australian-clinical-trials-cyberattack-anzctr/</link><description>Une cyberattaque a mis hors ligne le registre australien des essais cliniques (ANZCTR) depuis le 28 février, empêchant les chercheurs de poursuivre leurs expériences. Les informations de contact et les mots de passe des utilisateurs ont été exposés, mais aucune donnée de santé n'a été compromise. Les chercheurs attendent avec impatience la remise en ligne du registre, qui est essentiel pour la transparence et la conduite éthique des essais cliniques en Australie.</description><pubDate>Fri, 07 Mar 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Endless Mountains Health Systems (EMHS) (USA) autour du 05 mars 2025.</title><link>https://www.endlesscare.org</link><description>Le système de santé Endless Mountains Health Systems (EMHS) a été victime d'une cyberattaque qui a affecté ses opérations. Les équipes de sécurité travaillent à résoudre l'incident et à protéger les données sensibles, tandis que les soins aux patients restent la priorité. Certains systèmes sont actuellement indisponibles, et l'EMHS publie des mises à jour et des FAQ sur son site web et sa page Facebook.</description><pubDate>Fri, 07 Mar 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Orangeville (CAN) autour du 27 février 2025.</title><link>https://www.orangeville.ca/en/news/town-of-orangeville-responding-to-a-cybersecurity-incident.aspx</link><description>La ville d'Orangeville a été victime d'une cyberattaque et a pris des mesures immédiates pour protéger les informations et limiter les risques. Les experts en cybersécurité et les autorités locales collaborent pour comprendre l'ampleur de l'incident. La ville s'engage à maintenir la transparence et à protéger la vie privée et la sécurité de la communauté d'Orangeville.</description><pubDate>Fri, 07 Mar 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Mission, Texas (USA) autour du 03 mars 2025.</title><link>https://www.valleycentral.com/news/local-news/mission-hit-by-security-incident-computer-systems-offline/</link><description>La ville de Mission au Texas a été victime d'une cyberattaque qui a forcé la fermeture de ses systèmes informatiques, laissant les policiers sans accès aux bases de données de l'État pour vérifier les plaques d'immatriculation et les permis de conduire. Les détails de l'incident, notamment la façon dont les cybercriminels ont ciblé le réseau de la ville et les informations qu'ils ont pu accéder, restent inconnus. La ville a déclaré qu'elle travaillait avec des experts en cybersécurité pour enquêter et remédier à l'incident.</description><pubDate>Fri, 07 Mar 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Hinton (CAN) autour du 13 février 2025.</title><link>https://www.facebook.com/share/p/1FRW6UpktM/</link><description>Le 13 février, la Ville a été victime d'un incident de cybersécurité et a immédiatement mis ses systèmes informatiques hors ligne pour limiter les risques. Aucune preuve d'utilisation abusive des données sensibles n'a été trouvée, et les experts en cybersécurité travaillent à restaurer les services en toute sécurité. Pendant cette période, certains services sont affectés, notamment l’impossibilité d’effectuer des paiements par carte dans les bâtiments municipaux et des retards dans l’application des paiements aux comptes clients, mais d’autres modes de paiement restent disponibles.</description><pubDate>Thu, 06 Mar 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Bikur Rofeh (ISR) autour du 06 mars 2025.</title><link>https://www.jpost.com/breaking-news/article-845035</link><description>Le ministère israélien de la Santé a annoncé une possible cyberattaque sur les ordinateurs du réseau médical Bikur Rofeh, qui fournit des services médicaux d'urgence. Les équipes de cybersécurité du réseau enquêtent sur l'incident pour déterminer si des données ont été compromises et dans quelle mesure. Les autorités compétentes se préparent à tout scénario, mais il est trop tôt pour déterminer l'ampleur de l'incident.</description><pubDate>Thu, 06 Mar 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Berkeley Research Group (BRG) (USA) autour du 02 mars 2025.</title><link>https://www.bloomberg.com/news/articles/2025-03-06/consulting-firm-brg-suffers-cyberattack-amid-debt-sale-for-lbo</link><description>Le cabinet de conseil Berkeley Research Group (BRG) a été victime d'une cyberattaque la semaine dernière, alors que des banques préparaient une vente de dettes pour financer son rachat par Towerbrook Capital Partners. Les systèmes de BRG ont été compromis le 2 mars et des rançons ont été demandées par un hacker qui prétend avoir volé des données et crypté des fichiers du réseau. L'incident a eu lieu au moment où la vente de dettes était sur le point d'être finalisée.</description><pubDate>Thu, 06 Mar 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Ålands Centralandelslag (ÅCA) (FIN) autour du 05 mars 2025.</title><link>https://www.nyan.ax/nyheter/cyberattack-pa-alandsmejeriet-och-alandsbagarn/</link><description>Ålands Centralandelslag (ÅCA) a été victime d'une cyberattaque mercredi, mais après quelques heures de travail intensif, tous les systèmes sont à nouveau opérationnels. Cependant, il est possible que certaines opérations soient retardées car certaines processus sont exécutés de manière analogique pour des raisons de sécurité. ÅCA avertit ses clients de rester vigilants face à d'éventuelles communications anormales de la part de l'entreprise.</description><pubDate>Thu, 06 Mar 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Adina Hotels (AUS) autour du 04 mars 2025.</title><link>https://www.tageskarte.io/hotellerie/detail/adina-hotels-kaempfen-immer-noch-mit-cyber-vorfall.html</link><description>Le groupe hôtelier Adina Hotels fait face à une cyberattaque qui affecte ses réseaux, mais refuse de dévoiler les détails de l'incident. Les équipes hôtelières travaillent à restaurer les systèmes et à assurer la prise en charge manuelle des clients, tandis que les lignes téléphoniques sont redirigées vers un centre de service client central. Un équipe de sécurité informatique et des experts en cybersécurité ont été mobilisés pour enquêter sur l'incident et rétablir les opérations de manière sécurisée.</description><pubDate>Thu, 06 Mar 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item></channel></rss>