<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Cyberattaques | Casualtek</title><link>https://raw.githubusercontent.com/Casualtek/Cyberwatch/main/cyberattaques.xml</link><description>Flux RSS de suivi, en Français, des cyberattaques rapportées dans la presse internationale. Maintenu par Valéry Rieß-Marchive (LeMagIT).</description><language>fr</language><lastBuildDate>Sat, 23 Mar 2024 00:00:00 -0000</lastBuildDate><item><title>Tarrant Appraisal District (USA) autour du 21 mars 2024.</title><link>https://www.dallasnews.com/news/crime/2024/03/22/tarrant-appraisal-district-says-it-is-victim-of-ransomware-attack/</link><description>Le Tarrant Appraisal District a été victime d'une attaque par ransomware, confirmée après une panne de leur site web qui a duré plusieurs heures. L'incident a été signalé au FBI et au Texas Department of Information Resources, mais il n'est pas encore clair si des informations sensibles ont été compromises. Le montant de la rançon demandée et l'identité du groupe de hackers responsable n'ont pas été divulgués, et une réunion d'urgence du conseil d'administration est prévue pour discuter de l'attaque.</description><pubDate>Sat, 23 Mar 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Comté de Henry, Illinois (USA) autour du 18 mars 2023.</title><link>https://therecord.media/illinois-county-gov-college-hit-with-ransomware</link><description>Le comté de Henry en Illinois a été victime d'une cyberattaque par ransomware le 18 mars, affectant plusieurs de ses systèmes, mais les services d'urgence comme le 911 restent opérationnels. Le groupe de ransomware Medusa a revendiqué l'attaque et exige une rançon de 500 000 dollars, avec un historique d'attaques contre diverses organisations à travers le monde. Par ailleurs, le Monmouth College, situé à proximité, a également subi une attaque par ransomware pendant la période des fêtes, affectant les données personnelles de 44 737 personnes.</description><pubDate>Fri, 22 Mar 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Petersen Health Care (USA) autour du 15 octobre 2023.</title><link>https://www.reuters.com/legal/litigation/nursing-home-co-petersen-files-bankruptcy-after-cyberattacks-2024-03-21/</link><description>Petersen Health Care, un important opérateur de maisons de retraite aux États-Unis, a déposé le bilan après avoir été victime de cyberattaques et avoir fait défaut sur des prêts garantis par le gouvernement, aggravant ses difficultés financières préexistantes. L'entreprise, basée à Peoria dans l'Illinois, exploite plus de 90 établissements et a accumulé plus de 295 millions de dollars de dettes, dont 45 millions dus sous forme de prêts pour des installations de soins de santé assurés par le Département du Logement et du Développement urbain des États-Unis (HUD). Les cyberattaques ont notamment perturbé les opérations de Petersen, entraînant la</description><pubDate>Fri, 22 Mar 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Filexis Treuhand AG (CHE) autour du 10 mars 2023.</title><link>https://www.reussbote.ch/2024/03/hackerangriff-auf-eine-fislisbacher-firma.html</link><description>La Filexis Treuhand AG, une entreprise basée à Fislisbach, a subi une cyberattaque le 10 mars, au cours de laquelle des données d'entreprise et de clients ont été cryptées et rendues inaccessibles, sans preuve de fuite de données. La direction a réagi rapidement en sécurisant les systèmes, informant les autorités et les clients, et en restaurant les opérations à partir de sauvegardes.</description><pubDate>Fri, 22 Mar 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Mercy Home for Children (USA) autour du 21 février 2023.</title><link>https://apps.web.maine.gov/online/aeviewer/ME/40/e8f06ee5-f914-4071-8aae-8b083927b3d6.shtml</link><description>L'entité Mercy Home for Children, une organisation de santé basée à Brooklyn, New York, a subi une cyberattaque le 21 février 2023, affectant les données personnelles de 356 personnes, dont un résident du Maine. L'incident a été découvert le jour même et impliquait une fuite de numéros de sécurité sociale. Les victimes ont été notifiées par écrit le 20 mars 2024 et se sont vu offrir 12 mois de services de surveillance de crédit et de protection contre le vol d'identité par Cyberscout.</description><pubDate>Fri, 22 Mar 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Polycab (IND) autour du 17 mars 2024.</title><link>https://www.cnbctv18.com/market/polycab-share-price-it-infra-ransomware-attack-core-systems-operations-not-impacted-stock-reaction-19328331.htm</link><description>L'infrastructure informatique de Polycab a été ciblée par une attaque de ransomware le 17 mars 2024, mais l'entreprise a déclaré que ses systèmes principaux et ses opérations n'ont pas été affectés. Les systèmes de l'entreprise fonctionnent actuellement normalement, toutes les usines sont opérationnelles et Polycab continue de servir ses clients, avec une équipe technique interne et des experts en cybersécurité externes qui analysent activement l'incident. En parallèle, l'entreprise a connu un début d'année difficile en 2024 suite à des opérations de recherche fiscale présumées sur ses locaux, mais a nié toute évasion fiscale et ses actions ont augmenté de 1,27%</description><pubDate>Thu, 21 Mar 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Bauer Gruppe (DEU) autour du 10 juin 2022.</title><link>https://www.ihk.de/schleswig-holstein/ihk-magazin/digitalisierung/erfolgsrezept-weiterbildung-5804936</link><description>La Bauer Gruppe et la Mürwiker Gruppe, deux entreprises allemandes, ont été sévèrement touchées par des cyberattaques qui ont crypté leurs serveurs et données, les laissant sans accès à leurs systèmes informatiques essentiels. Les attaques ont entraîné des coûts de restauration estimés à environ 2,3 millions d'euros pour la Mürwiker Gruppe et 2,5 millions d'euros pour la Bauer Gruppe, qui a également choisi de ne pas payer la rançon et a profité de l'occasion pour restructurer ses entreprises. Suite à ces incidents, les deux sociétés ont amélioré leur sécurité informatique, la Mürwiker Gruppe externalisant même ses serveurs à un prestataire de services informatiques après la dé</description><pubDate>Thu, 21 Mar 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Radiant Logistics, Inc. (USA) autour du 14 mars 2024.</title><link>https://www.sec.gov/Archives/edgar/data/1171155/000095017024033954/rlgt-20240319.htm</link><description>Le 14 mars 2024, Radiant Logistics, Inc. a détecté les premières étapes d'une cyberattaque liée à ses opérations canadiennes et a immédiatement activé ses protocoles de réponse aux incidents. Des mesures ont été prises pour isoler les opérations canadiennes et engager des professionnels en cybersécurité pour évaluer et remédier à la situation. Bien que cela ait entraîné des retards de service au Canada, les efforts de récupération des systèmes devraient être largement achevés dans la semaine à venir, sans impact majeur sur les opérations globales de l'entreprise.</description><pubDate>Wed, 20 Mar 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Communauté de communes de Nuits-Saint-Georges (FRA) autour du 15 mars 2024.</title><link>https://france3-regions.francetvinfo.fr/bourgogne-franche-comte/cote-d-or/la-communaute-de-communes-de-nuits-saint-georges-cible-d-une-violente-cyberattaque-une-rancon-demandee-2942661.html</link><description>La communauté de communes de Nuits-Saint-Georges a été paralysée par une cyberattaque le vendredi 15 mars 2024, entraînant l'intervention du Centre régional de cybersécurité CSIRT-Bourgogne-Franche-Comté pour restaurer les services, un processus qui devrait prendre encore quelques jours. Les lignes téléphoniques ont été rétablies, mais les hackers ont demandé une rançon après avoir ciblé la communauté par hasard, exploitant sa cybersécurité jugée fragile. La mairie de Nuits-Saint-Georges, déjà victime d'une attaque similaire en 2019, avait depuis renforcé sa sécurité et n'est pas affectée par cette nouvelle attaque.</description><pubDate>Wed, 20 Mar 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Fondouest (FRA) autour du 18 février 2024.</title><link>https://actu.fr/normandie/saint-lo_50502/a-saint-lo-cette-entreprise-informatique-organise-une-table-ronde-autour-de-la-cybersecurite_60799758.html</link><description>Dataouest, une entreprise de services numériques basée à Saint-Lô, organise une table ronde sur la cybersécurité le 4 avril 2024, suite à une cyberattaque subie par l'un de ses clients, Fondouest, par le groupe de hackers Lockbit. L'attaque a paralysé l'entreprise Fondouest, bloquant les ordinateurs de 65 collaborateurs et dix serveurs, et a nécessité la reconstruction de tout le réseau. La table ronde vise à partager des bonnes pratiques en cybersécurité et à sensibiliser les entreprises à l'importance de la formation des employés, notamment dans la gestion des courriels.</description><pubDate>Wed, 20 Mar 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Long Island Plastic Surgical Group (LIPSG) (USA) autour du 07 janvier 2024.</title><link>https://databreaches.net/another-plastic-surgery-group-has-fallen-victim-to-a-ransomware-attack/</link><description>Le Long Island Plastic Surgical Group (LIPSG), un groupe de chirurgie plastique de New York, a été victime d'une attaque de ransomware menée conjointement par deux groupes de cybercriminels, AlphV et Radar, qui ont chiffré des fichiers et exfiltré environ 700 Go de données, incluant des documents internes, des informations sur les employés et des dossiers patients. Malgré le paiement de 500 000 dollars pour une clé de déchiffrement par LIPSG, les négociations avec Radar pour supprimer les données ont échoué et le groupe menace de nuire à l'entreprise en publiant les données. DataBreaches.net a tenté de contacter LIPSG sans succès et a également informé des patients concernés par la</description><pubDate>Wed, 20 Mar 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Unimed Cuiabá (BRA) autour du 18 mars 2024.</title><link>https://www.obomdanoticia.com.br/cidades/unimed-cuiaba-informa-ataque-cibernetico-e-medidas-para-garantir-atendimento-ao-cliente/224357</link><description>La Unimed Cuiabá a subi une cyberattaque dans la nuit du lundi 18 mars, entraînant une indisponibilité temporaire de son système informatisé pour la libération des demandes de soins médicaux. Malgré l'attaque, les données personnelles et sensibles n'ont pas été compromises, et aucun soin n'a été interrompu grâce à la mise en place de procédures manuelles. La coopérative travaille activement à la restauration du système et assure que les services aux clients seront maintenus sans préjudice.</description><pubDate>Wed, 20 Mar 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Goed (BEL) autour du 19 mars 2024.</title><link>https://www.hln.be/binnenland/zorgretailer-goed-doelwit-van-cyberaanval~aadbfe96/</link><description>Le réseau de pharmacies et de magasins de soins à domicile Goed, appartenant à la CM, a été victime d'une cyberattaque où des données ont été volées et cryptées. Les systèmes de Goed ont été déconnectés pour empêcher toute action supplémentaire des hackers, et l'entreprise travaille avec des experts en cybersécurité pour évaluer l'étendue de la fuite de données et la possibilité d'une demande de rançon. Malgré l'attaque, les magasins Goed restent ouverts, mais rencontrent des difficultés avec les paiements par bancontact et l'accès aux prescriptions numériques, et un plan de redémarrage des systèmes est en cours d'élaboration.</description><pubDate>Wed, 20 Mar 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Florida Water Products (FWP) (USA) autour du 28 mai 2023.</title><link>https://www.poolmagazine.com/pool-news/fwp-faces-class-action-lawsuit-stemming-from-2023-cyberattack/</link><description>Florida Water Products fait face à une action collective suite à une cyberattaque en 2023, accusée d'avoir exposé les données personnelles de milliers de personnes en raison de mesures de sécurité inadéquates. La plainte allègue que FWP n'a pas pris les mesures nécessaires pour protéger les données et n'a pas fourni une notification adéquate aux victimes, exposant ainsi ces dernières au risque de vol d'identité.</description><pubDate>Wed, 20 Mar 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Teamex (FRA) autour du 15 mai 2023.</title><link>https://www.francebleu.fr/infos/economie-social/les-cyberattaques-nouveau-defi-pour-les-entreprises-et-les-collectivites-en-region-centre-val-de-loire-1475279</link><description>Les assises régionales de la cybersécurité se sont tenues à Chartres pour sensibiliser les entreprises et collectivités locales du Centre-Val de Loire aux risques de cyberattaques, avec la création de Cyberéponse, un centre d'urgence ayant traité 154 dossiers en un an. L'entreprise Teamex a subi une attaque informatique majeure qui a duré trois semaines, révélant que tous les secteurs, même les moins évidents, sont susceptibles d'être ciblés par des cybercriminels.</description><pubDate>Wed, 20 Mar 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>EDIS (AUT) autour du 10 mars 2024.</title><link>https://www.kleinezeitung.at/wirtschaft/18270034/cyberangriff-auf-it-firma-die-kundendaten-von-klagenfurt-wohnen</link><description>Un fournissur IT basé à Graz, qui gère environ 80 bases de données pour des sociétés immobilières, a été victime d'une cyberattaque le week-end dernier, ce qui pourrait avoir entraîné une fuite de données étendue. La base de données clients de Klagenfurt Wohnen, un baileur appartenant à la ville, pourrait être affectée, selon les recherches de la Kleine Zeitung. L'ampleur des dommages causés par l'intrusion présumée criminelle dans les serveurs de la société IT engagée par la filiale immobilière de la ville de Klagenfurt n'est pas encore claire, a déclaré Valentin Unterkircher, chef de la communication de la ville.</description><pubDate>Tue, 19 Mar 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Franz Carl Weber (CHE) autour du 28 février 2024.</title><link>https://www.20min.ch/fr/story/suisse-la-vie-des-employes-de-franz-carl-weber-divulguee-en-ligne-103064782</link><description>Le revendeur de jouets suisse Franz Carl Weber a subi une cyberattaque en février, orchestrée par le groupe de pirates Black Basta, qui a conduit à la fuite de 700 gigas de données sur le darknet après que la rançon demandée n'a pas été payée. Les données divulguées incluent des informations sensibles de 200 employés, telles que des pièces d'identité, des détails bancaires, des certificats médicaux, des évaluations RH et des informations sur leurs enfants. Le préposé fédéral à la protection des données est au courant de l'incident et les employés concernés ont été informés.</description><pubDate>Tue, 19 Mar 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Riverview School District (USA) autour du 12 mars 2024.</title><link>https://community.triblive.com/c/oakmont-advance-leader/news/b5c61a7802d4c1cc42b168639d51051f</link><description>Le district scolaire de Riverview a signalé un incident de sécurité affectant l'accès à Internet et aux appareils électroniques des enseignants, mais la nature exacte du problème reste indéterminée. Les autorités ont pris des mesures de précaution et poursuivent leurs investigations.</description><pubDate>Tue, 19 Mar 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>South China Athletic Association (HKG) autour du 17 mars 2024.</title><link>https://www.thestandard.com.hk/breaking-news/section/4/214499/South-China-Athletic-Association-hit-by-cyber-attack</link><description>La South China Athletic Association a été victime d'une cyberattaque le dimanche 17 mars, entraînant une possible compromission des données personnelles de quelque 70 000 individus, incluant noms, dates de naissance, numéros d'identification et adresses. L'association a réagi en fermant les équipements informatiques affectés et en informant la police ainsi que le Commissaire à la protection de la vie privée, tout en activant un plan d'urgence pour notifier les membres affectés. Le Commissaire a commencé une enquête sur l'incident et a exhorté les personnes concernées à se manifester s'ils soupçonnent une fuite de leurs données personnelles.</description><pubDate>Tue, 19 Mar 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Ville de Pensacola (USA) autour du 17 mars 2024.</title><link>https://eu.pnj.com/story/news/local/pensacola/2024/03/18/pensacola-appears-to-suffer-cyberattack-over-the-weekend/73015442007/</link><description>La ville de Pensacola a subi une cyberattaque potentielle pendant le week-end, affectant son système téléphonique non urgent, mais sans impacter les services d'urgence comme la police et les pompiers. Les autres départements essentiels, tels que le port et l'aéroport international de Pensacola, fonctionnent normalement. L'incident est en cours d'investigation et la ville a mis en place des numéros de téléphone alternatifs pour les services affectés par la panne.</description><pubDate>Mon, 18 Mar 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item></channel></rss>