<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Cyberattaques | Casualtek</title><link>https://raw.githubusercontent.com/Casualtek/Cyberwatch/main/cyberattaques.xml</link><description>Flux RSS de suivi, en Français, des cyberattaques rapportées dans la presse internationale. Maintenu par Valéry Rieß-Marchive (LeMagIT).</description><language>fr</language><lastBuildDate>Thu, 09 May 2024 00:00:00 -0000</lastBuildDate><item><title>Firstmac (AUS) autour du 28 avril 2024.</title><link>https://www.mortgagebusiness.com.au/lender/19018-non-bank-lender-hacked</link><description>La société Firstmac, un prêteur australien, a été victime d'une cyberattaque par le groupe de ransomware EMBARGO, qui a volé plus de 500 Go de données, notamment des bases de données, des codes sources et des informations sensibles sur les clients. L'entreprise a engagé des experts pour enquêter sur l'incident et a pris des mesures pour sécuriser son système. Cet incident fait partie d'une série d'attaques ciblant les institutions financières australiennes, ce qui a conduit le gouvernement et l'industrie à renforcer leurs défenses contre les cybermenaces.</description><pubDate>Thu, 09 May 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Palomar Health Medical Group (USA) autour du 05 mai 2023.</title><link>https://www.sandiegouniontribune.com/news/health/story/2024-05-08/palomar-health-medical-group-hit-by-cyber-attack</link><description>Le groupe médical Palomar Health Medical Group a été victime d'une cyberattaque potentielle, ce qui a entraîné des retards pour les patients et des perturbations dans les opérations. Les téléphones, les télécopieurs et le portail en ligne sont actuellement hors service, et les patients peuvent rencontrer des retards. L'organisation a engagé des experts externes pour enquêter sur l'incident et déterminer l'ampleur de la cyberattaque.</description><pubDate>Thu, 09 May 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Ascension Health (USA) autour du 08 mai 2024.</title><link>https://fox11online.com/news/local/ascension-health-investigates-cyber-security-issue-assures-minimal-patient-impact-st-elizabeth-appleton-calumet-chilton-mercy-oshkosh-activity-information</link><description>Ascension Health, une entreprise de soins de santé, enquête sur une cyberattaque qui a affecté certains systèmes de son réseau technologique. L'accès à certains systèmes a été interrompu, mais la société a mis en place des procédures pour garantir que les soins aux patients continuent de manière sécurisée et avec un impact minimal. Si des informations sensibles sont compromises, les personnes concernées seront notifiées.</description><pubDate>Thu, 09 May 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Brandywine Realty Trust (USA) autour du 01 mai 2024.</title><link>https://thecyberexpress.com/brandywine-realty-trust-data-breach-confirmed/</link><description>La société Brandywine Realty Trust a subi une violation de données, où un tiers non autorisé a accédé à certaines parties de son réseau interne, ce qui a perturbé certaines de ses opérations internes. L'entreprise a pris des mesures pour contenir l'incident et évalue actuellement l'ampleur de la violation, mais elle n'a pas encore déterminé si des informations personnelles ont été compromises. L'enquête est en cours, mais aucun groupe ou individu n'a revendiqué la responsabilité de l'attaque.</description><pubDate>Wed, 08 May 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>DocGo (USA) autour du 06 mai 2024.</title><link>https://www.bleepingcomputer.com/news/security/docgo-discloses-cyberattack-after-hackers-steal-patient-health-data/</link><description>La société de soins de santé mobile DocGo a été victime d'une cyberattaque, au cours de laquelle des données de santé protégées ont été volées à partir d'un nombre limité de dossiers de santé. L'entreprise a pris des mesures pour contenir l'incident et a engagé des experts en cybersécurité pour enquêter. Les données compromises concernent uniquement l'activité de transport d'ambulances aux États-Unis et DocGo est en train de contacter les individus affectés.</description><pubDate>Wed, 08 May 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>NRS Healthcare (GBR) autour du 29 mars 2023.</title><link>https://thiis.co.uk/nrs-healthcare-working-round-the-clock-to-resume-services-following-cyber-security-incident/</link><description>NRS Healthcare, un fabricant d'aides à la vie indépendante, a été victime d'une cyberattaque qui a perturbé ses services, notamment ses lignes téléphoniques, courriels et site web. L'entreprise travaille "24h/24" pour rétablir ses services et a mis en place des solutions de contournement pour continuer à fournir des équipements à ses utilisateurs. L'incident a été signalé à l'Information Commissioner's Office dans les délais impartis.</description><pubDate>Wed, 08 May 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Concord Public Schools et Concord-Carlisle Regional School District (USA) autour du 05 mai 2024.</title><link>https://www.bostonglobe.com/2024/05/07/metro/report-concord-schools-hit-with-cyber-attack/</link><description>Les écoles publiques de Concord et le district scolaire régional de Concord-Carlisle ont été victimes d'une cyberattaque, qui a entraîné une demande de rançon et a affecté les ordinateurs personnels. Les équipes de sécurité travaillent pour restaurer les systèmes et contenir l'attaque, tandis que les cafétérias des écoles prendront des espèces pour les snacks en raison de la perturbation. L'enquête est en cours pour déterminer si des données sensibles ont été compromises.</description><pubDate>Wed, 08 May 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Coradix-Magnescan (FRA) autour du 03 mai 2024.</title><link>https://www.lindependant.fr/2024/05/07/pyrenees-orientales-de-nombreux-sites-dimagerie-medicale-victimes-dune-cyberattaque-11936827.php</link><description>Le groupe de radiologie médicale Coradix-Magnescan a été victime d'une cyberattaque qui a touché plusieurs de ses sites d'imagerie médicale dans les Pyrénées-Orientales. Les autorités compétentes ont été informées et une enquête est en cours pour découvrir l'origine de l'attaque, mais pour l'instant, aucune violation de données n'a été détectée. Les équipes des centres d'imagerie travaillent pour assurer la réalisation des examens dans les meilleures conditions possibles malgré un mode de fonctionnement dégradé.</description><pubDate>Tue, 07 May 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Université de Guyane (GUF) autour du 30 avril 2024.</title><link>https://www.franceguyane.fr/actualite/education-sante-environnement/luniversite-de-guyane-victime-dune-cyberattaque-986312.php</link><description>L'Université de Guyane a été victime d'une cyberattaque qui a entraîné le chiffrement et la suppression de certains fichiers, ainsi que la destruction du site web de la faculté. Les hackers réclament une rançon en échange de la restitution des données, mais la direction refuse de payer. Une enquête est en cours pour déterminer l'origine de l'attaque et évaluer les dégâts.</description><pubDate>Tue, 07 May 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Université de Sienne (ITA) autour du 05 mai 2024.</title><link>https://sienafree.it/157720-infrastruttura-di-rete-delluniversita-di-siena-colpita-da-attacco-hacker</link><description>L'Université de Sienne a été victime d'une cyberattaque par un groupe de hackers internationaux, nécessitant la fermeture de son réseau pour vérifier et nettoyer l'infrastructure. Les responsables informatiques de l'université ont informé l'Agence nationale de cybersécurité et préparent une plainte à la police postale et à l'autorité de protection des données personnelles. Le réseau de l'université sera restauré progressivement une fois que les conditions de sécurité seront garanties.</description><pubDate>Mon, 06 May 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Cégep de Lanaudière (CAN) autour du 03 mai 2024.</title><link>https://monjoliette.com/les-trois-constituantes-du-cegep-de-lanaudiere-victimes-dune-cyberattaque/</link><description>Le Cégep de Lanaudière a été victime d'une cyberattaque vendredi, ce qui a entraîné la fermeture des trois établissements scolaires aujourd'hui et demain. L'enquête est en cours avec une firme de cybersécurité et des experts surveillent le "Dark Web" pour détecter d'éventuelles fuites de données. Un plan d'action a été mis en place pour remettre en fonction les serveurs et une communication sera envoyée mardi pour dévoiler la marche à suivre.</description><pubDate>Mon, 06 May 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Wichita (USA) autour du 05 mai 2024.</title><link>https://www.kfdi.com/2024/05/05/wichita-reports-cyberattack-on-city-computer-network/</link><description>Wichita a fermé son réseau informatique à la suite d'une attaque par logiciel malveillant. Certains services sont temporairement indisponibles. Des spécialistes externes aident à restaurer le réseau, sans échéance précise. Les services d'urgence fonctionnent, mais les paiements en ligne sont suspendus.</description><pubDate>Mon, 06 May 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Regional Cancer Center (RCC) (IND) autour du 04 mai 2024.</title><link>https://keralakaumudi.com/en/news/news.php?id=1298702&amp;u=radiation-treatment-within-one-week-cyber-%E2%80%8B%E2%80%8Battack-on-rcc-from-abroad-charges-of-terrorism-to%C2%A0be-charged%C2%A0against-accused</link><description>Une cyberattaque provenant de l'étranger a interrompu les traitements de radiothérapie au Regional Cancer Center (RCC) en Inde, affectant 14 serveurs dont 11 ont été récupérés, avec une reprise des traitements prévue pour la semaine prochaine. Les autorités envisagent de porter des accusations de terrorisme contre les auteurs de l'attaque, similairement à une affaire précédente impliquant des hackers chinois qui avaient attaqué l'AIIMS de Delhi en 2022.</description><pubDate>Sat, 04 May 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Oil India Limited (IND) autour du 12 avril 2022.</title><link>https://businessworld.in/article/oil-india-headquarter-under-cyber-attack-425309</link><description>Le siège d'Oil India Limited, situé à Duliajan dans le district de Dibrugarh en Assam, a été victime d'une cyberattaque, entraînant la fermeture de tous les ordinateurs et systèmes informatiques de l'entreprise. Les systèmes sont hors service depuis lundi et des efforts sont en cours pour résoudre le problème, après la découverte d'un virus affectant trois à quatre ordinateurs. L'ampleur des dégâts n'est pas encore déterminée, et bien qu'OIL ait déjà fait face à des problèmes similaires, cette crise informatique semble être d'une gravité majeure nécessitant plus de temps pour être résolue.</description><pubDate>Sat, 04 May 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Salamander (DEU) autour du 19 avril 2024.</title><link>https://www.heise.de/news/Schuhhaendler-Salamander-nach-Cyberattacke-offline-9707690.html</link><description>Le fabricant de chaussures Salamander a été victime d'une cyberattaque, entraînant la mise hors ligne de sa présence sur Internet et des perturbations dans ses plus de soixante magasins depuis le 19 avril. La société Klauser GmbH &amp; Co KG, propriétaire de Salamander, a dû fermer ses systèmes informatiques mais a réussi à rétablir les processus commerciaux essentiels fin avril, bien que le site de vente en ligne reste inutilisable.</description><pubDate>Fri, 03 May 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Eucatex (EUCA4) (BRA) autour du 03 mai 2024.</title><link>https://www.spacemoney.com.br/investimentos/acoes/eucatex-euca4-comunica-ataque-cibernetico/207434/</link><description>Eucatex (EUCA4) a été victime d'une cyberattaque, entraînant la paralysie de son système ERP et de messagerie électronique. Les bases de données sont restées intactes, et la société assure qu'aucune perte ni fuite de données n'a été constatée. Le problème a été résolu, et les systèmes sont en cours de rétablissement, avec une normalisation attendue dans les prochaines heures.</description><pubDate>Fri, 03 May 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Umeå universitet (SWE) autour du 02 mai 2024.</title><link>https://www.umu.se/nyheter/umea-universitet-utsatt-for-omfattande-cyberattack_11935138/</link><description>L'ITS, l'unité de support informatique et de développement des systèmes de l'Université d'Umeå, a découvert la cyberattaque à 08h30 le 2 mai. Des efforts immédiats et étendus de dépannage ont été entrepris, ainsi que d'autres mesures pour stopper l'attaque, en collaboration avec des spécialistes externes.</description><pubDate>Thu, 02 May 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Shook Lin &amp; Bok (SGP) autour du 09 avril 2024.</title><link>https://www.8world.com/singapore/ransomware-attack-2444656</link><description>Le cabinet d'avocats Shook Lin &amp; Bok, basé à Singapour, a été victime d'une cyberattaque par rançongiciel le mois dernier, le 9. Bien que l'attaque ait été signalée, il n'y a actuellement aucune preuve que les données clients dans les systèmes centraux aient été compromises. L'Autorité de cybersécurité de Singapour a assisté le cabinet et conseille de ne pas payer la rançon, car cela ne garantit pas la résolution du problème et pourrait rendre la victime plus susceptible à de futures attaques.</description><pubDate>Thu, 02 May 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Direction Générale des Achats et des Contrats Publics (DGCP) (DOM) autour du 13 avril 2024.</title><link>https://elnacional.com.do/ataque-cibernetico/</link><description>La Direction Générale des Achats et des Contrats Publics (DGCP) a été ciblée par une cyberattaque qui, bien que n'ayant pas affecté son système ni ses opérations, est prise très au sérieux comme un avertissement contre de potentielles intrusions futures. L'attaque n'a pas perturbé les processus de la DGCP, mais souligne les risques liés à son rôle clé dans l'annulation de licitations non conformes ou entachées d'irrégularités. Cette cyberattaque, survenue dans le contexte d'un processus électoral, suscite des inquiétudes supplémentaires et pousse l'organisation à renforcer sa sécurité.</description><pubDate>Thu, 02 May 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Panda Group, Inc. (USA) autour du 07 mars 2024.</title><link>https://www.jdsupra.com/legalnews/panda-express-issues-data-breach-8291119/</link><description>Le 30 avril 2024, Panda Express a informé l'Attorney General du Maine d'une cyberattaque survenue entre le 7 et le 11 mars 2024, ayant permis à une partie non autorisée d'accéder à des informations sensibles de consommateurs. Suite à une enquête avec l'aide d'experts en sécurité des données, Panda Express a commencé à envoyer des lettres de notification de violation de données aux individus affectés. Panda Group, Inc., propriétaire de Panda Express, est un groupe de restauration fondé en 1973, opérant plus de 2 300 restaurants et générant environ 4,5 milliards de dollars de revenus annuels.</description><pubDate>Thu, 02 May 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item></channel></rss>