<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Cyberattaques | Casualtek</title><link>https://raw.githubusercontent.com/Casualtek/Cyberwatch/main/cyberattaques.xml</link><description>Flux RSS de suivi, en Français, des cyberattaques rapportées dans la presse internationale. Maintenu par Valéry Rieß-Marchive (LeMagIT).</description><language>fr</language><lastBuildDate>Wed, 28 May 2025 00:00:00 -0000</lastBuildDate><item><title>Arcona-Hotels (DEU) autour du 24 mai 2025.</title><link>https://www.tageskarte.io/hotellerie/detail/cyber-angriff-auf-die-arcona-hotels-resorts.html</link><description>Les hôtels Arcona ont été victimes d'une attaque cybernétique, ce qui a entraîné des perturbations dans certains de leurs systèmes informatiques. Les hôtels concernés sont ceux de Rügen, Weimar et Rostock. L'entreprise a pris des mesures pour limiter les dégâts et a informé les autorités compétentes.</description><pubDate>Wed, 28 May 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Dunlop Aircraft Tyres Ltd (GBR) autour du 30 juin 2024.</title><link>https://www.european-rubber-journal.com/article/2097469/datl-reports-cyberattack-at-uk-operations</link><description>Dunlop Aircraft Tyres Ltd a subi une attaque informatique en juin 2024, mais a réussi à rétablir ses activités en quelques jours. L'attaque avait été revendiquée sous l'enseigne Cloak dès le 4 juillet 2024.</description><pubDate>Wed, 28 May 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Grove City (USA) autour du 24 mars 2025.</title><link>https://www.fourstateshomepage.com/news/local/cyber-attack-hits-grove-city-offices/</link><description>La ville de Grove a subi une attaque informatique qui a compromis les données de certains résidents et employés, y compris des informations financières et des numéros de sécurité sociale. La ville a pris des mesures pour isoler et remédier à l'attaque. Les résidents concernés peuvent s'inscrire à un service de surveillance de crédit en ligne gratuit pendant un an.</description><pubDate>Wed, 28 May 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>VNPT (VNM) autour du 15 avril 2025.</title><link>https://vietnamnet.vn/en/vietnam-s-top-news-agencies-hit-by-cyberattacks-data-stolen-2404394.html</link><description>Les organisations médiatiques vietnamiennes sont vulnérables aux cyberattaques en raison de leur utilisation de logiciels non sécurisés et de leur dépendance à l'égard de plateformes technologiques partagées. Les experts en cybersécurité mettent en garde contre les conséquences potentiellement catastrophiques de telles attaques, qui pourraient nuire à la crédibilité des médias et compromettre les intérêts nationaux. Il est essentiel que les équipes éditoriales prennent des mesures proactives pour renforcer leur cybersécurité et sensibiliser le public aux menaces numériques.</description><pubDate>Tue, 27 May 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>MathWorks (USA) autour du 18 mai 2025.</title><link>https://status.mathworks.com/incidents/h1fjvcr72n87</link><description>MathWorks a subi une attaque de ransomware qui a affecté ses systèmes informatiques, rendant certains de ses applications en ligne indisponibles. L'entreprise a notifié les autorités fédérales et travaille avec des experts en cybersécurité pour rétablir les systèmes. Plusieurs applications ont déjà été rétablies, mais certaines sont toujours indisponibles. (via eCrime.ch)</description><pubDate>Tue, 27 May 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Alles Lægehus (DNK) autour du 09 décembre 2024.</title><link>https://alleslaegehus.dk/vigtig-information-om-it-sikkerhedshaendelse/</link><description>Alles Lægehus a été victime d'une attaque de hackers, qui ont volé des données personnelles de patients et d'employés, les données volées incluent des informations de base telles que le nom, le numéro de téléphone et le numéro de sécurité sociale.</description><pubDate>Mon, 26 May 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Tiffany &amp; Co. (KOR) autour du 09 mai 2025.</title><link>https://www.chosun.com/english/industry-en/2025/05/26/ORM5MULB7NEM7EBUFVXHVLSB4A/</link><description>Tiffany &amp; Co. a confirmé une violation de données touchant des clients en Corée du Sud, survenue le 8 avril via une plateforme tierce de gestion de données, exposant des informations personnelles sensibles comme les noms, adresses et historiques d’achats. Cet incident survient après une affaire similaire chez Dior, soulevant des inquiétudes sur la sécurité des données au sein du groupe LVMH. Tiffany a précisé qu’aucune utilisation malveillante des données n’a été détectée à ce jour et que seuls les clients concernés ont été prévenus individuellement.</description><pubDate>Mon, 26 May 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Holz Ruser GmbH &amp; Co. KG (DEU) autour du 17 avril 2025.</title><link>https://www.euwid-holz.de/news/unternehmen/geschaeftsbetrieb-bei-holz-ruser-durch-hackerangriff-lahmgelegt-250425/</link><description>La société Holz Ruser GmbH &amp; Co. KG a été victime d'une attaque de hackers le 17 avril 2025, ce qui a paralysé son activité commerciale. L'ampleur des dégâts n'a pu être évaluée qu'à partir du 23 avril en raison des jours fériés. La société a subi des dommages importants à son système informatique.</description><pubDate>Mon, 26 May 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Choksi Laboratories Limited (IND) autour du 22 mai 2025.</title><link>https://www.freepressjournal.in/indore/indore-pharma-laboratory-hit-by-ransomware-attack-encrypted-all-data-and-demanded-a-ransom-for-restoration</link><description>Choksi Laboratories Limited a été victime d'une attaque de ransomware, les hackers ont crypté les données et exigent une rançon pour les restaurer. L'attaque a été découverte lorsque l'équipe IT a constaté que le système était verrouillé et que les données étaient inaccessibles. La police a ouvert une enquête et cherche à identifier les auteurs de l'attaque.</description><pubDate>Mon, 26 May 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>The Cooper Health System (USA) autour du 14 mai 2024.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/00e705cf-30ba-4dd1-aa72-82e50be98ac9.html</link><description>Cooper a détecté une activité suspecte en mai 2024, a réagi rapidement en lançant une enquête avec des experts, et a découvert en mars 2025 qu’un accès non autorisé avait pu compromettre des données personnelles.</description><pubDate>Sat, 24 May 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Kronick Moskovitz Tiedemann &amp; Girard (USA) autour du 06 août 2024.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/0c0a0746-efd8-4a34-b527-00415e2b0641.html</link><description>Kronick, un cabinet d'avocats, a été victime d'une faille de sécurité en août 2024, entraînant l'accès non autorisé à ses données. Les pirates ont pu accéder à des informations personnelles, notamment des numéros de sécurité sociale, des dates de naissance et des informations médicales. Le cabinet a pris des mesures pour sécuriser ses systèmes et a engagé des experts en cybersécurité pour enquêter sur l'incident.</description><pubDate>Sat, 24 May 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Digital Realty Trust, Inc. (USA) autour du 08 janvier 2025.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/0b4813f8-f0cc-4869-afb5-f1f520efa242.html</link><description>Une entreprise a subi une faille de sécurité le 8 janvier 2025, permettant à une partie non autorisée d'accéder à certaines de ses données. Les informations personnelles compromises incluent les noms, les coordonnées et d'autres éléments de données. L'entreprise propose deux ans de surveillance de crédit et de protection contre la fraude aux personnes affectées. Pour activer ces services, les individus doivent suivre les instructions fournies dans la lettre d'information. Les personnes concernées peuvent également prendre des mesures supplémentaires pour protéger leurs informations, telles que demander un rapport de crédit gratuit ou placer une alerte de fraude sur leur dossier de crédit.</description><pubDate>Sat, 24 May 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>O'Neill Wetsuits, L.L.C. (USA) autour du 25 février 2025.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/2efde660-93be-43a4-9360-267ef34e894d.html</link><description>O'Neill Wetsuits, L.L.C. a subi une faille de sécurité informatique entre le 23 et le 25 février 2025, entraînant l'accès non autorisé à certaines informations personnelles. L'entreprise a pris des mesures pour sécuriser ses systèmes et a engagé des experts en cybersécurité pour enquêter sur l'incident. Les personnes concernées sont invitées à s'inscrire à des services de protection contre les vols d'identité offerts par IDX, qui incluent une surveillance de crédit et une assurance de 1 000 000 $. Les individus peuvent s'inscrire en ligne ou par téléphone en utilisant un code d'inscription fourni.</description><pubDate>Sat, 24 May 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>City of Sheboygan, Wisconsin (USA) autour du 31 octobre 2024.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/1f937a68-1811-49e4-afe6-f0d34edbb837.html</link><description>La ville de Sheboygan, dans le Wisconsin, a subi une faille de sécurité informatique le 31 octobre 2024, qui a entraîné une interruption de son réseau. Une enquête a révélé que des données personnelles, notamment des noms, des dates de naissance, des numéros de sécurité sociale et des numéros de permis de conduire, ont pu être accessibles sans autorisation. La ville a mis en place des mesures de sécurité supplémentaires pour prévenir de telles failles à l'avenir.</description><pubDate>Sat, 24 May 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Gaines County, Texas (USA) autour du 19 février 2025.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/52a89aef-a309-45a5-8ea8-61f11538a74d.html</link><description>Le comté de Gaines, au Texas, a subi une faille de sécurité dans son réseau le 19 février 2025. Une enquête a été menée avec l'aide d'experts indépendants pour déterminer l'ampleur de l'incident. Il a été découvert que des informations personnelles, notamment des noms, des dates de naissance et des numéros de sécurité sociale, pourraient avoir été compromises.</description><pubDate>Sat, 24 May 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Kalamazoo Public Schools (USA) autour du 30 avril 2025.</title><link>https://www.facebook.com/KalamazooPublicSchools/posts/pfbid0JSJng3VXruko8ewntadsxyvGv472gNz69DUGDp9ANwAgpWEBoRrUAFLbGARgdYZyl</link><description>Les écoles publiques de Kalamazoo ont subi aujourd'hui une panne d'internet à l'échelle du district. Cette panne a affecté les ordinateurs et les courriels, mais pas le système téléphonique. Bien que des efforts soient en cours pour résoudre le problème rapidement, la panne devrait se poursuivre au moins jusqu'à demain, le 1er mai.</description><pubDate>Sat, 24 May 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Terre d'Oc (FRA) autour du 06 mai 2025.</title><link>https://www.linkedin.com/posts/julie-restino_cyberattaque-communication-databreach-activity-7331619443036336128-rSwu/</link><description>Une cyberattaque par rançongiciel a été détectée dans l'entreprise *terre d'Oc* dans la nuit du 5 au 6 mai 2025, entraînant une possible divulgation de données personnelles (nom, prénom, adresse postale, téléphone), mais sans impact sur les données bancaires. L'entreprise a immédiatement mobilisé ses équipes et des experts pour contenir l'attaque et sécuriser les systèmes. La CNIL a été notifiée, des mesures correctives ont été mises en place, et les services sont désormais pleinement opérationnels. Par précaution, les clients sont invités à rester vigilants face aux risques de phishing. Toute communication douteuse doit être vérifiée directement avec l’entreprise.</description><pubDate>Fri, 23 May 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Pierce County Library System (USA) autour du 21 avril 2025.</title><link>https://tacomaweekly.com/pierce-county-library-system-confirms-data-breach-p9817-222.htm</link><description>Le système de bibliothèque du comté de Pierce a subi une brèche de sécurité, une entité extérieure a accédé sans autorisation au réseau de la bibliothèque, certaines données ont été compromises, mais les détails restent inconnus pour le moment. La bibliothèque a minimisé la collecte d'informations personnelles et avertira les individus touchés. Une cyberattaque contre la bibliothèque a été revendiquée le 22 mai 2025 sous la bannière de INC Ransom.</description><pubDate>Fri, 23 May 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Landratsamt Bodenseekreis (DEU) autour du 22 mai 2025.</title><link>https://www.suedkurier.de/region/bodenseekreis/bodenseekreis/hacker-greifen-landratsamt-des-bodenseekreises-in-friedrichshafen-an-600-diensthandys-offline;art410936,12394931</link><description>Le Landratsamt Bodenseekreis a été victime d'une attaque de pirates informatiques, mais aucune donnée sensible n'a été compromise, les systèmes ont été déconnectés du réseau et une analyse approfondie est en cours, le fonctionnement du service n'est pas affecté.</description><pubDate>Thu, 22 May 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Maison d'Accueil les Quatre Vents - Nivelles (BEL) autour du 19 mai 2025.</title><link>https://www.facebook.com/lesquatresvents/posts/pfbid0zEnk6LAJDit3EpaxvSiEtT6X7cSz4ponoKCSf13DTGqH3q5ZQNVG3fYuCN1Us7SBl</link><description>L’ASBL a été victime d’une cyberattaque ayant gravement endommagé ses données informatiques. L’équipe administrative s’efforce de restaurer ce qui peut l’être, tout en restant partiellement coupée du réseau pour limiter les risques. Refusant de céder au chantage du pirate, l’ASBL a porté plainte auprès de la police locale.</description><pubDate>Thu, 22 May 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item></channel></rss>