<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Cyberattaques | Casualtek</title><link>https://raw.githubusercontent.com/Casualtek/Cyberwatch/main/cyberattaques.xml</link><description>Flux RSS de suivi, en Français, des cyberattaques rapportées dans la presse internationale. Maintenu par Valéry Rieß-Marchive (LeMagIT).</description><language>fr</language><lastBuildDate>Mon, 02 Jun 2025 00:00:00 -0000</lastBuildDate><item><title>Smart City Kids (SCK) (USA) autour du 04 avril 2025.</title><link>n/a</link><description>Qilin. Non revendiqué à date, mais données volées déjà divulguées.</description><pubDate>Mon, 02 Jun 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>MFS Technologies (SGP) autour du 28 mars 2025.</title><link>n/a</link><description>Qilin. Non revendiqué à date, mais données volées déjà divulguées.</description><pubDate>Mon, 02 Jun 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Wellteam (DEU) autour du 23 mai 2025.</title><link>https://www.westfalen-blatt.de/owl/kreis-herford/herford/herforder-unternehmen-im-notbetrieb-3316980</link><description>L'entreprise allemande Wellteam a été victime d'une attaque cybernétique qui a perturbé massivement ses opérations. Les machines sont à l'arrêt, les camions sont au dépôt et les employés ont été renvoyés chez eux. L'attaque a eu des conséquences sur presque tous les processus opérationnels de l'entreprise.</description><pubDate>Mon, 02 Jun 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Royal Dirkzwager (NLD) autour du 06 mars 2023.</title><link>https://www.rijnmond.nl/nieuws/2019121/dit-bedrijf-werd-platgelegd-door-een-cyberaanval-ik-voelde-heel-veel-paniek</link><description>Royal Dirkzwager a été victime d'une cyberattaque qui a paralysé ses systèmes, mettant en danger la sécurité des plates-formes pétrolières qu'il surveille. L'entreprise a dû payer une rançon pour retrouver l'accès à ses données. Cette attaque avait été revendiquée sous la bannière de Play, le 13 mars 2023.</description><pubDate>Mon, 02 Jun 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Tomoku Co., Ltd. (JPN) autour du 03 mai 2025.</title><link>https://www.tomoku.co.jp/pdf/250508-01.pdf</link><description>Le 3 mai 2025, Tomoku Co., Ltd. a subi une attaque par ransomware ayant chiffré certains de ses serveurs, provoquant une panne de son système de commande en ligne. Malgré cette perturbation, les commandes via le web, le fax et l'e-mail, ainsi que le site web et les systèmes de messagerie de l'entreprise, fonctionnent normalement, permettant la poursuite de la production. L'entreprise collabore actuellement avec des experts externes et la police pour enquêter sur l'incident et restaurer ses systèmes.</description><pubDate>Mon, 02 Jun 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Université pour femmes de Miyagi (JPN) autour du 12 mai 2025.</title><link>https://news.mgu.ac.jp/wp-content/uploads/2025/05/gakugaikouhyou.pdf</link><description>Le 12 mai 2025, l'Université pour femmes de Miyagi a détecté une infection par un ransomware affectant plusieurs serveurs, entraînant la modification de fichiers et de paramètres. Pour prévenir la propagation et protéger les données, l'université a décidé de couper l'accès à son réseau interne, rendant indisponibles des services essentiels tels que le système de gestion académique et le portail étudiant UNIPA, bien que le site web et les e-mails restent opérationnels. Une enquête est en cours avec des experts en cybersécurité, et la restauration complète du réseau est estimée à environ dix jours, tandis que les cours continuent normalement avec des ajustements pour les matières dépendant des systèmes affectés.</description><pubDate>Mon, 02 Jun 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Autohaus Jürgens (DEU) autour du 14 mai 2025.</title><link>https://www.wp.de/lokales/hagen/article409022341/hacker-angriff-autohaus-juergens-ist-in-teilen-gelaehmt.html</link><description>Un entreprise de Hagen a été victime d'une attaque informatique, mais les données des clients n'ont pas été compromises. L'entreprise n'a pas reçu de demande de rançon et les systèmes IT sont actuellement inaccessibles. L'incident est en cours d'investigation.</description><pubDate>Mon, 02 Jun 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Cooperativa Telefonica Santa Maria Ltda. (ARG) autour du 13 mai 2025.</title><link>https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=pfbid0NqRGrq5MexdrdDWE9TSc2qyNQXQT5BnuhoEEK5YEqrRiLkFV3BU7MD3FXcSufB57l&amp;id=100064229371953</link><description>Le service technique de la Coopérative Téléphonique informe qu’il a été constaté des cyberattaques portant atteinte et interférant directement avec les services d’Internet et de Nexo.Tv. Ces attaques ont un impact sur la capacité de la Coopérative à fournir un service de qualité optimale.</description><pubDate>Mon, 02 Jun 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Saito Korotype Printing Co., Ltd. (JPN) autour du 10 avril 2025.</title><link>https://saicollo.jp/news/17578/</link><description>Comme l’ont rapporté plusieurs organes de presse, la société a été victime d'une attaque par ransomware visant l’une de ses usines. Elle présente ses plus sincères excuses pour les inquiétudes et les désagréments causés.</description><pubDate>Mon, 02 Jun 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Ishikura Co. (JPN) autour du 03 mars 2025.</title><link>https://www.asahi.com/ajw/articles/15724387</link><description>Une entreprise de publication d'annuaires scolaires, Ishikura Co., a publié des excuses après une faille de sécurité apparente causée par une cyberattaque. Les attaques ont touché plusieurs municipalités et ont compromis des photos et des noms d'enfants. Les experts craignent que les données compromises puissent être utilisées pour créer des images deepfake, des vols d'identité ou des impostures sur les réseaux sociaux.</description><pubDate>Mon, 02 Jun 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Kulmbacher Verein Kunstwert (DEU) autour du 08 mai 2025.</title><link>https://www.fraenkischertag.de/lokales/stadt-kulmbach/blaulicht/hackerangriff-auf-kulmbacher-verein-loesegeldforderung-art-444156</link><description>Le Verein Kunstwert de Kulmbach a été victime d'une attaque de piratage informatique, ses pages web n'étaient plus accessibles et une demande de rançon numérique a été faite. Le président du Verein a confirmé l'attaque. L'incident a eu un impact sur les activités du Verein.</description><pubDate>Mon, 02 Jun 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Drug Safety Testing Center (DSC) (HKG) autour du 12 mai 2025.</title><link>https://www.hkstp.org/en/park-life/news-and-events/news/drug-safety-testing-center-information-security-incident-statement</link><description>Le Drug Safety Testing Center (DSC) a subi une attaque de ransomware qui a touché les données de 30 employés et 20 clients. Les mesures de sécurité ont été renforcées pour prévenir de nouvelles intrusions et une enquête a été lancée. Le DSC travaille en étroite collaboration avec la police et des experts en cybersécurité pour résoudre l'incident.</description><pubDate>Mon, 02 Jun 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Arc System Works (USA) autour du 12 mai 2025.</title><link>https://www.arcsystemworks.com/notice-regarding-data-leakage-due-to-unauthorized-access/</link><description>Arc System Works a subi une brèche de sécurité, une partie de ses données a été piratée, mais aucune information personnelle n'a été confirmée comme ayant été compromise, l'entreprise travaille pour déterminer l'ampleur de l'impact et les utilisateurs sont invités à ne pas accéder aux données compromises pour éviter les infections de logiciels malveillants.</description><pubDate>Mon, 02 Jun 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>GMA Network (PHL) autour du 06 mai 2025.</title><link>https://www.gmanetwork.com/news/topstories/nation/945481/gma-network-statement-on-cybersecurity-incident/story/</link><description>GMA Network a subi une faille de sécurité, mais les données compromises n'étaient pas sensibles. L'entreprise mène une enquête approfondie avec ses partenaires technologiques. GMA Network est déterminée à maintenir l'intégrité et la sécurité de ses opérations.</description><pubDate>Mon, 02 Jun 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>EdforTech Alliance (USA) autour du 28 mai 2025.</title><link>https://www.wfmz.com/news/area/lehighvalley/lehigh-county/allentown-area/cyberattack-on-vendor-shuts-down-asds-virtual-campus-learning-platform-friday/article_e35c53ce-63f6-451e-876f-c57eabd55102.html</link><description>Le district scolaire d'Allentown a subi une cyberattaque via son fournisseur de plateforme d'apprentissage en ligne, EdforTech Alliance, ce qui a entraîné une interruption de service pour les étudiants inscrits au Campus virtuel. Les données académiques des étudiants n'ont pas été compromises, mais la plateforme en ligne ne sera pas accessible vendredi. Les enseignants seront disponibles via Zoom pour aider les étudiants à compléter leurs devoirs.</description><pubDate>Sun, 01 Jun 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Ordre des psychologues de Lombardie (ITA) autour du 30 septembre 2023.</title><link>https://www.ilgiorno.it/milano/cronaca/il-cyber-attacco-con-riscatto-1fcdb5c9</link><description>L'Ordine degli psicologi della Lombardia a été victime d'une attaque de type ransomware, les hackers ont volé 6,89 gigabytes de données sensibles, l'Ordine a été condamné à une amende de 30 000 euros pour ne pas avoir pris les mesures de sécurité nécessaires.</description><pubDate>Sat, 31 May 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Unimed (BRA) autour du 15 mars 2025.</title><link>https://securityleaders.com.br/unimed-confirma-acidente-cibernetico-no-sistema-digital/</link><description>La Unimed, une des principales opérateurs de santé supplémentaire du Brésil, a confirmé un incident cybernétique impliquant son infrastructure numérique, mais a affirmé que les données sensibles n'ont pas été compromises. L'incident a été identifié en mars 2025 et a été résolu sans preuve de fuite de données. La société a souligné son engagement envers la sécurité et la protection des données.</description><pubDate>Sat, 31 May 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Orphee Beinoglou International Transportation (GRC) autour du 15 février 2025.</title><link>https://greekcitytimes.com/2025/05/31/russian-cyberattack-targets-greek-logistics-partner-of-nespresso/</link><description>Nespresso Greece avertit ses clients d'une faille de sécurité potentielle suite à une attaque informatique en février 2025 contre son partenaire logistique, Orphee Beinoglou International Transportation. Les données compromises pourraient inclure les noms, numéros de téléphone, adresses, emails et numéros fiscaux des clients. Nespresso exhorte ses clients à rester vigilants contre les emails ou appels suspects demandant des détails personnels ou financiers.</description><pubDate>Sat, 31 May 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Botetourt County Public Schools (USA) autour du 13 mai 2025.</title><link>https://www.wdbj7.com/2025/05/13/botetourt-county-public-schools-investigates-cybersecurity-incident/</link><description>Les écoles publiques du comté de Botetourt enquêtent sur une faille de sécurité informatique qui a touché leur réseau. L'incident a temporairement affecté certains systèmes informatiques et l'école travaille à rétablir la pleine fonctionnalité. L'enquête est en cours avec l'aide d'experts en cybersécurité et des autorités de l'État et fédérales.</description><pubDate>Sat, 31 May 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Ministère de la Justice de Porto Rico (PRI) autour du 30 mai 2025.</title><link>https://www.primerahora.com/noticias/gobierno-politica/notas/justicia-sufre-ataque-cibernetico/</link><description>Le ministère de la Justice a subi un ataque cibernétique, ce qui a obligé à suspendre temporairement certains services, notamment la délivrance du certificat de casier judiciaire. Les autorités travaillent à résoudre l'incident et à protéger les données personnelles des citoyens. La sécurité de l'information est la priorité absolue du département.</description><pubDate>Sat, 31 May 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item></channel></rss>