<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Cyberattaques | Casualtek</title><link>https://raw.githubusercontent.com/Casualtek/Cyberwatch/main/cyberattaques.xml</link><description>Flux RSS de suivi, en Français, des cyberattaques rapportées dans la presse internationale. Maintenu par Valéry Rieß-Marchive (LeMagIT).</description><language>fr</language><lastBuildDate>Fri, 28 Jun 2024 00:00:00 -0000</lastBuildDate><item><title>Federated Co-operatives Limited (CAN) autour du 27 juin 2024.</title><link>https://www.cheknews.ca/cybersecurity-incident-results-in-closure-of-co-op-locations-1211711/</link><description>Une cyberattaque a entraîné la fermeture de plusieurs emplacements de Co-op, notamment des stations-service et des magasins, après que des systèmes internes et clients ont été touchés. L'entreprise a engagé des experts tiers pour enquêter sur l'incident et a fermé certaines de ses systèmes en précaution. Cette attaque s'ajoute à une série d'incidents de cybersécurité récents qui ont visé des entreprises et des organisations gouvernementales en Colombie-Britannique et dans l'Ouest canadien.</description><pubDate>Fri, 28 Jun 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Shoe Zone (GBR) autour du 25 juin 2024.</title><link>https://www.drapersonline.com/news/shoe-zone-hit-by-cyber-attack</link><description>La chaîne de magasins de chaussures Shoe Zone a été victime d'une cyberattaque, mais a pris des mesures immédiates pour stopper l'accès non autorisé à ses systèmes et données. L'entreprise a engagé des consultants spécialisés pour enquêter sur l'incident et a informé les autorités compétentes, notamment l'Office du Commissaire à l'Information et le Centre de Sécurité des Systèmes d'Information. Le site e-commerce de Shoe Zone reste opérationnel et l'entreprise continue de fonctionner normalement.</description><pubDate>Fri, 28 Jun 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>KBC Zagreb (HRV) autour du 27 juin 2024.</title><link>https://vijesti.hrt.hr/hrvatska/kbc-zagreb-kiberneticki-napad-na-bolnicu-u-jutarnjim-satima-11631404</link><description>Le centre hospitalier universitaire de Zagreb (KBC Zagreb) a été victime d'une cyberattaque dans la matinée, obligeant à fermer tous les systèmes pour des vérifications supplémentaires. Environ 100 experts travaillent à résoudre le problème, mais la sécurité des patients n'a pas été compromise. Les activités hospitalières sont perturbées, notamment avec la nécessité d'écrire manuellement les résultats des examens et de rediriger certains patients.</description><pubDate>Thu, 27 Jun 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Pharmascience (CAN) autour du 01 juin 2024.</title><link>https://www.lapresse.ca/affaires/entreprises/2024-06-26/cyberattaque-chez-pharmascience.php</link><description>La société pharmaceutique canadienne Pharmascience a été victime d'une cyberattaque dans les dernières semaines, mais elle refuse de dévoiler l'ampleur de l'attaque et si une rançon a été demandée. L'entreprise affirme avoir réagi promptement et avoir sécurisé ses systèmes informatiques, permettant de reprendre ses activités de manière sûre et efficace. Cette attaque s'inscrit dans une série de cyberattaques récentes dans le secteur pharmaceutique, notamment chez Sun Pharma, Eisai, Evotec et Novartis.</description><pubDate>Wed, 26 Jun 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Agata (POL) autour du 22 juin 2024.</title><link>https://slaskie.eska.pl/atak-hakerski-w-polsce-na-sklepy-agata-jest-wazna-informacja-dla-klientow-aa-5wBB-Yj4M-wSoK.html</link><description>La chaîne de magasins Agata a été victime d'une cyberattaque, ce qui a entraîné une vérification de sécurité pour déterminer si des données client telles que les noms, adresses, numéros de téléphone et adresses e-mail ont été compromises. Les clients sont invités à être vigilants face à d'éventuels appels ou messages électroniques suspects qui pourraient être destinés à voler des informations ou à escroquer. L'enquête est en cours pour déterminer l'ampleur de l'attaque.</description><pubDate>Wed, 26 Jun 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Cowichan Valley School District (CAN) autour du 25 juin 2024.</title><link>https://globalnews.ca/news/10588163/cowichan-valley-school-district-cyberattack/</link><description>Le district scolaire de Cowichan Valley, en Colombie-Britannique, a été victime d'une cyberattaque qui a mis hors service ses services internet et son site web. L'incident est actuellement sous investigation. Les détails sur la nature et l'ampleur de l'attaque ne sont pas encore disponibles.</description><pubDate>Wed, 26 Jun 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Acadian Ambulance (USA) autour du 24 juin 2024.</title><link>https://www.kadn.com/news/investigates/acadian-ambulance-becomes-victim-of-cyberattack/article_0632e06e-3340-11ef-8623-2bd27eb4cfb0.html</link><description>Acadian Ambulance, une entreprise d'ambulance, a été victime d'une cyberattaque qui perturbe ses systèmes informatiques. Malgré cela, les systèmes de dispatch sont toujours opérationnels et il n'y a pas eu d'impact sur les soins aux patients. L'entreprise a engagé une firme de sécurité informatique pour enquêter sur la violation de ses systèmes, mais elle refuse de commenter si des informations de patients ont été compromises.</description><pubDate>Wed, 26 Jun 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Hudson school district (USA) autour du 18 juin 2024.</title><link>https://www.unionleader.com/news/education/cyber-incident-knocks-out-hudson-school-districts-network-phone-systems/article_f2d78cf1-b1ff-55a9-85c9-fec24e381710.html</link><description>Le district scolaire de Hudson a été victime d'une cyberattaque qui a mis hors service son réseau et ses systèmes téléphoniques. Les détails de l'incident ne sont pas encore connus, mais les autorités ont déclaré qu'elles enquêtaient sur l'affaire. Les activités scolaires ont été perturbées en raison de la cyberattaque.</description><pubDate>Wed, 26 Jun 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>National Health Laboratory Service (NHLS) (ZAF) autour du 22 juin 2024.</title><link>https://www.citizen.co.za/news/nhls-hit-by-ransomware-attack/</link><description>Le National Health Laboratory Service (NHLS) a été victime d'une cyberattaque par ransomware, qui a rendu ses systèmes et infrastructures inaccessibles. Les enquêtes préliminaires indiquent que les données des patients sont sécurisées et n'ont pas été compromises. Les systèmes de l'NHLS sont actuellement inaccessibles et les laboratoires fonctionnent en mode manuel, avec des résultats d'analyses communiqués par téléphone.</description><pubDate>Tue, 25 Jun 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Morgunblaðið (ISL) autour du 23 juin 2024.</title><link>https://www.icelandreview.com/de/gesellschaft-de/cyberattacke-auf-herausgeber-des-morgunbladid/</link><description>Une cyberattaque a visé le journal islandais Morgunblaðið et sa station de radio K100, entraînant d'importantes perturbations. L'éditeur, Árvakur, a restreint l'accès à ses plateformes depuis l'extérieur de l'Islande. Les pirates ont volé et crypté des données sur l'intranet d'Árvakur. Le Cert-is est intervenu en bloquant le trafic étranger. L'attaque est attribuée au groupe de pirates Akira, qui a déjà ciblé d'autres entités islandaises.</description><pubDate>Tue, 25 Jun 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Fleury-les-Aubrais (FRA) autour du 24 juin 2024.</title><link>https://france3-regions.francetvinfo.fr/centre-val-de-loire/loiret/fleury-les-aubrais-la-mairie-paralysee-par-une-attaque-informatique-d-ampleur-2993027.html</link><description>La mairie de Fleury-les-Aubrais a été victime d'une cyberattaque majeure, obligeant la Direction des systèmes informatiques à couper tous les accès aux serveurs pour éviter une propagation de l'attaque. Les services de la mairie sont donc actuellement indisponibles, y compris les téléphones, les mails et l'accès à internet. Les équipes de la ville travaillent avec un prestataire extérieur pour identifier la source de l'attaque et restaurer les services, mais il est possible que les perturbations durent plusieurs jours.</description><pubDate>Tue, 25 Jun 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>West Clermont Local School District (USA) autour du 15 décembre 2023.</title><link>https://www.fox19.com/2024/06/25/west-clermont-schools-victim-costly-cyberattack-district-says/</link><description>Le district scolaire local de West Clermont a été victime d'une cyberattaque en décembre 2023, qui a entraîné une perte nette de 1,7 million de dollars. L'attaque a consisté en une opération d'ingénierie sociale qui a détourné des paiements électroniques vers des comptes bancaires non affiliés au district. Malgré cette perte, le district a affirmé qu'il ne devrait pas être nécessaire de réduire les programmes, les services ou de licencier des employés.</description><pubDate>Tue, 25 Jun 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Sicoob (BRA) autour du 24 juin 2024.</title><link>https://tecnologia.ig.com.br/parceiros/canaltech/2024-06-24/sicoob-confirma-que-sofreu-ataque-cibernetico-nesta-segunda-24.html</link><description>La coopérative brésilienne Sicoob a confirmé avoir été victime d'une cyberattaque le 24 juin, mais a assuré que les données sensibles étaient sécurisées et que les opérations continuaient normalement. L'institution a activé ses protocoles de sécurité pour enquêter sur l'incident et a informé les autorités compétentes. Il est suspecté que l'attaque pourrait être un ransomware, mais Sicoob n'a pas confirmé cette information.</description><pubDate>Tue, 25 Jun 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Newberg-Dundee School District (USA) autour du 12 juin 2024.</title><link>https://www.yamhilladvocate.com/2024/06/newberg-dundee-school-district-target-of-ransomware-cyber-attack/</link><description>Le district scolaire de Newberg-Dundee a été victime d'une cyberattaque par rançon, qui a été signalée à la FBI. L'attaque a rendu inaccessible les données du district, mais selon les responsables, aucune donnée personnelle d'élèves ou d'employés n'a été compromise. Cependant, le district a engagé un cabinet d'avocats spécialisé dans la défense contre les litiges liés à la sécurité des données, ce qui suscite des questions sur la transparence de l'affaire.</description><pubDate>Sun, 23 Jun 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>DG Immobilien Management (DGIM) (DEU) autour du 21 juin 2024.</title><link>https://rp-online.de/wirtschaft/finanzen/volksbanken-kunden-cyberattacke-auf-daten-von-immobilienanlegern_aid-114821003</link><description>La DG Immobilien Management (DGIM), filiale de la DZ-Bank, a été victime d'une cyberattaque qui a pu entraîner la fuite de données personnelles de dizaines de milliers d'investisseurs en immobilier. Les données compromises pourraient inclure des informations sensibles telles que des adresses, des dates de naissance, des numéros de compte et des documents d'identité. Les autorités et les experts ont été alertés et une task-force a été mise en place pour enquêter sur l'incident et protéger les données des clients.</description><pubDate>Sat, 22 Jun 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>La Scam (Société civile des auteurs multimédia) (FRA) autour du 20 juin 2024.</title><link>https://www.scam.fr/actualites-ressources/la-scam-victime-dune-cyberattaque/</link><description>La Scam a subi une cyberattaque de type ransomware malgré ses efforts de prévention. Ils ont déposé plainte, informé la CNIL, et collaborent avec une société experte en cybersécurité pour analyser et restaurer les données. Les premières analyses sont encourageantes, et la société assure que les droits de ses membres sont préservés.</description><pubDate>Fri, 21 Jun 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Le ministère de la Communication et de l'Information (Kominfo) (IDN) autour du 20 juin 2024.</title><link>https://kumparan.com/kumparannews/server-pdn-kominfo-diserang-layanan-imigrasi-di-bandara-internasional-terganggu-22ySpneNRR9</link><description>Le serveur du ministère de la Communication et de l'Information (Kominfo) a été victime d'une cyberattaque, ce qui a perturbé les services d'immigration à l'aéroport international. L'attaque a eu lieu le 20 juin 2024 à 16h45 heure locale. Les détails de l'incident ne sont pas encore connus, mais les services d'immigration ont été affectés.</description><pubDate>Thu, 20 Jun 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>GIC Housing Finance (IND) autour du 20 juin 2024.</title><link>https://www.ndtvprofit.com/economy-finance/gic-housing-finance-isolates-systems-to-stop-further-impact-from-cyberattack</link><description>GIC Housing Finance a isolé ses systèmes pour éviter d'autres dommages suite à une cyberattaque. L'entreprise a pris cette mesure pour empêcher que l'attaque ne cause plus de dégâts. Les détails de l'attaque et de son impact ne sont pas encore disponibles.</description><pubDate>Thu, 20 Jun 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Olympia Gaming (USA) autour du 19 juin 2024.</title><link>https://www.mynews4.com/news/local/olympia-gaming-cyberattack-disrupts-nevada-casino-operations-investigation-underway</link><description>Une cyberattaque a frappé Olympia Gaming, perturbant certaines opérations de casinos au Nevada. L'enquête est en cours pour déterminer l'ampleur de l'attaque et identifier les responsables. Aucun autre détail n'a été divulgué pour l'instant sur l'incident.</description><pubDate>Thu, 20 Jun 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Globe Life Inc. (USA) autour du 13 juin 2024.</title><link>https://www.jdsupra.com/legalnews/globe-life-confirms-cyber-attack-and-4951813/</link><description>Globe Life Inc. a signalé une cyberattaque à la Securities and Exchange Commission, qui a probablement entraîné une violation de données affectant des informations de consommateurs et de titulaires de police. L'enquête est en cours pour déterminer l'étendue de la violation et les données compromises. Si la violation est confirmée, les personnes affectées recevront des lettres de notification de violation de données.</description><pubDate>Wed, 19 Jun 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item></channel></rss>