<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Cyberattaques | Casualtek</title><link>https://raw.githubusercontent.com/Casualtek/Cyberwatch/main/cyberattaques.xml</link><description>Flux RSS de suivi, en Français, des cyberattaques rapportées dans la presse internationale. Maintenu par Valéry Rieß-Marchive (LeMagIT).</description><language>fr</language><lastBuildDate>Mon, 22 Jan 2024 00:00:00 -0000</lastBuildDate><item><title>Tietoevry (SWE) autour du 19 janvier 2024.</title><link>https://www.tietoevry.com/en/newsroom/all-news-and-releases/other-news/2024/01/ransomware-attack-in-sweden-update/</link><description>Un des centres de données de Tietoevry en Suède a été partiellement touché par une attaque de ransomware dans la nuit du 19 au 20 janvier, affectant les services de certains clients. Tietoevry a isolé la plateforme affectée, mobilisé une équipe d'experts pour la résolution du problème et est en dialogue constant avec les clients impactés. L'incident fait l'objet d'une enquête approfondie par des spécialistes internes et externes et a été signalé à la police, tandis que l'entreprise travaille à la restauration des services en suivant une méthodologie éprouvée.</description><pubDate>Mon, 22 Jan 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Town of Greater Napanee (CAN) autour du 19 janvier 2024.</title><link>https://globalnews.ca/news/10223187/greater-napanee-hacked/</link><description>La ville de Greater Napanee, en Ontario, a été la cible d'une cyberattaque, comme l'ont révélé les responsables municipaux dans un communiqué de presse vendredi. Après avoir pris connaissance de l'incident jeudi, la ville a rapidement réagi en fermant l'accès à ses systèmes pour en limiter l'impact et préserver leur intégrité, tout en faisant appel à des experts pour enquêter et en informant les forces de l'ordre. Les détails et l'ampleur de l'impact de l'attaque restent inconnus, mais la ville promet de communiquer des informations supplémentaires dès qu'elles seront disponibles et de contacter directement les personnes affectées après l'enquête.</description><pubDate>Mon, 22 Jan 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>V.I. Lottery (Loterie des Îles Vierges) (VIR) autour du 17 janvier 2024.</title><link>https://www.virginislandsdailynews.com/news/lottery-postpones-drawing-due-to-collapse-of-computer-system/article_48033390-2768-55ef-8966-56227a6e2d4a.html</link><description>La Loterie des Îles Vierges a reporté son tirage du 18 janvier en raison d'une violation technologique qui a provoqué de multiples défaillances dans son système informatique. Tous les services de vente au détail et administratifs ont été suspendus jusqu'à nouvel ordre, et une équipe informatique ainsi que des experts en cybersécurité travaillent sans relâche pour résoudre le problème. Cet incident s'ajoute à une série d'attaques cybernétiques subies par les agences gouvernementales des Îles Vierges ces dernières années, y compris des escroqueries par courriel et des attaques par ransomware.</description><pubDate>Mon, 22 Jan 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Service de secours de Jämtland (SWE) autour du 17 janvier 2024.</title><link>https://www.jamtlandstidning.se/ostersund/cyberattack-mot-raddningstjansten/209399</link><description>La räddningstjänsten (service de secours) de la région de Jämtland en Suède a été la cible d'une cyberattaque dans la nuit de mercredi à jeudi, affectant leur système d'alerte. Le personnel a été alerté de l'incident après minuit grâce aux avertissements de leur système informatique. Actuellement, le service utilise un système de secours pour les alertes et dispose de plusieurs autres systèmes de réserve en cas de besoin, selon Niclas von Essen, chef de la technologie.</description><pubDate>Thu, 18 Jan 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Donau 3 FM (DEU) autour du 17 janvier 2024.</title><link>https://www.swp.de/lokales/ulm/cyberangriff-in-ulm-radio-wie-frueher-_-computer-bei-donau-3-fm-lahmgelegt-72809737.html</link><description>La station de radio Donau 3 FM à Ulm a été victime d'une cyberattaque mercredi après-midi, entraînant la paralysie de ses ordinateurs. Face à cette situation, l'équipe a dû improviser en utilisant une table de mixage externe et des lecteurs de CD personnels pour continuer à diffuser son programme, pratiquant une "radio comme avant". Malgré l'attaque et une demande de rançon non confirmée par la police, le personnel de la station reste en contact avec les auditeurs via WhatsApp pour recevoir des demandes de musique et maintient l'activité de la station.</description><pubDate>Thu, 18 Jan 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Université d'État du Kansas (K-State) (USA) autour du 16 janvier 2024.</title><link>https://www.k-state.edu/media/update/</link><description>L'Université d'État du Kansas a subi une perturbation de certains de ses systèmes réseau, notamment le VPN, les e-mails K-State Today et les vidéos sur Canvas ou Mediasite, suite à un incident de cybersécurité survenu autour du mardi 16 janvier. Les systèmes affectés ont été déconnectés pour enquête, avec l'assistance d'experts en informatique judiciaire tiers, et des mesures sont prises pour maintenir la continuité des activités académiques et administratives. L'université a communiqué sur l'importance de suivre les meilleures pratiques de cybersécurité et continuera de mettre à jour la communauté universitaire tout en gérant l'incident.</description><pubDate>Wed, 17 Jan 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Canterbury City Council, Thanet District Council, Dover District Council. (GBR) autour du 15 janvier 2024.</title><link>https://www.kentonline.co.uk/canterbury/news/services-disrupted-as-three-kent-councils-hit-by-cyber-atta-300315/</link><description>Trois conseils du Kent, Canterbury City Council, Thanet District Council et Dover District Council, ont subi des perturbations de services suite à un incident cybernétique qui pourrait être une attaque de piratage organisée. Les autorités locales collaborent avec les experts du National Cyber Security Centre pour enquêter sur la brèche, et il n'est pas encore confirmé si des données personnelles ont été compromises. Les services affectés incluent les départements de planification, les formulaires en ligne et les cartes sur les sites web des conseils, et des mesures préventives sont prises pendant l'enquête.</description><pubDate>Thu, 18 Jan 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Foxsemicon Integrated Technology Inc (京鼎精密) (TWN) autour du 15 janvier 2024.</title><link>https://www.eet-china.com/mp/a282848.html</link><description>Le 15 janvier, la filiale de Foxconn spécialisée dans les équipements pour semi-conducteurs, Foxsemicon Integrated Technology Inc, a été victime d'une cyberattaque et les pirates informatiques ont demandé une rançon d'un million de dollars. Les pirates ont menacé de divulguer les données des clients et de causer la perte d'emploi des employés si la rançon n'était pas payée. Foxsemicon Integrated Technology Inc a répondu que l'attaque n'avait pas eu d'impact majeur sur les opérations de l'entreprise et que des mesures de défense et de récupération avaient été mises en place en collaboration avec des experts en sécurité externe.</description><pubDate>Tue, 16 Jan 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Sambr'Habitat (BEL) autour du 13 janvier 2024.</title><link>https://www.sudinfo.be/id771345/article/2024-01-14/attaque-informatique-sambrhabitat-la-societe-de-logements-publics-de-sambreville</link><description>Sambr'Habitat, une société de logements publics située à Sambreville et Jemeppe-sur-Sambre, est contrainte de fonctionner au ralenti à la suite d'une cyberattaque. Les détails de l'attaque et son impact exact sur les opérations de l'entreprise ne sont pas entièrement divulgués dans le texte accessible.</description><pubDate>Sun, 14 Jan 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Calvia (ESP) autour du 13 janvier 2024.</title><link>https://www.majorcadailybulletin.com/news/local/2024/01/14/120375/mallorca-crime-calvia-town-hall-suffers-cyberattack.html</link><description>La mairie de Calvia à Majorque a été victime d'une cyberattaque détectée tôt le samedi matin, ce qui a conduit à la formation d'un comité de crise incluant des spécialistes en informatique, des chefs de département et des conseillers municipaux. Une analyse judiciaire de l'attaque est en cours par le département informatique et des experts externes, et un rapport sera envoyé à l'unité des services telematiques de la Guardia Civil.</description><pubDate>Sun, 14 Jan 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Lush (GBR) autour du 10 janvier 2024.</title><link>https://www.bournemouthecho.co.uk/news/24043044.lush-investigating-cyber-security-attack/</link><description>La société Lush est en train d'enquêter sur une cyberattaque et a pris des mesures immédiates pour sécuriser ses systèmes. Basée à Poole, l'entreprise collabore avec des spécialistes externes en informatique forensique pour mener une enquête approfondie. Lush a également informé les autorités compétentes et rappelle qu'en 2011, son site web avait déjà été la cible de pirates informatiques.</description><pubDate>Thu, 11 Jan 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>RE&amp;S Holdings (JPN) autour du 10 janvier 2024.</title><link>https://www.theedgesingapore.com/news/cybersecurity/res-latest-singapore-listed-company-be-hit-spate-ransomware-attacks</link><description>RE&amp;S Holdings, une entreprise japonaise opérant dans le secteur de la restauration, a été victime d'une attaque de ransomware, avec un accès non autorisé à ses serveurs. Malgré l'impact sur les données stockées, la société a activé son plan de continuité d'activité, affirmant qu'aucun impact significatif sur ses opérations n'a été constaté jusqu'à présent, et elle a signalé l'incident à la Commission de protection des données personnelles.</description><pubDate>Thu, 11 Jan 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Banque nationale d'Angola (AGO) autour du 06 janvier 2024.</title><link>https://therecord.media/angola-national-bank-cyberattack-mitigated</link><description>La Banque nationale d'Angola a subi une cyberattaque le 6 janvier, mais a déclaré avoir atténué l'incident sans impacts significatifs sur son infrastructure et ses données. Aucun groupe de hackers n'a revendiqué l'attaque, bien qu'une offre d'accès aux systèmes de la banque ait été précédemment signalée sur un forum cybercriminel. Plusieurs autres banques du pays ont été mentionnées sur le site de fuites d'un groupe de ransomware désormais inactif, et des cyberattaques ont été rapportées par d'autres banques d'État dans les années récentes.</description><pubDate>Wed, 17 Jan 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>loanDepot (USA) autour du 06 janvier 2024.</title><link>https://www.bleepingcomputer.com/news/security/mortgage-firm-loandepot-cyberattack-impacts-it-systems-payment-portal/</link><description>La société de prêts hypothécaires américaine loanDepot a été victime d'une cyberattaque qui a entraîné la mise hors ligne de ses systèmes informatiques et de son portail de paiement, empêchant les paiements en ligne des prêts. L'entreprise collabore avec les forces de l'ordre et des experts en cybercriminalité pour enquêter sur l'incident. Bien que la nature exacte de l'attaque n'ait pas été divulguée, il est possible qu'il s'agisse d'une attaque par rançongiciel, et les clients sont avertis de la possibilité de phishing et de vol d'identité suite à la compromission de données sensibles lors d'une précédente brèche en août 2022.</description><pubDate>Mon, 08 Jan 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>ODAV AG (DEU) autour du 05 janvier 2024.</title><link>https://www.swr.de/swraktuell/rheinland-pfalz/koblenz/hackerangriff-handwerkskammer-koblenz-102.html</link><description>La Handwerkskammer (Chambre de métiers) de Koblenz en Allemagne a été victime d'une cyberattaque, suite à laquelle elle a déconnecté tous ses systèmes par mesure de sécurité, rendant son site internet et sa logiciel de gestion inaccessibles. Selon le directeur Ralf Hellrich, aucune donnée personnelle ou d'entreprise n'a été compromise. D'autres chambres de métiers dans la région, gérées par le même prestataire informatique, ODAV AG, ont également été touchées par cette attaque ciblée et professionnelle visant à chiffrer des données pour exiger une rançon.</description><pubDate>Tue, 09 Jan 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Toronto Zoo (CAN) autour du 05 janvier 2024.</title><link>https://www.thestar.com/news/gta/toronto-zoo-hit-with-a-ransomware-attack/article_1bc4d908-ae68-11ee-a0ad-7b63b0bcf918.html</link><description>Le zoo de Toronto a été victime d'une attaque de ransomware, faisant suite à une attaque similaire sur la bibliothèque publique de la ville. L'impact sur les invités, membres et donateurs est en cours d'investigation, mais aucune information de carte de crédit n'est actuellement stockée. Malgré l'attaque, le bien-être animal, les systèmes de soins et de soutien n'ont pas été touchés et le zoo continue de fonctionner normalement.</description><pubDate>Tue, 09 Jan 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Tigo Business (PRY) autour du 04 janvier 2024.</title><link>https://www.ruetir.com/2024/01/08/paraguay-on-alert-after-cyber-attack-at-least-300-companies-affected/</link><description>Le Paraguay est en état d'alerte suite à une cyberattaque présumée de type ransomware qui a touché la division corporate d'une entreprise de télécommunications, affectant plus de 300 entreprises locales. La Direction Générale des Technologies de l'Information et de la Communication des Forces Militaires a émis un bulletin d'alerte officiel concernant les possibles conséquences de l'infection par ransomware. Les médias locaux ont rapporté que l'attaque a impacté les clients dans le domaine corporate de l'entreprise Tigo depuis jeudi, et Tigo Business a reconnu avoir subi un "incident de sécurité" dans son infrastructure.</description><pubDate>Mon, 08 Jan 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>City of Beckley (USA) autour du 04 janvier 2024.</title><link>https://www.cleburnetimesreview.com/cnhi_network/city-of-beckley-responds-to-cyber-attack/article_8c529375-23fa-592a-90eb-4d5778474e3a.html</link><description>La ville de Beckley a été ciblée par une cyberattaque qui a affecté son réseau informatique, selon un communiqué de presse de la ville. Les autorités sont en train d'enquêter sur l'origine de l'attaque, d'en déterminer l'étendue et l'impact complet, et de vérifier si des données ont été compromises. L'article ne précise pas la date exacte de l'attaque, mentionnant seulement qu'elle a eu lieu récemment, et indique que l'histoire est en cours de développement.</description><pubDate>Fri, 05 Jan 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Commune de Saint-Philippe (FRA) autour du 01 janvier 2024.</title><link>https://www.linfo.re/la-reunion/faits-divers/la-commune-de-saint-philippe-a-ete-victime-le-1er-janvier-d-une-cyber-attaque-une-plainte-deposee</link><description>La commune de Saint-Philippe a été ciblée par une attaque par rançongiciel le 1er janvier, entraînant la mise hors service de plusieurs services numériques, dont l'état civil et le bureau électoral. Une plainte a été déposée à la suite de cette cyberattaque et la mairie travaille avec une société spécialisée en cybersécurité pour gérer la situation et rétablir les services affectés. Malgré l'attaque, l'accueil téléphonique et physique de la mairie continue de fonctionner aux heures normales.</description><pubDate>Fri, 05 Jan 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>IZIS (BIH) autour du 31 décembre 2023.</title><link>https://balkaninsight.com/2024/01/17/bosnian-serb-entity-healthcare-system-partly-back-online-after-cyber-attack/</link><description>Le système d'information de santé intégré de l'entité serbe de Bosnie, Republika Srpska, est partiellement remis en ligne après une cyberattaque par ransomware qui l'avait mis hors service pendant 17 jours, mais seulement dans six centres de santé et sans les services de laboratoire. Les données des citoyens auraient été préservées, mais certaines informations piratées seraient déjà en vente sur le dark web. Malgré un investissement de près de 13 millions d'euros dans le système, celui-ci ne fonctionne pas encore pleinement ni n'a intégré toutes les institutions de santé plus d'un an après sa mise en œuvre.</description><pubDate>Wed, 17 Jan 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item></channel></rss>