<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Cyberattaques | Casualtek</title><link>https://raw.githubusercontent.com/Casualtek/Cyberwatch/main/cyberattaques.xml</link><description>Flux RSS de suivi, en Français, des cyberattaques rapportées dans la presse internationale. Maintenu par Valéry Rieß-Marchive (LeMagIT).</description><language>fr</language><lastBuildDate>Wed, 04 Jun 2025 00:00:00 -0000</lastBuildDate><item><title>Mental Health Association (USA) autour du 02 décembre 2024.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/df6a34d8-4d54-4bb9-b1b9-4f04b42cda30.html</link><description>Mental Health Association (MHA) a subi une faille de sécurité informatique le 2 décembre 2024, qui a pu permettre à un acteur non autorisé d'accéder à des informations personnelles. L'incident a été découvert et MHA a pris des mesures pour sécuriser ses systèmes et engager une enquête forensique. Les résultats de l'enquête ont montré que des informations personnelles, telles que des noms, adresses, numéros de sécurité sociale et informations médicales, pourraient avoir été compromises.</description><pubDate>Wed, 04 Jun 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Bradford Health Services LLC (USA) autour du 08 décembre 2023.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/d20a8317-bebe-44dd-8152-2c32910a377f.html</link><description>La société Bradford Health a subi une brèche de sécurité le 8 décembre 2023, qui a permis à un acteur non autorisé d'accéder à certaines données personnelles et protégées. Les informations compromises incluent des noms, des numéros de permis de conduire, des dates de naissance, des informations médicales et des numéros de sécurité sociale. L'attaque a été revendiquée le 3 janvier 2024 par Hunters International.</description><pubDate>Wed, 04 Jun 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Town of Bedford (USA) autour du 19 novembre 2024.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/a3b5d883-ea77-461d-b994-68887917164c.html</link><description>La ville de Bedford a détecté une faille de sécurité dans son système d'e-mail qui pourrait avoir compromis les informations personnelles de certains individus. Les autorités ont sécurisé et remédié la faille, et ont engagé des experts pour renforcer la sécurité des données. L'attaque a été revendiquée par Qilin le 29 mars 2025.</description><pubDate>Wed, 04 Jun 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Hardin, Kundla, McKeon, &amp; Poletto, P.C. (USA) autour du 15 janvier 2024.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/05405773-6097-4b88-8f0e-61634e053b38.html</link><description>e cabinet d'avocats Constangy Brooks Smith &amp; Prophete LLP a informé l'Attorney General du Maine, Aaron Frey, d'une faille de sécurité chez son client, Hardin, Kundla, McKeon &amp; Poletto P.C. Cette faille a pu permettre l'accès non autorisé à des informations personnelles, notamment des noms, des dates de naissance, des numéros de sécurité sociale et des informations de santé.</description><pubDate>Wed, 04 Jun 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Precision Tax Relief LLC (USA) autour du 01 avril 2025.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/903f1ed9-9c12-4058-b6d7-3c45bc80b8f5.html</link><description>Precision Tax Relief, LLC (PTR) a découvert une activité suspecte dans son réseau informatique le 1er avril 2025. Une enquête a révélé qu'un acteur non autorisé a accédé au réseau de PTR et a pu visualiser ou copier certaines informations, notamment des noms, des numéros de sécurité sociale, des numéros de permis de conduire et des informations financières. L'attaque a été revendiquée par Akira le 13 mai.</description><pubDate>Wed, 04 Jun 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Gleason, Flynn, Emig &amp; Mcafee, Chartered (USA) autour du 31 octobre 2024.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/d5721432-1548-4877-beb6-632492450f38.html</link><description>Gleason, Flynn, Emig et McAfee, Chartered, ont découvert une activité suspecte sur leurs systèmes informatiques le 31 octobre 2024. Une enquête a révélé que des fichiers contenant des informations personnelles, notamment des numéros de sécurité sociale et des numéros de compte financier, ont pu être accédés par un acteur non autorisé. L'entreprise offre des services de protection contre la fraude et de surveillance du crédit gratuits aux personnes touchées. Pour s'inscrire à ces services, les personnes concernées doivent se connecter au site Web de Cyberscout et suivre les instructions. Les personnes touchées sont également invitées à prendre des mesures pour protéger leur identité, telles que la vérification de leurs rapports de crédit et la mise en place d'alertes de fraude.</description><pubDate>Wed, 04 Jun 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Lanigan Ryan (USA) autour du 08 décembre 2024.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/66bf5b4f-b8d1-4f1a-b96a-fec933e68ca9.html</link><description>Lanigan Ryan informe les destinataires d'une faille de sécurité qui a pu compromettre leurs informations personnelles. L'incident a été découvert le 20 mai 2025, mais il est lié à un événement qui a eu lieu le 8 décembre 2024. Les informations qui ont pu être compromises incluent le nom et d'autres données personnelles.</description><pubDate>Wed, 04 Jun 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Astor Weiss Kaplan &amp; Mandel LLP (USA) autour du 27 novembre 2024.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/02a0ee60-98ec-46ce-b2e2-a455980291f8.html</link><description>Astor Weiss Kaplan &amp; Mandel LLP a subi une faille de sécurité dans son réseau le 27 novembre 2024, ce qui a pu compromettre les informations personnelles de certains individus. L'entreprise a pris des mesures immédiates pour sécuriser son système et a lancé une enquête pour déterminer l'étendue de l'incident. Les informations potentiellement affectées incluent les noms, les numéros de sécurité sociale, les informations de permis de conduire et les informations de compte financier. Astor Weiss a notifié les individus potentiellement affectés, y compris un résident du Maine, et leur offre des services de surveillance de crédit et d'assistance en cas de fraude gratuits. L'entreprise a également mis en place des mesures supplémentaires pour renforcer la sécurité de ses systèmes et prévenir de futurs incidents.</description><pubDate>Wed, 04 Jun 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>DC Safety Sales Co., Inc. (USA) autour du 21 janvier 2025.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/78796fc8-38c3-4f7a-9eff-c900c72f821e.html</link><description>DC Safety Sales Co., Inc. a découvert qu'un tiers non autorisé a exploité une vulnérabilité dans l'une de leurs applications, ce qui a pu permettre l'accès non autorisé à certaines informations. L'incident a été découvert le 21 janvier 2025 et une enquête a été menée pour déterminer l'étendue de l'incident. Les informations qui ont pu être compromises incluent les noms et prénoms des employés, ainsi que d'autres informations personnelles. En réponse à cet incident, DC Safety Sales Co., Inc. offre un service de surveillance de crédit gratuit pendant 24 mois aux personnes concernées. Les individus touchés sont invités à rester vigilants et à surveiller leurs comptes pour détecter toute activité suspecte.</description><pubDate>Wed, 04 Jun 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Whitley Clark Attorneys at Law (USA) autour du 14 avril 2025.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/b6a9600e-32d5-4e35-921b-4abc8bd07537.html</link><description>Le cabinet d'avocats Whitley Clark Attorneys at Law a subi une faille de sécurité qui a exposé les informations personnelles de certains clients. Les données compromises incluent des noms, des numéros de sécurité sociale, des dates de naissance, des adresses et des informations de santé protégées. Le cabinet a pris des mesures pour atténuer les risques et a engagé des professionnels de la cybersécurité pour évaluer l'incident. Les clients concernés sont invités à s'inscrire à des services de protection contre la fraude d'identité offerts par IDX, qui incluent une surveillance du crédit et une assurance de remboursement. Les clients peuvent également prendre des mesures pour protéger leurs informations personnelles, telles que placer des alertes de fraude et des gel de sécurité sur leurs dossiers de crédit.</description><pubDate>Wed, 04 Jun 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>MDG Design and Construction (USA) autour du 25 avril 2025.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/ce854d17-80a3-40b7-a513-72827588a0b9.html</link><description>MDG Design and Construction LLC a été victime d'une attaque de ransomware le 25 avril 2025, ce qui a pu compromettre les informations personnelles de certaines personnes. Les informations qui pourraient avoir été accessibles incluent les noms, les numéros de sécurité sociale, les numéros de permis de conduire, les informations financières et les informations médicales. MDG a pris des mesures pour sécuriser ses systèmes et enquêter sur l'incident, mais n'a pas pu confirmer si des informations personnelles spécifiques avaient été consultées ou acquises.</description><pubDate>Wed, 04 Jun 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Ville de Durant (USA) autour du 01 juin 2025.</title><link>https://www.facebook.com/CityofDurant/posts/1106326021531934</link><description>Le 1er juin, la ville de Durant a été victime d'une attaque par ransomware. Les autorités locales travaillent avec les forces de l’ordre et des experts en cybersécurité pour contenir l'incident et rétablir les services. Certains services, comme les paiements numériques et par carte bancaire, restent affectés. Une enquête est en cours, notamment sur les données de cartes bancaires.</description><pubDate>Wed, 04 Jun 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Landespolizei Mecklenburg-Vorpommern (DEU) autour du 03 juin 2025.</title><link>https://www.ostsee-zeitung.de/mecklenburg-vorpommern/mecklenburg-vorpommern-hackerangriff-legt-polizeihandys-lahm-2FEWD6V2DVH5XAK4XGKMLYWTPU.html</link><description>La Landespolizei Mecklenburg-Vorpommern a été victime d'une attaque de hackers, ce qui a affecté les téléphones de service des agents. Les téléphones ne pourront pas être utilisés dans leur plein potentiel pendant quelques jours. Les agents devront utiliser à nouveau les communications radio pour certaines tâches.</description><pubDate>Wed, 04 Jun 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Central Maine Healthcare (USA) autour du 01 juin 2025.</title><link>https://www.hipaajournal.com/central-maine-healthcare-cyberattack/</link><description>Central Maine Healthcare a subi une attaque informatique potentielle, ce qui a entraîné la fermeture de ses systèmes d'information et de ses réseaux. Les techniciens en informatique travaillent pour identifier la nature et l'étendue de l'incident. Les hôpitaux continuent de recevoir et de traiter les patients, mais certains procédures et visites de bureau peuvent être reportées en raison de la panne du système informatique.</description><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>College of Eastern Idaho (CEI) (USA) autour du 29 mai 2025.</title><link>https://localnews8.com/news/2025/06/02/cei-shuts-down-network-after-malware-attack-no-data-breach-detected-so-far/</link><description>Le College of Eastern Idaho a subi une attaque de malware qui a conduit à la fermeture de son réseau pour protéger les données des étudiants et du personnel. Les cours d'été devraient se dérouler comme prévu grâce à des plans de continuité. L'université travaille avec des experts en cybersécurité pour éliminer le malware et restaurer le fonctionnement du réseau. (via eCrime.ch)</description><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Gemeindeverwaltung Ostercappeln (DEU) autour du 31 mai 2025.</title><link>https://www.noz.de/lokales/ostercappeln/artikel/cyberangriff-auf-rathaus-ostercappeln-systeme-heruntergefahren-48804910</link><description>La Gemeindeverwaltung Ostercappeln a été victime d'une attaque informatique, ce qui a entraîné la suspension des services au sein de la mairie. Les systèmes ont été isolés pour assurer la sécurité des données et la vie privée. La commune travaille avec la police et des experts pour résoudre le problème et rétablir les services.</description><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Resonac Holdings Corporation (JPN) autour du 20 mai 2025.</title><link>https://www.resonac.com/news/2025/05/20/3513.html</link><description>Resonac Holdings Corporation a subi une attaque extérieure sur certains de ses serveurs, entraînant une infection par rançongiciel. L'entreprise a mis en place un quartier général de réponse d'urgence pour enquêter sur l'ampleur de l'impact et mettre en œuvre des mesures de récupération. Les efforts sont en cours pour protéger et restaurer les systèmes de l'entreprise.</description><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Smart City Kids (SCK) (USA) autour du 04 avril 2025.</title><link>n/a</link><description>Qilin. Non revendiqué à date, mais données volées déjà divulguées.</description><pubDate>Mon, 02 Jun 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>MFS Technologies (SGP) autour du 28 mars 2025.</title><link>n/a</link><description>Qilin. Non revendiqué à date, mais données volées déjà divulguées.</description><pubDate>Mon, 02 Jun 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Wellteam (DEU) autour du 23 mai 2025.</title><link>https://www.westfalen-blatt.de/owl/kreis-herford/herford/herforder-unternehmen-im-notbetrieb-3316980</link><description>L'entreprise allemande Wellteam a été victime d'une attaque cybernétique qui a perturbé massivement ses opérations. Les machines sont à l'arrêt, les camions sont au dépôt et les employés ont été renvoyés chez eux. L'attaque a eu des conséquences sur presque tous les processus opérationnels de l'entreprise.</description><pubDate>Mon, 02 Jun 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item></channel></rss>