<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Cyberattaques | Casualtek</title><link>https://raw.githubusercontent.com/Casualtek/Cyberwatch/main/cyberattaques.xml</link><description>Flux RSS de suivi, en Français, des cyberattaques rapportées dans la presse internationale. Maintenu par Valéry Rieß-Marchive (LeMagIT).</description><language>fr</language><lastBuildDate>Tue, 21 Oct 2025 00:00:00 -0000</lastBuildDate><item><title>Gemeindeverwaltung Untereisesheim (DEU) autour du 20 octobre 2025.</title><link>https://www.nokzeit.de/2025/10/20/cyberangriff-legt-gemeindeverwaltung-lahm/</link><description>La commune d'Untereisesheim a été victime d'une attaque informatique qui a crypté les contenus de son serveur, affectant ainsi l'ensemble de son infrastructure informatique. La commune travaille à minimiser les impacts sur les citoyens et à restaurer ses systèmes informatiques. Le Landeskriminalamt et l'agence de cybersécurité du Bade-Wurtemberg collaborent avec la commune pour résoudre ce problème.</description><pubDate>Tue, 21 Oct 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Nickelhütte Aue GmbH (DEU) autour du 19 octobre 2025.</title><link>https://www.blick.de/erzgebirge/cyberangriff-legt-firma-im-erzgebirge-lahm-hackerangriff-auf-it-system-artikel13998265</link><description>La Nickelhütte Aue GmbH a été victime d'une attaque informatique qui a partiellement paralysé ses systèmes IT. L'entreprise travaille avec des experts pour résoudre le problème. Les clients, les partenaires et les employés sont invités à faire preuve de compréhension et de patience.</description><pubDate>Mon, 20 Oct 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>ASKUL (JPN) autour du 19 octobre 2025.</title><link>https://china.kyodonews.net/news/2025/10/8591c068b668--.html</link><description>Japanese e-commerce giant ASKUL announced on the 19th that it had suspended the order acceptance and shipment of goods due to system failure caused by network attacks. It is said that the reason for this failure was infection with the computer extortion virus.</description><pubDate>Mon, 20 Oct 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>PeopleGuru Holdings, Inc. (USA) autour du 09 juillet 2025.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/23093267-7780-43c2-ba3c-0e2638277902.html</link><description>PeopleGuru suffered a data breach in which an unauthorized third party gained access to certain systems within its network, potentially exposing sensitive information including names, Social Security numbers, financial account information, and driver's license numbers.</description><pubDate>Fri, 17 Oct 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>R3 Government Solutions, LLC (USA) autour du 21 septembre 2025.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/0922afbe-feb2-4f5b-82c9-a535e33c520c.html</link><description>R3 Government Solutions, LLC experienced a data security incident that may have impacted some of their employees' personal information. The incident occurred on September 21, 2025, and was claimed by Devman on September 29.</description><pubDate>Sat, 18 Oct 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>La Vergne (USA) autour du 17 octobre 2025.</title><link>https://dysruptionhub.com/la-vergne-tn-network-incident-oct-2025/</link><description>La ville de La Vergne, dans le Tennessee, a subi un incident de réseau qui a perturbé certains systèmes informatiques municipaux. Les autorités ont pris les systèmes affectés hors ligne et ont fait appel à des experts en cybersécurité. Les services de police, d'incendie et d'eau ont continué à fonctionner malgré l'incident. La ville a informé les résidents de suivre les mises à jour sur son site web et ses réseaux sociaux officiels.</description><pubDate>Mon, 20 Oct 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>INSTITUTE FOR HUMAN RESOURCES AND SERVICES (USA) autour du 27 septembre 2025.</title><link>none</link><description>L'attaque n'a pas été revendiquée, mais l'enseigne Qilin divulgue des données présentées comme issues des systèmes de Ihrser.</description><pubDate>Mon, 20 Oct 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Herker Industries Inc. (USA) autour du 23 septembre 2025.</title><link>none</link><description>L'attaque n'a pas été revendiquée, mais l'enseigne Qilin divulgue des données présentées comme issues des systèmes de Herker.</description><pubDate>Mon, 20 Oct 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Magna Hospitality Group (USA) autour du 04 juin 2025.</title><link>none</link><description>L'attaque n'a pas été revendiquée, mais l'enseigne Qilin divulgue des données présentées comme issues des systèmes de Magna Hospitality Group.</description><pubDate>Mon, 20 Oct 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Font-Romeu-Odeillo-Via (FRA) autour du 07 septembre 2025.</title><link>https://actu.fr/occitanie/elne_66065/on-a-recu-une-demande-de-rancon-des-hackers-russes-connus-attaquent-les-pyrenees-orientales_63306503.html</link><description>Dans les Pyrénées-Orientales, la municipalité de Font-Romeu-Odeillo-Via a connu le même sort, le 7 septembre dernier. Les hackers ont pénétré le réseau à 2h du matin. On ignore pour l’heure si Qilin est à la manœuvre.</description><pubDate>Mon, 20 Oct 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Centre hospitalier intercommunal de Haute-Comté (FRA) autour du 19 octobre 2025.</title><link>https://www.francebleu.fr/infos/faits-divers-justice/l-hopital-de-pontarlier-victime-d-une-cyberattaque-son-systeme-informatique-totalement-a-l-arret-4381700</link><description>Le Centre hospitalier intercommunal de Haute-Comté à Pontarlier a été victime d'une cyberattaque de type cryptolocker, ce qui a conduit à l'arrêt total de son système informatique. Les soins sont assurés, mais les lignes téléphoniques ne doivent pas être surchargées. Les forces de l'ordre et les services de sécurité travaillent ensemble pour analyser l'ampleur de l'attaque et sécuriser les infrastructures.</description><pubDate>Mon, 20 Oct 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Verisure (SWE) autour du 16 octobre 2025.</title><link>https://www.svt.se/nyheter/inrikes/larmforetaget-verisure-utsatt-for-hackerattack-utsatts-for-utpressning</link><description>Le groupe suédois Verisure a été victime d'une attaque informatique, les détails de l'incident sont encore en cours d'investigation. L'entreprise a indiqué que des données liées à son service Alert Alarm avaient été compromises. Les autorités suédoises ont ouvert une enquête pour utpressning et grovt dataintrång.</description><pubDate>Fri, 17 Oct 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Fraschetti S.p.A. (ITA) autour du 09 octobre 2025.</title><link>https://www.ferrutensil.com/attacco-informatico-ai-sistemi-di-fraschetti/</link><description>Fraschetti S.p.A. a subi un attaque informatique grave, ce qui a provoqué le blocage total de ses systèmes informatiques et la suspension de ses activités. L'entreprise collabore avec les autorités pour identifier l'origine et les modalités de l'attaque. Un team d'experts de la cybersécurité travaille pour sécuriser l'infrastructure et rétablir progressivement la pleine opérationnalité.</description><pubDate>Fri, 17 Oct 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>MuniOS (USA) autour du 16 octobre 2025.</title><link>https://www.bloomberg.com/news/articles/2025-10-15/ransomware-attack-ensnares-4-3-trillion-muni-market-s-key-site</link><description>Un site web clé du marché obligataire municipal de 4 300 milliards de dollars a été victime d'une attaque de ransomware, empêchant les emprunteurs de l'État et des collectivités locales de publier des documents de dette. Le site MuniOS, exploité par la société de technologie ImageMaster LLC, est hors service depuis plusieurs jours en raison de l'attaque. Cette attaque perturbe la capacité des emprunteurs à accéder au marché.</description><pubDate>Thu, 16 Oct 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Sotheby's (USA) autour du 24 juillet 2025.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/2e46843d-f16d-489d-905a-efee2175e06b.html</link><description>Sotheby's experienced a data breach where an unknown actor removed certain data from their environment. The breach was discovered on July 24, 2025, and affected two Maine residents. The stolen data included names, Social Security numbers, and financial account information.</description><pubDate>Thu, 16 Oct 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Grand Traverse County, Michigan (USA) autour du 12 juin 2024.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/fd2aaad2-a700-4e53-aaad-dc4d037b38e5.html</link><description>Grand Traverse County, Michigan suffered a data security incident that may have affected personal information, including names and Social Security numbers. The incident occurred due to unauthorized system activity in the county's network environment. The county has taken measures to strengthen its systems' security and is providing credit monitoring services to affected individuals.</description><pubDate>Thu, 16 Oct 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>The Branch Group, Inc. (USA) autour du 14 janvier 2025.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/431002be-ffe0-48ae-9479-71c41fb9eb3a.html</link><description>The Branch Group, Inc. experienced a data security incident where an unauthorized third-party attempted to access their network environment, potentially exposing personal information of employees. The incident was claimed by Cactus on February 24.</description><pubDate>Thu, 16 Oct 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Dairy Farmers of America (USA) autour du 13 juin 2025.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/2cfd6e28-48de-4768-b94d-1725af2ff5b6.html</link><description>Dairy Farmers of America suffered a data breach that exposed personally identifiable information (PII) of its employees. The incident was claimed by Play on June 22.</description><pubDate>Thu, 16 Oct 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Cutcliffe Archetto &amp; Santilli (USA) autour du 22 mai 2025.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/9c17b9f1-2303-47fe-baae-7101706d4061.html</link><description>Cutcliffe Archetto &amp; Santilli suffered a data security incident that may have exposed personal information, including names, addresses, dates of birth, and Social Security Numbers. The incident occurred on or around May 22, 2025 and was claimed under the Akira brand on June 26.</description><pubDate>Thu, 16 Oct 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>DLSI (FRA) autour du 12 octobre 2025.</title><link>https://bourse.fortuneo.fr/actualites/signalement-d-une-cyberattaque-sur-les-filiales-prestim-et-ml-interi-1525434</link><description>Le groupe DLSI a subi une cyberattaque sur deux de ses filiales, PRESTIM et ML Intérim, mais a pu récupérer toutes ses données sans altération. Les autres sociétés du groupe n'ont pas été impactées. Un dépôt de plainte et une notification à la CNIL ont été effectués.</description><pubDate>Thu, 16 Oct 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item></channel></rss>