<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Cyberattaques | Casualtek</title><link>https://raw.githubusercontent.com/Casualtek/Cyberwatch/main/cyberattaques.xml</link><description>Flux RSS de suivi, en Français, des cyberattaques rapportées dans la presse internationale. Maintenu par Valéry Rieß-Marchive (LeMagIT).</description><language>fr</language><lastBuildDate>Wed, 09 Jul 2025 00:00:00 -0000</lastBuildDate><item><title>HEXPOL Holding Inc. (USA) autour du 22 décembre 2024.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/544819e6-e3d0-4266-a965-a6caaba7af60.html</link><description>Le 22 décembre 2024, HEXPOL a détecté un accès non autorisé à son réseau informatique. L'entreprise a immédiatement sécurisé ses systèmes, lancé une enquête avec des experts en cybersécurité, et mené une analyse approfondie des fichiers potentiellement compromis. Le 25 juin 2025, il a été confirmé que certaines informations personnelles avaient été copiées lors de l’incident.</description><pubDate>Wed, 09 Jul 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>The Morton Forum (GBR) autour du 02 juillet 2025.</title><link>https://www.greenocktelegraph.co.uk/sport/football/25296533.morton-forum-website-falls-victim-cyber-attack/</link><description>Le site web du forum des fans de Morton a été victime d'une attaque cybernétique, ce qui a entraîné une interruption de service d'une semaine. Les administrateurs du site ont annoncé que les serveurs et logiciels du site avaient été attaqués, mais aucune information personnelle ou sensible n'a été compromise. Le site devrait être de nouveau en ligne dès que possible.</description><pubDate>Tue, 08 Jul 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Extend AS (NOR) autour du 04 juillet 2025.</title><link>https://www.drammen.kommune.no/om-kommunen/aktuelt/dataangrep-mot-leverandor/</link><description>Extend AS, fournisseur du système de qualité EQS pour la commune de Drammen, a subi une attaque de données, entraînant la fuite de données non sensibles. L'incident a été signalé à l'autorité de contrôle des données et à la police. Les conséquences pour les employés et les habitants de la commune devraient être minimes.</description><pubDate>Tue, 08 Jul 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Bitcoin Depot, Inc. (USA) autour du 23 juin 2024.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/57c3f5ca-09ce-411d-b3ec-94d153f4920d.html</link><description>Bitcoin Depot, Inc. detected unusual activity on its information systems and identified a data security incident that may have impacted some of its customers' personal information. The incident involved customers' names, phone numbers, driver's license numbers, and potentially addresses, dates of birth, and/or email addresses. Bitcoin Depot is cooperating with law enforcement and has taken steps to prevent a reoccurrence.</description><pubDate>Tue, 08 Jul 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Northwestern Community Services Board (USA) autour du 08 août 2024.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/20276fc8-efca-4643-9a0e-271b060eca60.html</link><description>Northwestern Community Services Board suffered a data breach, prompting the organization to offer credit monitoring services to affected individuals. The breach led to the potential misuse of personal information. Affected individuals are advised to enroll in credit monitoring services and review their credit reports for suspicious activity.</description><pubDate>Tue, 08 Jul 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>IES Communications, LLC (COMM) (USA) autour du 07 mars 2025.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/4587bc37-1195-40be-a811-bf0b776e422a.html</link><description>IES Communications, LLC suffered a cybersecurity incident involving a cyber threat actor attempting to deploy ransomware and gain unauthorized access to files containing personal information. The incident was discovered on March 17, 2025, and an investigation is ongoing to determine the full scope of the incident. No actual or attempted misuse of personal information has been reported.</description><pubDate>Tue, 08 Jul 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>AzureWave Technologies, Inc. (TWN) autour du 07 juillet 2025.</title><link>https://emops.twse.com.tw/server-java/t05sr01_1_e?&amp;isNew=Y&amp;seq_no=3&amp;spoke_time=65950&amp;spoke_date=20250708&amp;co_id=3694</link><description>Une entreprise a subi une attaque de hackers, mais grâce à son système de détection, elle a pu prendre des mesures pour limiter les dégâts et n'a pas subi d'impact significatif sur ses opérations financières et commerciales. L'entreprise va continuer à améliorer la sécurité de son réseau et de ses infrastructures pour assurer la sécurité de l'information. Les opérations de l'entreprise restent normales.</description><pubDate>Tue, 08 Jul 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>All Choice Rentals (CAN) autour du 26 juin 2025.</title><link>https://www.facebook.com/allchoicerentals/posts/pfbid02QmiLkzyxKaAju7a9SbRGELFwtM6uEvzBnVdVGhvMXKhtXZ1H9gHSLzip27BG9ds2l</link><description>Le 26 juin 2025, All Choice Rentals Ltd. a subi une attaque par ransomware affectant une partie de son réseau interne, rapidement contenue par l'équipe informatique avec l’aide d’experts en cybersécurité. Les systèmes ont été restaurés à partir de sauvegardes sécurisées, et les opérations de location fonctionnent normalement, bien que des données clients puissent avoir été consultées. L’entreprise poursuit son enquête, reste transparente, et contactera les personnes concernées tout en renforçant ses mesures de cybersécurité.</description><pubDate>Mon, 07 Jul 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Hôpital de Nymburk (CZE) autour du 01 juillet 2025.</title><link>https://francais.radio.cz/lhopital-de-nymburk-fortement-perturbe-par-une-cyberattaque-8855698</link><description>L'hôpital de Nymburk a subi une cyberattaque massive qui a perturbé ses systèmes informatiques, obligeant le personnel à effectuer des processus numériques manuellement. Les examens radiographiques et CT-scan ont déjà été remis en service, mais le retour à un fonctionnement normal prendra plusieurs jours. Les techniciens informatiques travaillent à la restauration des systèmes pour rétablir un fonctionnement standard dans les prochains jours.</description><pubDate>Mon, 07 Jul 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Brisbane Entertainment Centre (AUS) autour du 03 juillet 2025.</title><link>https://www.couriermail.com.au/truecrimeaustralia/police-courts-qld/former-and-current-staff-at-brisbane-entertainment-centre-cyber-attack/news-story/f561935413d9bcb6515d8b5ebaefaef1</link><description>Le Brisbane Entertainment Centre a été victime d'une attaque informatique, les données personnelles du personnel actuel et ancien ont été volées. Il s'agit de la dernière attaque informatique à toucher le Queensland. Les détails de l'attaque ne sont pas encore connus.</description><pubDate>Fri, 04 Jul 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Congress-Centrum Saar GmbH (CCS) (DEU) autour du 02 juillet 2025.</title><link>https://www.saarbruecker-zeitung.de/saarland/saarbruecken/hackerangriff-auf-congress-centrum-saar-veranstaltungen-sicher_aid-130437537</link><description>Un hacker a attaqué le réseau informatique de la Congress-Centrum Saar GmbH, le laissant inactif. La direction a réagi immédiatement et a déposé plainte auprès de la police. Les enquêtes sont en cours pour déterminer l'impact sur les événements à venir.</description><pubDate>Thu, 03 Jul 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Max Financial Services (IND) autour du 01 juillet 2024.</title><link>https://www.reuters.com/world/india/indias-max-financial-reports-cyber-threat-unit-2025-07-02/</link><description>Max Financial Services a signalé une menace cybernétique dans sa filiale Axis Max Life Insurance, où un expéditeur anonyme a signalé un accès non autorisé à certaines données client. L'entreprise a initié une évaluation de la sécurité et une analyse des journaux de données. Une enquête détaillée est également en cours pour déterminer la cause racine de l'incident et prendre des mesures correctives si nécessaire.</description><pubDate>Thu, 03 Jul 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>C&amp;M Software (BRA) autour du 01 juillet 2025.</title><link>https://www.terra.com.br/economia/ataque-cibernetico-a-provedora-de-servicos-de-tecnologia-no-brasil-afeta-contas-reserva-de-algumas-instituicoes-financeiras,e06459321b261e4f48b6ae685740210b2gdam8a6.html</link><description>Une attaque cybernétique a visé la société C&amp;M Software, fournisseur de services de technologie pour les institutions financières brésiliennes, affectant les comptes de réserve de certaines institutions. L'attaque a eu lieu lundi et le Banco Central a ordonné à C&amp;M de bloquer l'accès aux institutions financières. Les systèmes critiques de C&amp;M restent intacts et la société coopère avec les autorités pour enquêter sur l'incident.</description><pubDate>Thu, 03 Jul 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Surmodics, Inc. (USA) autour du 05 juin 2025.</title><link>https://www.sec.gov/Archives/edgar/data/924717/000095017025092526/srdx-20250605.htm</link><description>Surmodics, Inc. a signalé une faille de sécurité dans ses systèmes d'information, une attaque par un acteur malveillant a eu lieu le 5 juin 2025, les systèmes critiques ont été restaurés et les données sont en cours de validation, l'entreprise a pris des mesures pour contenir l'incident et a informé les autorités.</description><pubDate>Thu, 03 Jul 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>North Yarmouth Academy (USA) autour du 29 avril 2025.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/ffa03334-0876-4bba-9055-a570bb7812e1.html</link><description>The provided text appears to be a mix of characters and does not contain any information about a specific data breach. It seems to be a jumbled collection of characters and does not provide any details about the victim, breach summary, or date discovered.</description><pubDate>Thu, 03 Jul 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Hero España (ESP) autour du 30 juin 2025.</title><link>https://www.democrata.es/economia/ataque-cibernetico-impacta-planta-hero-alcantarilla-murcia/</link><description>Hero España a subi à une attaque informatique, ce qui a provoqué une perturbation temporaire dans ses opérations en Espagne. L'entreprise a pris des mesures immédiates pour prévenir la propagation de l'attaque et protéger les données. Les opérations de production et de logistique ont été temporairement restreintes, mais des plans de contingence ont été mis en place pour minimiser l'impact sur les clients et les collaborateurs.</description><pubDate>Wed, 02 Jul 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Prefeitura de Dourados (BRA) autour du 30 juin 2025.</title><link>https://securityleaders.com.br/incidente-cibernetico-tira-do-ar-portal-da-prefeitura-de-dourados-ms/</link><description>Le site officiel de la Prefeitura de Dourados a été victime d'une attaque de hackers, empêchant l'accès des citoyens à certains services en ligne. Les ingénieurs et techniciens travaillent pour évaluer les dégâts et rétablir la connexion. La préfecture assure que les citoyens ne subiront aucun préjudice et que les délais pour les documents et les informations seront prolongés.</description><pubDate>Wed, 02 Jul 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Barhite &amp; Holzinger, Inc. (USA) autour du 22 janvier 2025.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/22d56501-6c50-4a7a-8eb4-4f00ca8d875c.html</link><description>Unauthorized access to Barhite &amp; Holzinger, Inc.'s network occurred between January 21, 2025, and January 22, 2025, resulting in the viewing and obtaining of files containing personal information. The affected information included names, Social Security numbers, driver's license numbers, and/or financial account numbers. The attack has been claimed under the Akira ransomware brand, on Feb. 21st, 2025.</description><pubDate>Wed, 02 Jul 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Idealab (USA) autour du 07 octobre 2024.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/379c369a-8e7d-432d-82b0-4b6696d7982f.html</link><description>Idealab suffered a data security incident involving the unauthorized acquisition of personal information, which was discovered on October 7, 2024. The incident occurred when an unknown actor accessed certain data without authorization on or about October 4, 2024. Idealab confirmed the scope of the impact on June 26, 2025. The attack has been claimed under the Hunters International ransomware brand on Oct. 22nd, 2024.</description><pubDate>Wed, 02 Jul 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Banco Nacional de Crédito (VEN) autour du 01 juillet 2025.</title><link>https://x.com/_venarix_/status/1940206009487864119</link><description>Selon des sources anonymes, un affidé Qilin a conduit une cyberattaque contre la banque BNC, demandant 8 millions de dollars de rançon.</description><pubDate>Wed, 02 Jul 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item></channel></rss>