<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Cyberattaques | Casualtek</title><link>https://raw.githubusercontent.com/Casualtek/Cyberwatch/main/cyberattaques.xml</link><description>Flux RSS de suivi, en Français, des cyberattaques rapportées dans la presse internationale. Maintenu par Valéry Rieß-Marchive (LeMagIT).</description><language>fr</language><lastBuildDate>Sun, 29 Jun 2025 00:00:00 -0000</lastBuildDate><item><title>Texas Centers for Infectious Disease Associates (TCIDA) (USA) autour du 19 juillet 2024.</title><link>https://databreaches.net/2025/06/28/texas-centers-for-infectious-disease-associates-notifies-individuals-of-data-breach-in-2024/</link><description>Le Texas Centers for Infectious Disease Associates (TCIDA) a été victime d'une attaque informatique en juillet 2024, lors de laquelle des données personnelles et médicales de patients ont été compromises. Les types d'informations personnelles impliquées comprenaient les noms, les numéros de sécurité sociale et les informations médicales. Le nombre de patients affectés n'a pas été divulgué par le TCIDA.</description><pubDate>Sun, 29 Jun 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Horizon Healthcare RCM (USA) autour du 27 décembre 2024.</title><link>https://databreaches.net/2025/06/29/horizon-healthcare-rcm-discloses-ransomware-attack-in-december/</link><description>Horizon Healthcare RCM a subi une attaque de ransomware entre le 25 et le 27 décembre, entraînant la fuite de données sensibles, notamment des informations d'assurance maladie et des numéros de sécurité sociale. L'entreprise a payé la rançon pour que les données soient supprimées, mais il est impossible de savoir si les pirates ont conservé des copies. Les patients sont invités à surveiller leurs comptes et à prendre des mesures pour protéger leurs informations personnelles.</description><pubDate>Sun, 29 Jun 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Richard Lander School (GBR) autour du 26 juin 2025.</title><link>https://www.bbc.com/news/articles/clyz81k05l8o</link><description>Le Richard Lander School à Truro sera fermé pendant deux jours en raison d'une incident cybernétique qui a affecté ses systèmes informatiques. L'école a indiqué qu'il n'y a actuellement aucune preuve que des données personnelles ont été compromises. Une enquête est en cours et l'école travaillera avec le conseil municipal de Truro pour résoudre le problème.</description><pubDate>Sun, 29 Jun 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Whittaker &amp; Company (USA) autour du 13 mars 2025.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/c4fde829-ac61-4480-b347-198491dc9d5f.html</link><description>Whittaker &amp; Company experienced a security incident involving unauthorized access to its computer network, resulting in the theft of personal information. The breach occurred between February 28, 2025, and March 13, 2025. The attack was claimed by Spacebears on March 20th.</description><pubDate>Sat, 28 Jun 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Keystone Pacific Property Management (USA) autour du 10 février 2025.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/5a52debd-5859-4b27-9c4b-9997630b7e25.html</link><description>Keystone Pacific Property Management suffered a cybersecurity incident between February 7, 2025, and February 10, 2025, resulting in unauthorized access to personal information. The incident was discovered on February 10, 2025. Keystone is offering complimentary credit monitoring and identity theft protection services to affected individuals.</description><pubDate>Sat, 28 Jun 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Union County, Pennsylvania (USA) autour du 13 mars 2025.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/76dc46b7-9128-4c40-bb72-ce149b55d05c.html</link><description>Union County, Pennsylvania suffered a ransomware attack on March 13, 2025, which resulted in unauthorized access to personal information.</description><pubDate>Sat, 28 Jun 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>EmCentrix (USA) autour du 14 août 2024.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/d13eae07-d8be-44a3-9f96-cb3494df671e.html</link><description>EmCentrix experienced a network disruption on August 14, 2024, which led to unauthorized access to certain files. An investigation revealed that some personal information was contained within the potentially affected data. The company has taken steps to enhance security and is offering complimentary identity protection services.</description><pubDate>Fri, 27 Jun 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Gelinas &amp; Ward LLP (USA) autour du 06 novembre 2024.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/42a56e96-8068-477e-922c-9f2814f1d57c.html</link><description>Gelinas &amp; Ward LLP experienced a data breach on November 6, 2024, where unauthorized individuals copied certain files and folders from their network. The affected files contained sensitive information, including names, Social Security numbers, and driver's license numbers, for Maine residents. The breach was discovered on November 6, 2024, and the organization has since taken steps to secure their systems and notify affected individuals.</description><pubDate>Fri, 27 Jun 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Mengel, Metzger, Barr &amp; Co., LLP (USA) autour du 21 février 2025.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/d6c73c83-7948-4d55-8c89-6c5ae8071a6f.html</link><description>Mengel, Metzger, Ba rr &amp; Co., LLP suffered a cyberattack on February 21, 2025, which may have impacted personally identifiable information (PII) of individuals and entities. The incident was discovered on May 19, 2025. The organization has not found any evidence of PII misuse.</description><pubDate>Fri, 27 Jun 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Prestataire de l'agence régionale bruxelloise du stationnement (BEL) autour du 19 juin 2025.</title><link>https://parking.brussels/fr/un-sous-traitant-de-parkingbrussels-victime-de-pirates-informatiques</link><description>Un prestataire de l'agence régionale bruxelloise du stationnement a été victime d'une cyberattaque, et des données de ses usagers ont été volées. Les données subtilisées incluent le nom, prénom, adresse postale, adresse électronique, numéro d'immatriculation du véhicule, numéro de téléphone et numéro de Registre national.</description><pubDate>Fri, 27 Jun 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Hawaiian Airlines (USA) autour du 26 juin 2025.</title><link>https://beatofhawaii.com/hawaiian-airlines-cyber-attack-reservation-systems-hit-flights-continue/</link><description>Hawaiian Airlines a confirmé un incident de cybersécurité, qui a affecté certains de ses systèmes informatiques, mais les vols continuent d'opérer normalement, les réservations et les paiements semblent ne pas être affectés, mais l'incident a suscité des inquiétudes quant à la sécurité des données des passagers.</description><pubDate>Fri, 27 Jun 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>City of Green River (USA) autour du 24 juin 2025.</title><link>https://www.sweetwaternow.com/green-river-city-computer-systems-crippled-by-ransomware/</link><description>La ville de Green River est victime d'une attaque de ransomware qui a touché ses systèmes informatiques, mais il n'y a pas encore de preuve de fuite de données. L'attaque a paralysé les systèmes de la ville, mais les autres organisations locales n'ont pas été affectées. La ville travaille actuellement pour résoudre la situation avec l'aide de la Sweetwater Combined Communications Joint Powers Board. (via eCrime.ch)</description><pubDate>Thu, 26 Jun 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Estes Forwarding Worldwide (USA) autour du 28 mai 2024.</title><link>https://www.freightwaves.com/news/estes-forwarding-worldwide-hit-by-cyberattack</link><description>Une cyberattaque a eu lieu contre Estes Forwarding Worldwide le 28 mai, l'entreprise a informé ses employés et clients de l'événement. L'entreprise a déclaré qu'il n'y a pas eu de perturbation significative de ses activités grâce à ses protocoles de cybersécurité robustes. Estes Forwarding Worldwide enquête sur la cyberattaque et renforcera ses mesures de sécurité. L'attaque a été revendiquée par Qilin le 23 juin.</description><pubDate>Thu, 26 Jun 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Siloking (DEU) autour du 15 juin 2025.</title><link>https://www.pnp.de/lokales/landkreis-traunstein/cyberangriff-legt-siloking-lahm-produktion-laeuft-nur-im-notbetrieb-18931292</link><description>L'entreprise Siloking a été victime d'une attaque de cybercriminels qui ont utilisé du logiciel de rançon pour crypter les systèmes informatiques. La production est actuellement en fonctionnement d'urgence. Un expert en IT de l'Université de Passau a expliqué les méthodes utilisées par les hackers et a donné des conseils aux entreprises.</description><pubDate>Thu, 26 Jun 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Media Broadcast Satellite (DEU) autour du 05 juin 2025.</title><link>https://www.digitalfernsehen.de/news/technik/tech/ransomware-angriff-auf-media-broadcast-satellite-1148908/</link><description>La Media Broadcast Satellite a été victime d'une attaque de ransomware il y a environ deux semaines et demi, ce qui a entraîné la perturbation de ses opérations. L'entreprise travaille actuellement à la suppression complète des dommages et à la reconstruction de son infrastructure informatique. Les services de communication de l'entreprise devraient être pleinement rétablis dans environ deux semaines.</description><pubDate>Thu, 26 Jun 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Bluegrass Ingredients, Inc. (USA) autour du 05 novembre 2024.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/b7fc5c52-61ca-4927-8df4-7a32d9534120.html</link><description>Bluegrass Ingredients, Inc. suffered a data breach between November 5th, 2024, and November 10th, 2024, resulting in unauthorized access to certain files containing name and Social Security number of Maine residents. The breach was discovered on November 9th, 2024. The attack has been claimed by Akira on January 06th, 2025.</description><pubDate>Thu, 26 Jun 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Nth Degree (USA) autour du 20 décembre 2024.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/240d41b8-ff29-4277-84a7-96f8934ccdf3.html</link><description>An unauthorized party gained access to Nth Degree's network environment, potentially accessing personal information between December 12, 2024, and December 20, 2024. The incident was discovered on May 14, 2025. Nth Degree is offering complimentary credit monitoring services to affected individuals.</description><pubDate>Thu, 26 Jun 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>The Yakima Herald-Republic &amp; The Walla Walla Union-Bulletin (USA) autour du 14 mars 2025.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/84b57bd9-6dbc-47ce-91d1-dfe9f9b69d85.html</link><description>The Yakima Herald-Republic &amp; The Walla Walla Union-Bulletin has suffered a data breach, offering free credit monitoring services to affected individuals. The breach has led to the exposure of sensitive information, prompting the company to provide proactive fraud assistance. The services include credit monitoring, identity theft insurance, and fraud remediation.</description><pubDate>Thu, 26 Jun 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Glasgow City Council (GBR) autour du 19 juin 2025.</title><link>https://glasgow.gov.uk/serviceimpact</link><description>Une attaque cybernétique a touché le conseil municipal de Glasgow, provoquant des perturbations dans les services en ligne et potentiellement entraînant le vol de données client. Les autorités sont en train d'enquêter sur l'incident et les services affectés sont temporairement indisponibles. Les citoyens sont invités à être prudents face aux contacts prétendant provenir du conseil municipal.</description><pubDate>Wed, 25 Jun 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Prefeitura de Porto Nacional (BRA) autour du 24 juin 2025.</title><link>https://soudepalmas.com.br/geral/cotidiano-em-destaque/prefeitura-de-porto-nacional-sofre-ataque-hacker-com-virus-do-tipo-ransomware-mas-dados-nao-foram-vazados</link><description>La Prefeitura de Porto Nacional a été victime d'une attaque par ransomware, ce qui a compromis les systèmes internes et les services numériques. Les hackers n'ont pas réussi à copier les données en raison de leur grande quantité. Les systèmes affectés étaient les archives internes et le système de géomappage de la ville.</description><pubDate>Wed, 25 Jun 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item></channel></rss>