<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Cyberattaques | Casualtek</title><link>https://raw.githubusercontent.com/Casualtek/Cyberwatch/main/cyberattaques.xml</link><description>Flux RSS de suivi, en Français, des cyberattaques rapportées dans la presse internationale. Maintenu par Valéry Rieß-Marchive (LeMagIT).</description><language>fr</language><lastBuildDate>Sat, 04 Oct 2025 00:00:00 -0000</lastBuildDate><item><title>Fort Wayne Medical Education Program (USA) autour du 17 décembre 2024.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/db82bce6-9122-4fdf-8c1f-1b1295238ac6.html</link><description>Fort Wayne Medical Education Program experienced a data privacy incident involving personal information accessed or acquired by an unauthorized actor between December 12, 2024, and December 17, 2024. The incident was discovered on December 17, 2024, and the organization took immediate action to secure its network. The attack was claimed by INC Ransom on January 8, 2025.</description><pubDate>Sat, 04 Oct 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Louisiana Office of Student Financial Assistance (USA) autour du 01 octobre 2025.</title><link>https://www.govtech.com/education/higher-ed/louisiana-financial-aid-office-investigating-cyber-incident</link><description>Le Louisiana Office of Student Financial Assistance subit une interruption de ses systèmes informatiques, ce qui pourrait entraîner des retards dans les paiements de bourses d'études ou de comptes d'épargne. L'agence investigate la cause de l'incident avec la police de l'État de Louisiane. Les détails sur la nature de l'incident et les conséquences pour les données personnelles des étudiants et des familles restent inconnus.</description><pubDate>Sat, 04 Oct 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Moore &amp; Van Allen PLLC (USA) autour du 15 août 2025.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/57e9a813-c3a0-4e3e-aec4-03f9848bd51a.html</link><description>An unauthorized actor accessed Moore &amp; Van Allen PLLC's systems for approximately twenty minutes on August 15, 2025, and acquired copies of certain files containing the name and Social Security number of four Maine residents. The attack was claimed by Silentransomgroup on September 3.</description><pubDate>Sat, 04 Oct 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Administration nationale de l'éducation publique (URY) autour du 03 octobre 2025.</title><link>https://www.anep.edu.uy/incidente-de-ciberseguridad-que-afecta-plataforma-guri</link><description>Un incidente de ciberseguridad a affecté la plateforme GURI, qui restera hors service pendant les prochaines heures. L'incident est actuellement en cours d'investigation. Les détails de l'incident seront communiqués dès que possible.</description><pubDate>Sat, 04 Oct 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Affärsverken (SWE) autour du 03 octobre 2025.</title><link>https://www.tv4.se/artikel/4I6faZHKLktyBeZmiNyGfL/cyberangrepp-mot-kraftvaermeverk</link><description>Le kraftvärmeverk Mältan en Suède a été victime d'une cyberattaque, mais selon la police, il n'y a pas de danger pour le public et la production n'est pas affectée. Une équipe d'intervention interne a été mise en place pour enquêter sur l'incident. Les autorités suédoises sont en train d'enquêter sur l'attaque.</description><pubDate>Sat, 04 Oct 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Shamir Medical Center (ISR) autour du 02 octobre 2025.</title><link>https://www.jpost.com/health-and-wellness/article-869266</link><description>Le centre médical a été victime d'une attaque informatique impliquant Qilin. Les opérations ont continué normalement, mais les experts examinent si des données sensibles ont été compromises. Le centre médical Shamir a été touché, mais aucune information n'a été divulguée sur les conséquences de l'attaque. Les experts sont en train d'examiner l'incident pour déterminer si des données de patients ont été compromises.</description><pubDate>Fri, 03 Oct 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Ville de Fumel (FRA) autour du 03 octobre 2025.</title><link>https://actu.fr/nouvelle-aquitaine/fumel_47106/c-est-le-bordel-cette-petite-ville-du-lot-et-garonne-victime-d-une-cyber-attaque-avec-demande-de-rancon_63249599.html</link><description>La ville de Fumel a été victime d'une cyberattaque avec demande de rançon, ce qui a bloqué certains services à la population. Les agents de la ville ont trouvé un message d'erreur en anglais demandant le paiement d'une rançon pour débloquer la situation. Le maire a indiqué que la ville avait pris une assurance contre ce type d'attaque et sera aidée par une société pour résoudre le problème.</description><pubDate>Fri, 03 Oct 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>DelBello Donnellan Weingarten Wise &amp; Wiederkehr, LLP (USA) autour du 19 août 2024.</title><link>https://ago.vermont.gov/document/2025-10-01-delbello-donnellan-weingarten-wise-wiederkehr-data-breach-notice-consumers</link><description>DelBello Donnellan Weingarten Wise &amp; Wiederkehr, LLP experienced a data security incident where unauthorized parties may have acquired personal information, including names, Social Security numbers, and payment card numbers. The incident was discovered on August 19, 2024, and the firm notified affected individuals on September 11, 2025. The firm is offering complimentary credit monitoring and identity protection services to affected individuals.</description><pubDate>Fri, 03 Oct 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Glenwood Management (USA) autour du 08 mai 2024.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/38e34dc2-5f41-4cd5-b68d-864a98dd84e4.html</link><description>Glenwood Management suffered a cyber-attack that may have exposed personal information. The attackers likely targeted the company for financial gain. A cyberattack against Glenwood Management was claimed by Dan0n on May 8, 2024.</description><pubDate>Fri, 03 Oct 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Bugnard SA (CHE) autour du 24 septembre 2025.</title><link>https://www.ictjournal.ch/news/2025-10-03/la-pme-vaudoise-bugnard-sa-victime-dun-ransomware</link><description>La PME vaudoise Bugnard SA a été victime d'une attaque par ransomware détectée le 24 septembre, l'entreprise reste à l'arrêt et l'hypothèse d'un paiement est envisagée. Les serveurs ainsi que le site internet ont été immédiatement mis hors ligne à titre de précaution. Le montant de la rançon initialement exigée par les cybercriminels s'élèverait à 450'000 dollars.</description><pubDate>Fri, 03 Oct 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Patrick Kunz (DEU) autour du 18 septembre 2025.</title><link>https://www.metropoljournal.com/lokales/rheinland-pfalz/rhein-pfalz-kreis/35777-schifferstadt-cyberangriff-legt-wahlkreisb%C3%BCro-von-patrick-kunz-lahm.html</link><description>Le bureau de Patrick Kunz, député du parti FREIE-WÄHLER, a été victime d'une cyberattaque qui a bloqué son système de messagerie électronique pendant une semaine. Les rendez-vous n'ont pas pu être consultés et les demandes des citoyens n'ont pas pu être répondues. La coopération avec des experts en sécurité informatique a permis de rétablir le système.</description><pubDate>Thu, 02 Oct 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Bricotech (FRA) autour du 04 août 2025.</title><link>none</link><description>L'attaque n'a pas été revendiquée, mais l'enseigne Qilin divulgue des données présentées comme issues des systèmes de Bricotech.</description><pubDate>Wed, 01 Oct 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Consorzio di Bonifica Adige Po (ITA) autour du 28 juin 2025.</title><link>none</link><description>L'attaque n'a pas été revendiquée, mais l'enseigne Qilin divulgue des données présentées comme issues des systèmes de Consorzio di Bonifica Adige Po.</description><pubDate>Wed, 01 Oct 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Connex Credit Union (USA) autour du 29 juillet 2025.</title><link>none</link><description>L'attaque n'a pas été revendiquée, mais l'enseigne Qilin divulgue des données présentées comme issues des systèmes de Connex Credit Union.</description><pubDate>Wed, 01 Oct 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Eaton Babb &amp; Smith (USA) autour du 19 mai 2025.</title><link>none</link><description>L'attaque n'a pas été revendiquée, mais l'enseigne Qilin divulgue des données présentées comme issues des systèmes d'Eaton Babb &amp; Smith</description><pubDate>Wed, 01 Oct 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Jenz (DEU) autour du 20 septembre 2025.</title><link>https://www.nw.de/lokal/kreis_minden_luebbecke/petershagen/24185751_Minden-Luebbecker-Familienunternehmen-erholt-sich-von-Hacker-Angriff.html</link><description>L'entreprise Jenz a été victime d'une cyberattaque qui a exploité une faille de sécurité dans leur pare-feu, entraînant une interruption de leur activité pendant environ dix jours. L'attaque a eu un impact significatif sur l'entreprise, qui réalise un chiffre d'affaires de 115 millions d'euros. Les détails de l'attaque sont encore peu clairs, mais il semblerait que l'entreprise ait été choisie au hasard par les attaquants.</description><pubDate>Wed, 01 Oct 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Al-Babtain Power and Telecommunications Co. (SAU) autour du 27 septembre 2025.</title><link>https://www.argaam.com/en/article/articledetail/id/1846766</link><description>Al-Babtain Power and Telecommunications Co. a annoncé que son équipe de cybersécurité a détecté une tentative de violation de la sécurité sur un serveur appartenant à l'une de ses filiales en Égypte, mais l'incident n'a eu aucun impact sur les données ou les opérations de l'entreprise. La société a immédiatement mis en œuvre ses protocoles et mesures de sécurité approuvés sur tous les serveurs de la société mère et de ses filiales. Le serveur visé était un serveur de base de données de sauvegarde non principal.</description><pubDate>Wed, 01 Oct 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>TENRYU AMERICA, INC. (USA) autour du 22 septembre 2025.</title><link>https://cybersecurity-info.com/news/tenryu-saw-manufacturing-ransomware-damage/</link><description>Le fabricant de outils de coupe TENRYU AMERICA, INC. a été victime d'une attaque de ransomware, ce qui a entraîné la cryptage de données sur son serveur. L'entreprise a isolé le serveur et travaille avec des experts en sécurité pour résoudre le problème. Aucune fuite de données de clients ou de partenaires n'a été confirmée pour le moment. (via eCrime.ch)</description><pubDate>Wed, 01 Oct 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Motility Software Solutions (USA) autour du 19 août 2025.</title><link>https://agportal-s3bucket.s3.amazonaws.com/databreach/BreachA34789.pdf</link><description>Motility Software Solutions suffered a data security incident where an unauthorized actor deployed malware that encrypted a portion of their systems, potentially exposing customers' personal data.</description><pubDate>Wed, 01 Oct 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>LG Balakrishnan &amp; Bros Ltd (IND) autour du 29 septembre 2025.</title><link>https://www.cnbctv18.com/market/lg-balakrishnan-share-price-says-cyberattack-hit-select-it-systems-assures-impact-contained-19697925.htm</link><description>LG Balakrishnan &amp; Bros Ltd a subi une attaque de malware, mais a assuré que ses systèmes sont sécurisés. L'entreprise a pris des mesures immédiates pour contenir l'impact et a notifié les autorités compétentes. Les opérations commerciales se poursuivent normalement.</description><pubDate>Tue, 30 Sep 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item></channel></rss>