<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Cyberattaques | Casualtek</title><link>https://raw.githubusercontent.com/Casualtek/Cyberwatch/main/cyberattaques.xml</link><description>Flux RSS de suivi, en Français, des cyberattaques rapportées dans la presse internationale. Maintenu par Valéry Rieß-Marchive (LeMagIT).</description><language>fr</language><lastBuildDate>Fri, 04 Oct 2024 00:00:00 -0000</lastBuildDate><item><title>Schäfer Dein Bäcker (DEU) autour du 05 septembre 2024.</title><link>https://www.schaefer-dein-baecker.de/cyberangriff-30-09-2024/</link><description>L'entreprise Schäfer Dein Bäcker a été victime d'une cyberattaque le 5 septembre 2024, au cours de laquelle les attaquants ont réussi à accéder à certaines parties de ses systèmes informatiques et à les crypter. Les systèmes ont été rapidement mis hors ligne et des spécialistes externes ont été appelés pour aider à résoudre l'incident. Selon l'entreprise, les attaquants n'ont pas pu extraire de données et il n'y a donc pas de risque de publication.</description><pubDate>Fri, 04 Oct 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Oyonnax (FRA) autour du 01 octobre 2024.</title><link>https://www.leprogres.fr/politique/2024/10/04/la-ville-d-oyonnax-victime-d-une-attaque-informatique</link><description>La Ville d'Oyonnax a été victime d'une attaque informatique, mais les détails de l'incident ne sont pas disponibles car l'article est protégé par un paywall. L'attaque a eu lieu à Ain, mais il n'y a pas d'informations supplémentaires sur les conséquences ou les responsables de l'attaque. Pour en savoir plus, il est nécessaire de rejoindre la communauté d'abonnés du site.</description><pubDate>Fri, 04 Oct 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Medical Center Barbour (MCB) (USA) autour du 29 octobre 2023.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/842541a4-0e09-456d-bbc3-bfaad9448e4a.html</link><description>Le Medical Center Barbour (MCB) a annoncé une violation de données détectée en octobre 2023. Un acteur non autorisé a accédé à des fichiers contenant des informations personnelles, telles que noms, dates de naissance, adresses et informations médicales. MCB a pris des mesures pour sécuriser ses systèmes et a offert des services de surveillance de crédit aux personnes touchées. L'incident est signalé aux régulateurs et les individus concernés sont informés par courrier.</description><pubDate>Fri, 04 Oct 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Uttarakhand (IND) autour du 03 octobre 2024.</title><link>https://www.the420.in/uttarakhand-cyber-attack-90-govt-websites-down-cm-helpline-crisis/</link><description>L'État indien d'Uttarakhand a été victime d'une cyberattaque massive qui a paralysé son système d'information, rendant plus de 90 sites web gouvernementaux inaccessibles, y compris le centre d'appel du ministre en chef. L'attaque a également affecté les systèmes de bureaux électroniques et les services de registre des terres, entraînant une interruption complète des opérations gouvernementales. Les experts en cybersécurité travaillent actuellement pour évaluer l'étendue des dégâts et restaurer les systèmes affectés.</description><pubDate>Fri, 04 Oct 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Compañía Cervecerías Unidas S.A. (CCU) (CHL) autour du 25 septembre 2024.</title><link>https://ccuinvestor.com/ccu_contenido/uploads/2024/09/Hecho-Esencial-Incidente-de-Ciberseguridad-CCU.pdf</link><description>Le 25 septembre 2024, la Compañía Cervecerías Unidas S.A. (CCU) a signalé un incident de cybersécurité affectant ses systèmes informatiques de vente et distribution, causé par un agent externe. CCU a rapidement activé ses protocoles de sécurité, permettant de contenir l'incident et de commencer la restauration des systèmes. Toutefois, il a été confirmé que cet incident a entraîné une fuite de données, dont l'étendue est encore en cours d'évaluation, et les impacts financiers potentiels restent à déterminer.</description><pubDate>Thu, 03 Oct 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Wayne County (USA) autour du 02 octobre 2024.</title><link>https://www.wxyz.com/news/local-news/investigations/cyberattack-hits-wayne-county-government-services-affected-as-hacker-demands-ransom</link><description>Le comté de Wayne aux États-Unis a été victime d'une cyberattaque qui a affecté plusieurs services, notamment le bureau du shérif, le trésorier et le registre des biens immobiliers. Les hackers ont demandé une rançon en échange de la restauration des systèmes, mais l'identité des auteurs de l'attaque n'a pas été révélée. Les enquêteurs, y compris le FBI et la police d'État du Michigan, travaillent à élucider l'incident et à rétablir les services affectés.</description><pubDate>Thu, 03 Oct 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Red Barrels (CAN) autour du 30 septembre 2024.</title><link>https://insider-gaming.com/outlast-developer-red-barrels-suffers-major-data-breach/</link><description>Le développeur de jeux vidéo Red Barrels, connu pour les jeux d'horreur Outlast et Outlast 2, a subi une importante violation de données, entraînant une atteinte à ses travaux de développement et à ses employés. L'enquête a été menée et l'incident est considéré comme "contenu", mais les plans de développement ont été retardés en conséquence. Les données compromises incluent des codes source de jeux, des builds de jeux, des informations sur les ressources humaines et des informations de carte de crédit de l'entreprise.</description><pubDate>Thu, 03 Oct 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Thoraxzentrum Bezirk Unterfranken (DEU) autour du 02 octobre 2024.</title><link>https://www.mainpost.de/regional/bad-kissingen/cyberangriff-auf-das-thoraxzentrum-muennerstadt-it-systeme-der-lungen-fachklinik-funktionieren-nur-eingeschraenkt-art-11623472</link><description>Le centre thoracique de Münnerstadt a été victime d'une cyberattaque, ce qui a entraîné une limitation des fonctionnalités de ses systèmes d'information. Les activités de la clinique spécialisée dans les maladies pulmonaires sont donc perturbées en raison de cette attaque.</description><pubDate>Wed, 02 Oct 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Service Inspired Restaurants Corp. (SIR Corp.) (CAN) autour du 30 septembre 2024.</title><link>https://stockhouse.com/news/the-market-online-news/2024/10/01/sir-royalty-income-fund-holds-ground-after-cyberattack</link><description>Le fonds de revenu SIR Royalty Income Fund (TSX:SRV.UN) a été touché par une cyberattaque affectant une partie de son infrastructure IT, mais les restaurants et les plateformes de paiement continuent de fonctionner normalement. L'enquête est en cours et la direction prévoit publier plus de détails à mesure qu'ils seront disponibles. Les actions du fonds ont perdu 21,8% sur un an, mais ont gagné 19,4% depuis 2019.</description><pubDate>Wed, 02 Oct 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>TOTVS (BRA) autour du 30 septembre 2024.</title><link>https://securityleaders.com.br/totvs-enfrenta-incidente-cibernetico/</link><description>La société brésilienne de technologie TOTVS a été victime d'une cyberattaque, qui a été revendiquée par le groupe BlackByte, qui a affirmé avoir volé des données de l'entreprise. TOTVS a informé ses clients de l'incident et a pris des mesures pour garantir la continuité de ses services et opérations. L'entreprise n'a pas confirmé l'ampleur de l'attaque ou si ses clients ont été impactés.</description><pubDate>Tue, 01 Oct 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Eschau (FRA) autour du 25 septembre 2024.</title><link>https://www.dna.fr/faits-divers-justice/2024/09/30/la-mairie-victime-d-une-cyberattaque-depuis-plusieurs-jours</link><description>La mairie d'Eschau a été victime d'une cyberattaque qui dure depuis plusieurs jours. L'article ne fournit pas de détails sur l'attaque, mais invite les lecteurs à rejoindre la communauté d'abonnés pour en savoir plus. Les conséquences de l'attaque et les mesures prises pour y remédier ne sont pas précisées.</description><pubDate>Mon, 30 Sep 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Aurdel (SWE) autour du 26 septembre 2024.</title><link>https://www.marketscreener.com/quote/stock/DISTIT-AB-39434477/news/Dist-IT-s-subsidiary-hit-by-cyber-attack-causes-some-financial-impact-47961162/</link><description>Aurdel, filiale d'une entreprise de produits informatiques, Dist IT, a été victime d'une cyberattaque qui a causé un impact financier. L'attaque a commencé jeudi et les systèmes ont été mis hors ligne pour minimiser les dégâts, ce qui a entraîné des retards dans les livraisons. Les auteurs de l'attaque ont eu accès à des données, mais il est trop tôt pour évaluer l'étendue de la violation.</description><pubDate>Mon, 30 Sep 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Richmond Community Schools (USA) autour du 27 septembre 2024.</title><link>https://databreaches.net/2024/09/29/richmond-community-schools-reports-ransomware-attack-scranton-school-district-paid-ransom-in-march/</link><description>Le district scolaire de Richmond Community Schools dans l'Indiana a été victime d'une attaque par ransomware qui a compromis les informations des élèves et du personnel dans le système PowerSchool. Le district a fermé son réseau de données et travaille avec les autorités locales, étatiques et fédérales pour enquêter sur l'incident.</description><pubDate>Sun, 29 Sep 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Scranton School District (USA) autour du 15 avril 2024.</title><link>https://www.thetimes-tribune.com/news/scranton-school-district-officials-pay-ransom-to-attackers/article_2e51487c-7c30-11ef-aedd-c351670d78c2.html</link><description>Les responsables du district scolaire de Scranton ont payé la rançon demandée par les attaquants pour récupérer l'accès à leurs systèmes informatiques après une cyberattaque. Les détails de la rançon et de l'attaque ne sont pas précisés. Cette décision a été prise pour protéger les données des élèves et du personnel.</description><pubDate>Sun, 29 Sep 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Cincinnati Public Schools (USA) autour du 15 août 2024.</title><link>https://eu.cincinnati.com/story/news/education/2024/09/27/cincinnati-public-schools-suffers-ransomware-attack/75411988007/</link><description>Le district scolaire de Cincinnati a été victime d'une cyberattaque par rançongiciel en août, qui a pu compromettre les données du district. Aucun argent n'a été volé, mais les enquêteurs travaillent avec des experts en cybersécurité pour investiguer l'incident. Le district a mis en garde les parents et les élèves contre les emails suspectes et les liens inconnus, et a promis de mettre en œuvre des mesures de sécurité pour prévenir d'autres accès non autorisés.</description><pubDate>Sun, 29 Sep 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Smeg (ITA) autour du 27 septembre 2024.</title><link>https://www.ilrestodelcarlino.it/reggio-emilia/cronaca/guastalla-attacco-hacker-alla-ditta-smeg-ae6c5ef3</link><description>La multinazionale italienne Smeg a été victime d'une cyberattaque qui a entraîné l'arrêt de ses systèmes informatiques, notamment ceux gérant la production, la logistique et les ressources humaines. Pour des raisons de sécurité, le système a été bloqué pour éviter la perte de données sensibles. Les techniciens travaillent à résoudre la situation dans les plus brefs délais pour restaurer la pleine fonctionnalité des systèmes.</description><pubDate>Sun, 29 Sep 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Agence France-Presse (AFP) (FRA) autour du 27 septembre 2024.</title><link>https://www.bild.de/politik/afp-meldet-ueber-sich-selbst-cyber-angriff-auf-frankreichs-groesste-nachrichtenagentur-66f7e6813fe25e160dfe2f39</link><description>L'Agence France-Presse (AFP), la plus grande agence de presse de France, a été victime d'une cyberattaque vendredi. Les enquêtes sont en cours et l'agence a précisé que tous ses systèmes fonctionnaient normalement, mais qu'il était possible que les informations d'accès pour la diffusion de contenu AFP soient tombées entre les mains des attaquants. L'AFP a promis de fournir plus d'informations une fois les investigations terminées.</description><pubDate>Sun, 29 Sep 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>CDC Biodiversité (FRA) autour du 26 septembre 2024.</title><link>https://www.cdc-biodiversite.fr/actualite/cdc-biodiversite-message-dinformation/</link><description>CDC Biodiversité a été victime d'une cyberattaque par ransomware depuis le 26 septembre 2024. Une cellule de crise a été mise en place pour investiguer et résoudre l'incident, avec pour priorité la protection des informations des clients, fournisseurs et collaborateurs. L'objectif est de rétablir un fonctionnement normal du système d'informations dans les meilleurs délais.</description><pubDate>Sun, 29 Sep 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Boreal Capital Management (CHE) autour du 20 juin 2024.</title><link>https://www.tippinpoint.ch/artikel/77642/ransomware-gruppe_play_hackerangriff_stellt_zuercher_latino-vermoegensverwalter_boreal_capital_bloss_.html</link><description>La société de gestion de patrimoine Boreal Capital Management à Zurich a été victime d'une cyberattaque par le groupe de ransomware Play, qui a volé 46 Go de données, notamment des informations sur 700 clients. Les données ont été publiées sur le darknet et ont été récupérées par le Consortium international des journalistes d'investigation (ICIJ), qui a révélé des informations sensibles sur des personnalités politiques et des oligarques. Boreal Capital Management a pris des mesures pour contenir l'incident et a informé les autorités compétentes.</description><pubDate>Fri, 27 Sep 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>University Medical Center (UMC) (USA) autour du 26 septembre 2024.</title><link>https://www.everythinglubbock.com/news/local-news/lubbock-umc-experiences-ransomware-attack-diverts-patients-to-other-hospitals/</link><description>Le Centre Médical Universitaire (UMC) de Lubbock, au Texas, a été victime d'une attaque par rançon (ransomware) qui a perturbé ses systèmes, obligeant l'hôpital à détourner les patients vers d'autres établissements de santé locaux. Les services d'urgence et les cliniques de soins non urgents du centre restent ouverts, mais les patients sont redirigés vers d'autres hôpitaux jusqu'à ce que le problème soit résolu. L'UMC promet de fournir des mises à jour supplémentaires lorsque plus d'informations seront disponibles.</description><pubDate>Fri, 27 Sep 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item></channel></rss>