<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Cyberattaques | Casualtek</title><link>https://raw.githubusercontent.com/Casualtek/Cyberwatch/main/cyberattaques.xml</link><description>Flux RSS de suivi, en Français, des cyberattaques rapportées dans la presse internationale. Maintenu par Valéry Rieß-Marchive (LeMagIT).</description><language>fr</language><lastBuildDate>Tue, 04 Nov 2025 00:00:00 -0000</lastBuildDate><item><title>Kingcan Holdings Limited , Fuzhen Group (TWN) autour du 03 novembre 2025.</title><link>https://emops.twse.com.tw/server-java/t05sr01_1_e?&amp;isNew=Y&amp;seq_no=1&amp;spoke_time=190727&amp;spoke_date=20251103&amp;co_id=8411</link><description>La filiale Fujian Fuzhen Metal Packaging Co., Ltd. a été victime d'une cyberattaque, mais grâce à l'activation rapide des mécanismes de défense, il n'y a pas eu de fuite de données personnelles ou d'informations confidentielles, et l'impact sur les opérations de l'entreprise est minime. Une cyberattaque contre Kingcan a été revendiquée par Radar le jour-même.</description><pubDate>Tue, 04 Nov 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Berkeley Research Group, LLC (USA) autour du 02 mars 2025.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/d2de9b86-1c81-476a-a1c8-ee4f6a4a35a8.html</link><description>Berkley Research Group, LLC experienced a data incident on March 2, 2025, involving unauthorized access to their systems, resulting in the potential exposure of personal information. The incident occurred between February 28, 2025, and March 2, 2025. The company is offering free identity monitoring services to affected individuals.</description><pubDate>Fri, 31 Oct 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>move XM (DEU) autour du 26 octobre 2025.</title><link>https://www.borncity.com/blog/2025/10/31/cyberangriff-auf-move-xm-dienstleister-fuer-alle-vw-audi-haendler/</link><description>Le fournisseur de services move XM a été victime d'une attaque cybernétique réussie le 26 octobre 2025, ce qui a entraîné la fermeture temporaire de son portail CEM pour les concessionnaires VW et Audi. L'entreprise a pris des mesures pour isoler et désactiver la plateforme, et travaille avec des experts en forensique informatique et des autorités pour analyser et sécuriser son infrastructure. Il n'y a actuellement aucune preuve que des données personnelles aient été compromises.</description><pubDate>Fri, 31 Oct 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Dislog (MAR) autour du 05 octobre 2025.</title><link>https://telquel.ma/2025/10/30/dislog-vise-par-une-cyberattaque-20-des-donnees-touchees-mais-restaurees-en-deux-semaines_1958406</link><description>Les cyberattaques se multiplient au Maroc et ciblent désormais les acteurs du secteur privé, notamment le distributeur Alpha 55, un laboratoire pharmaceutique et le groupe Dislog. Plusieurs entreprises ont été visées depuis début octobre par une série d’attaques coordonnées. Le fondateur du groupe Dislog, Moncef Belkhayat, a été contacté pour commenter ces attaques.</description><pubDate>Thu, 30 Oct 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>MedImpact (USA) autour du 12 octobre 2025.</title><link>https://www.medimpact.com/clients/resources/press-releases/medimpact-statement</link><description>MedImpact a récemment identifié un logiciel de rançon sur certains de ses systèmes, ce qui a entraîné une interruption de service. L'entreprise a pris des mesures pour contenir et atténuer l'incident, et elle travaille actuellement à la restauration des systèmes touchés. Les réclamations de pharmacie pour tous les clients sont désormais traitées.</description><pubDate>Thu, 30 Oct 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Bagnoles (NLD) autour du 26 septembre 2025.</title><link>none</link><description>L'attaque n'a pas été revendiquée, mais l'enseigne Qilin divulgue des données présentées comme issues des systèmes de Bagnoles.</description><pubDate>Wed, 29 Oct 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Roger Keith and Sons Insurance Agency (USA) autour du 27 janvier 2025.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/257c0455-c5f2-4635-85dd-5333b78c47b6.html</link><description>An unauthorized party gained access to an employee email account and the Roger Keith network environment via a remote desktop tool following a phishing attack, potentially exposing full names. Such an attack was claimed by Silent Ransom Group (SRG) on May 6.</description><pubDate>Thu, 30 Oct 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>OB-GYN Associates (USA) autour du 07 août 2025.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/6d545e2f-080f-4047-b84f-731fa04d3ae4.html</link><description>OB-GYN Associates experienced a data security incident where an unauthorized third-party accessed their network environment, potentially exposing personal information of patients. The incident occurred on or about August 7, 2025, and was detected on the same date. An investigation was completed on September 29, 2025.</description><pubDate>Thu, 30 Oct 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Manassas Park City Schools (PRY) autour du 17 juin 2025.</title><link>none</link><description>L'attaque n'a pas été revendiquée, mais l'enseigne Qilin divulgue des données présentées comme issues des systèmes des Manassas Park City Schools.</description><pubDate>Wed, 29 Oct 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Family Health West Hospital (USA) autour du 28 octobre 2025.</title><link>https://www.gjsentinel.com/news/western_colorado/family-health-west-hit-by-cyberattack/article_013997d1-f7a0-4acb-90fa-024b03255a43.html</link><description>Family Health West Hospital a été victime d'une cyberattaque, mais les soins aux patients n'ont pas été impactés grâce à des opérations manuelles. L'hôpital a isolé ses systèmes pour une analyse forensique et les fera vérifier par des experts en cybersécurité avant de les remettre en ligne. L'incident est considéré comme un cas isolé et n'a pas affecté les autres hôpitaux de Mesa County.</description><pubDate>Wed, 29 Oct 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Property Tax Consultants, LLC (PRY) autour du 07 septembre 2025.</title><link>none</link><description>L'attaque n'a pas été revendiquée, mais l'enseigne Qilin divulgue des données présentées comme issues des systèmes de Property Tax Consultants, LLC.</description><pubDate>Mon, 27 Oct 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Form Energy (USA) autour du 16 septembre 2025.</title><link>https://www.claimdepot.com/data-breach/form-energy-2025</link><description>Form Energy a subi une faille de sécurité qui a exposé des informations personnelles sensibles de ses employés actuels et anciens, y compris des noms, adresses, dates de naissance et numéros de sécurité sociale. L'entreprise a détecté l'attaque le 16 septembre 2025 et a commencé à notifier les personnes touchées par la poste le 22 octobre 2025. Form Energy propose désormais une adhésion gratuite de 24 mois à Experian IdentityWorks pour les employés actuels et anciens touchés.</description><pubDate>Wed, 29 Oct 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>ReadyTech Holdings Limited (AUS) autour du 17 octobre 2025.</title><link>https://www.marketindex.com.au/asx/rdy/announcements/response-to-cyber-incident-2A1629984</link><description>ReadyTech Holdings Limited a été victime d'une attaque informatique touchant son système de gestion étudiante, VETtrak, les experts ont été dépêchés pour gérer l'incident et une enquête a été lancée. L'entreprise a isolé la plateforme pour des raisons de sécurité et travaille avec les autorités compétentes pour déterminer l'ampleur de l'incident. (via eCrime.ch)</description><pubDate>Wed, 29 Oct 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Tape Ruvicha (PRY) autour du 04 juillet 2025.</title><link>none</link><description>L'attaque n'a pas été revendiquée, mais l'enseigne Qilin divulgue des données présentées comme issues des systèmes de Tape Ruvicha.</description><pubDate>Mon, 27 Oct 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Madeira USA LLC (USA) autour du 08 octobre 2025.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/afddea80-9083-49fa-ab63-40f6f27d9108.html</link><description>Madeira USA LLC suffered a security incident involving unauthorized access to certain servers within its network, resulting in potential exposure of personal information. The incident occurred on October 8, 2025, and was discovered on the same day. Madeira has taken steps to enhance its security measures and is offering complimentary credit monitoring services to affected individuals.</description><pubDate>Tue, 28 Oct 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Eastgate Auto, Inc. (USA) autour du 28 octobre 2024.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/94f8131a-07db-484c-a4d1-c9717938cd50.html</link><description>Eastgate Auto, Inc. suffered a data breach between October 23, 2024, and October 29, 2024, resulting in unauthorized access to certain computer systems and potential data download. A cyberattack against Eastgate Auto was claimed by Blacksuit on November 18, 2024.</description><pubDate>Tue, 28 Oct 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Merkle (JPN) autour du 28 octobre 2025.</title><link>https://www.decisionmarketing.co.uk/top-story/merkle-data-hit-as-dentsu-is-rocked-by-security-incident</link><description>Dentsu a subi une attaque informatique, entraînant la fuite de données sensibles de son réseau Merkle, notamment des informations sur les clients, les fournisseurs et les employés actuels et anciens. L'entreprise a engagé des entreprises spécialisées dans la réponse aux incidents de cybersécurité et a informé les autorités. Les systèmes de Dentsu sont désormais de nouveau en ligne et l'entreprise offre des services de surveillance de l'identité aux employés affectés.</description><pubDate>Tue, 28 Oct 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Ever Care Corporation d/b/a Right at Home (USA) autour du 03 septembre 2025.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/364b91f9-2090-4b40-9952-3cbeb6098ad4.html</link><description>Ever Care Corporation d/b/a Right at Home experienced a data security event involving unauthorized access to certain files, potentially impacting employee personal information. The incident was discovered on September 3, 2025, and was claimed by Sinobi on October 8.</description><pubDate>Sat, 25 Oct 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Schmitz Ready Mix (USA) autour du 18 juin 2025.</title><link>none</link><description>L'attaque n'a pas été revendiquée, mais l'enseigne Qilin divulgue des données présentées comme issues des systèmes de Schmitz Ready Mix.</description><pubDate>Mon, 27 Oct 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Svenska kraftnät (SWE) autour du 24 octobre 2025.</title><link>https://omni.se/svenska-kraftnat-utreder-cyberattack-msb-inkopplat/a/4B60ae</link><description>Svenska kraftnät a confirmé avoir subi une attaque informatique, mais aucune indication n'a été trouvée que le système électrique a été affecté. Les autorités compétentes ont été impliquées pour enquêter sur l'incident, revendiqué par Everest. Svenska kraftnät est responsable de l'exploitation du réseau principal et du fonctionnement du système électrique en cas de crise, de guerre ou de perturbations graves.</description><pubDate>Mon, 27 Oct 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item></channel></rss>