<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Cyberattaques | Casualtek</title><link>https://raw.githubusercontent.com/Casualtek/Cyberwatch/main/cyberattaques.xml</link><description>Flux RSS de suivi, en Français, des cyberattaques rapportées dans la presse internationale. Maintenu par Valéry Rieß-Marchive (LeMagIT).</description><language>fr</language><lastBuildDate>Sat, 15 Mar 2025 00:00:00 -0000</lastBuildDate><item><title>Prefeitura Municipal de Palmeira (BRA) autour du 12 mars 2025.</title><link>https://arede.info/campos-gerais/563667/servico-de-e-mail-institucional-da-prefeitura-de-palmeira-sofre-ataque-cibernetico</link><description>La mairie de Palmeira a été victime d'une cyberattaque de type ransomware qui a rendu indisponible son service de messagerie institutionnel hébergé par GMAES TELECOM LTDA. L'entreprise responsable travaille à la récupération des services, mais la normalisation est retardée en raison de la complexité du cas. L'incident a été signalé au centre de plainte contre les crimes sur internet (IC3) lié au FBI pour enquête.</description><pubDate>Sat, 15 Mar 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Pelham School District (USA) autour du 13 mars 2025.</title><link>https://www.wmur.com/article/pelham-school-district-cyberattack-hack-31425/64190851</link><description>Le district scolaire de Pelham a été victime d'une cyberattaque cette semaine, ce qui a entraîné la mise hors ligne des ordinateurs et des lignes téléphoniques du district pour les deux prochaines semaines. L'attaque a coupé l'accès à internet, aux lignes téléphoniques et aux courriels, affectant ainsi les enseignants et les élèves qui ne peuvent plus utiliser leurs Chromebooks et leurs comptes Google Drive. L'enquête est en cours pour déterminer si des informations confidentielles d'enseignants ou d'élèves ont été volées.</description><pubDate>Sat, 15 Mar 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Spar Gruppe Schweiz (CHE) autour du 14 mars 2025.</title><link>https://www.blick.ch/wirtschaft/kartenzahlungen-funktionieren-nicht-lieferprobleme-drohen-cyberangriff-legt-spar-filialen-lahm-id20682194.html</link><description>Le groupe Spar Suisse a été victime d'une cyberattaque qui a rendu inopérants les systèmes de paiement électronique et les systèmes de commande de marchandises dans ses magasins. Les clients ne peuvent actuellement payer que par Twint ou en espèces, et les livraisons de marchandises sont également affectées. Spar a déclaré qu'il travaillait à restaurer ses systèmes et à rétablir les services normaux dans les plus brefs délais.</description><pubDate>Sat, 15 Mar 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Raymond Limited (IND) autour du 19 février 2023.</title><link>https://www.the420.in/cyber-attack-at-raymond-it-teams-authorities-probe-massive-breach/</link><description>Le groupe textile et d'habillement Raymond Limited a été victime d'une cyberattaque le 19 février, mais a réussi à isoler les systèmes affectés pour éviter tout dysfonctionnement de ses opérations commerciales. Les équipes de sécurité de l'entreprise et les autorités indiennes enquêtent sur l'incident pour déterminer les points d'entrée, la durée et les risques d'exposition de données. La société a notifié les régulateurs et les investisseurs conformément aux réglementations de cybersécurité indiennes.</description><pubDate>Fri, 14 Mar 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>YAP Health Services (FSM) autour du 11 mars 2025.</title><link>https://databreaches.net/2025/03/13/fms-yap-health-services-disrupted-by-ransomware-attack/</link><description>Le département de la santé de l'État de Yap, dans les États fédérés de Micronésie, a été victime d'une cyberattaque par ransomware le 11 mars 2025, entraînant la mise hors ligne de son réseau et la fermeture de ses systèmes de santé numériques. Les autorités travaillent actuellement à évaluer l'ampleur de l'intrusion et à restaurer les services en ligne. Aucun groupe de ransomware n'a encore revendiqué la responsabilité de cette attaque.</description><pubDate>Thu, 13 Mar 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Mairie de Murça (PRT) autour du 13 mars 2025.</title><link>https://www.cm-murca.pt/viver/comunicacao/noticias/noticia/informacao-camara-de-murca-alvo-de-ataque-informatico</link><description>La mairie de Murça a été victime d'une cyberattaque dans la nuit de jeudi, ce qui a bloqué l'accès à plusieurs plateformes et services numériques. Les procédures de sécurité internes ont été activées et les autorités compétentes ont été notifiées. La mairie travaille à résoudre les problèmes causés par l'attaque, mais il n'y a pas encore de date pour le rétablissement des services normaux.</description><pubDate>Thu, 13 Mar 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Edesur Dominicana (DOM) autour du 12 mars 2025.</title><link>https://noticiassin.com/edesur-confirma-ataque-cibernetico-pero-descarta-filtracion-de-datos-1802891/</link><description>Edesur Dominicana a confirmé avoir été victime d'une attaque cybernétique, mais a affirmé que ses informations n'ont pas été compromises. L'entreprise a mené une enquête approfondie avec le Centre national de ciberseguridad pour évaluer la véracité des allégations des attaquants. Edesur a réaffirmé son engagement en faveur de la protection des données et de la sécurité de son infrastructure critique.</description><pubDate>Thu, 13 Mar 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Brydens Lawyers (AUS) autour du 20 février 2025.</title><link>https://www.smh.com.au/national/nsw/prominent-sydney-law-firm-hit-with-cyberattack-massive-data-breach-20250313-p5ljd8.html</link><description>Le cabinet d'avocats sydneyen Brydens Lawyers a été victime d'une cyberattaque, entraînant une importante fuite de données. Le cabinet a signalé l'incident au Centre australien de cybersécurité et au Bureau du Commissaire à l'information australien, et a restauré la sécurité de son système informatique. Cette attaque rappelle d'autres incidents similaires qui ont touché des cabinets d'avocats, notamment Bell et Graham en Nouvelle-Zélande et HWL Ebsworth en Australie.</description><pubDate>Thu, 13 Mar 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Fort Bend County Libraries (USA) autour du 24 février 2023.</title><link>https://www.houstonpublicmedia.org/articles/news/fort-bend/2025/03/12/515895/fort-bend-county-libraries-faces-website-outage-after-cybersecurity-incident/</link><description>Le système de bibliothèques du comté de Fort Bend a subi une cyberattaque qui a entraîné une panne de son site web. Les données des usagers, telles que les noms, adresses et numéros de téléphone, n'ont pas été compromises, selon les responsables de la bibliothèque. Les services en ligne sont progressivement restaurés, notamment l'accès à Hoopla, un service de streaming de musique, de vidéos et de livres audio.</description><pubDate>Thu, 13 Mar 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Vranken-Pommery Monopole (FRA) autour du 03 mars 2025.</title><link>https://www.just-drinks.com/news/vranken-pommery-reports-network-breach/</link><description>La maison de champagne Vranken-Pommery Monopole a signalé une intrusion dans son réseau informatique et a immédiatement déconnecté et fermé ses serveurs pour garantir la sécurité. Les équipes de l'entreprise travaillent avec des experts pour restaurer les activités le plus rapidement et sécuritairement possible. L'incident n'a pas encore révélé si des données ont été extraites ou si l'entreprise connaît la source de la cyberattaque.</description><pubDate>Thu, 13 Mar 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Syma (CHE) autour du 01 mars 2023.</title><link>https://www.inside-it.ch/cyberangriff-auf-messebau-gruppe-syma-20250313</link><description>La société Syma, spécialisée dans la construction de stands pour les salons et la technologie de système, a été victime d'une cyberattaque le 1er mars, qui a touché sa filiale autrichienne. Les attaquants, identifiés comme le groupe de ransomware Play, ont menacé de publier les données volées, mais l'entreprise a réussi à rétablir son environnement opérationnel en Autriche avec l'aide de spécialistes en sécurité. Syma collabore avec les autorités policières autrichiennes et suisses pour enquêter sur l'incident et a notifié l'incident aux autorités de surveillance compétentes.</description><pubDate>Thu, 13 Mar 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Sunflower Medical Group (USA) autour du 15 décembre 2024.</title><link>https://therecord.media/kansas-healthcare-provider-data-breach</link><description>Le groupe de soins de santé Sunflower Medical Group au Kansas a été victime d'une cyberattaque en décembre, exposant les informations sensibles de plus de 220 000 patients, notamment des numéros de sécurité sociale, des informations médicales et des données d'assurance santé. Les hackers ont accédé aux systèmes de l'entreprise le 15 décembre et ont fait des copies de fichiers, avant d'être découverts le 7 janvier. Le groupe de ransomware Rhysida a revendiqué l'attaque et a menacé de divulguer les données volées si une rançon de 800 000 dollars n'était pas payée.</description><pubDate>Wed, 12 Mar 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>TFE Hotels (AUS) autour du 01 mars 2025.</title><link>https://www.cyberdaily.au/security/11832-australian-tfe-hotels-group-admits-cyber-attack-recovery-an-ongoing-process</link><description>Le groupe hôtelier australien TFE Hotels a admis que la récupération après une cyberattaque était un processus en cours, avec des employés qui doivent aider manuellement les clients et des lignes téléphoniques détournées. L'enquête est toujours en cours pour déterminer l'ampleur de l'incident, mais le groupe a précisé que les détails de carte de crédit des clients n'ont pas été compromis. TFE Hotels travaille avec des experts en sécurité pour investiguer et remédier à l'incident.</description><pubDate>Wed, 12 Mar 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Aerticket (DEU) autour du 09 mars 2025.</title><link>https://www.fvw.de/touristik/technologie/technische-ausfaelle-aerticket-wird-opfer-von-cyber-attacke-250756</link><description>La plateforme de billetterie en ligne Aerticket a été victime d'une cyberattaque, entraînant des perturbations techniques. Les détails de l'incident ne sont pas encore disponibles. L'entreprise est probablement en train d'enquêter sur l'incident et de prendre des mesures pour rétablir la sécurité de ses systèmes.</description><pubDate>Mon, 10 Mar 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Crystal D (USA) autour du 07 mars 2025.</title><link>https://members.asicentral.com/news/industry-news/march-2025/cyberattack-debilitates-crystal-ds-operations-communication-down-orders-rescheduled/</link><description>La société Crystal D, fournisseur de produits de promotion, a été victime d'une cyberattaque qui a perturbé ses opérations, notamment la communication et les livraisons. Pour l'instant, il n'y a pas d'indice que les hackers aient accédé à des informations sensibles des clients. Les efforts sont en cours pour résoudre le problème et Crystal D demande à ses clients de patienter.</description><pubDate>Sun, 09 Mar 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Nijhuis Bouw (NLD) autour du 05 février 2025.</title><link>https://www.tubantia.nl/rijssen-holten/gegevens-gegijzeld-rijssens-aannemersbedrijf-in-februari-getroffen-door-cyberaanval~ae8c9dd4/</link><description>Début février, l'entreprise de construction Nijhuis Bouw, basée à Rijssen, a été victime d'une cyberattaque et retenue en otage par des cybercriminels pendant cinq jours. L'entreprise a décidé de payer une rançon, tandis que les données de milliers de locataires de cinquante organismes de logement pourraient avoir été compromises. L'ampleur exacte de la fuite de données reste encore inconnue.</description><pubDate>Sun, 09 Mar 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Brucha (AUT) autour du 03 mars 2025.</title><link>https://www.noen.at/niederoesterreich/wirtschaft/schon-wieder-hacker-cyberangriff-auf-brucha-wir-haben-unsere-daten-selbst-zurueckerobert-464492626</link><description>La société Brucha, producteur de matériaux isolants, a été victime d'une cyberattaque par ransomware dans la nuit du 3 mars, où des hackers ont chiffré presque toutes les données du serveur et ont demandé une rançon à six chiffres. Grâce à l'engagement de ses employés, l'entreprise a réussi à récupérer ses données sans payer la rançon. L'attaque aurait pu entraîner l'arrêt total de la production si les employés n'avaient pas agi rapidement.</description><pubDate>Sun, 09 Mar 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Renton School District (USA) autour du 03 août 2023.</title><link>https://www.the74million.org/article/renton-school-district-victim-of-ransomware-attack/</link><description>Le district scolaire de Renton a été victime d'une attaque par ransomware en août 2023, menaçant de divulguer 200 Go de données volées, notamment des informations médicales. L'attaque a exposé les numéros de sécurité sociale, les informations bancaires et les données de santé de 30 373 personnes. Les responsables du district scolaire n'ont pas pu être joints pour commenter l'incident.</description><pubDate>Sun, 09 Mar 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Fachhochschule Nordwestschweiz (CHE) autour du 05 mars 2025.</title><link>https://www.soaktuell.ch/post/hacker-angriff-auf-fachhochschule-nordwestschweiz</link><description>L'article rapporte une cyberattaque contre la Fachhochschule Nordwestschweiz, une école supérieure en Suisse. Les détails de l'attaque ne sont pas précisés dans l'article. Il n'y a pas d'informations sur les conséquences ou les données compromises.</description><pubDate>Sun, 09 Mar 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>NTT Communications Corporation (NTT) (JPN) autour du 05 février 2025.</title><link>https://www.bleepingcomputer.com/news/security/data-breach-at-japanese-telecom-giant-ntt-hits-18-000-companies/</link><description>La société japonaise de télécommunications NTT Communications a subi une cyberattaque qui a compromis les informations de 18 000 clients entreprises, notamment des noms, des numéros de téléphone, des adresses e-mail et des informations de service. La brèche de sécurité a été découverte le 5 février 2025 et les hackers ont pu accéder au système d'information des commandes de NTT. L'enquête est en cours et NTT a bloqué l'accès des attaquants au système, mais ne prévoit pas d'envoyer de notifications personnalisées aux clients touchés.</description><pubDate>Fri, 07 Mar 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item></channel></rss>