<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Cyberattaques | Casualtek</title><link>https://raw.githubusercontent.com/Casualtek/Cyberwatch/main/cyberattaques.xml</link><description>Flux RSS de suivi, en Français, des cyberattaques rapportées dans la presse internationale. Maintenu par Valéry Rieß-Marchive (LeMagIT).</description><language>fr</language><lastBuildDate>Tue, 06 Jan 2026 00:00:00 -0000</lastBuildDate><item><title>Artemis Healthcare, Inc. (USA) autour du 31 mai 2025.</title><link>https://ago.vermont.gov/document/2025-12-23-artemis-healthcare-data-breach-notice-consumers</link><description>Artemis Healthcare, Inc. suffered a ransomware attack between May 5, 2025, and May 31, 2025, resulting in unauthorized access to their network. The breach may have involved sensitive information, including names and other data elements. An attack was claimed by Crypto24 on July 16.</description><pubDate>Tue, 30 Dec 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Foley &amp; Lardner LLP (USA) autour du 28 avril 2025.</title><link>https://ago.vermont.gov/document/2025-12-23-foley-lardner-data-breach-notice-consumers</link><description>Foley &amp; Lardner LLP experienced a data security incident involving potential unauthorized access to certain data, resulting in the exposure of personal information. The incident occurred on April 28, 2025, and was discovered on December 18, 2025. The affected information included names and other personal data elements.</description><pubDate>Tue, 30 Dec 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Sasserath &amp; Co. (USA) autour du 11 septembre 2025.</title><link>https://ago.vermont.gov/document/2025-12-30-sasserath-co-data-breach-notice-consumers</link><description>Sasserath &amp; Co. experienced a data security incident where unauthorized access to a single workstation resulted in access to a small number of draft tax returns, exposing personal information of affected individuals.</description><pubDate>Tue, 06 Jan 2026 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Chesapeake Bay Maritime Museum, Inc. (USA) autour du 09 août 2024.</title><link>https://ago.vermont.gov/document/2025-12-30-chesapeake-bay-maritime-museum-data-breach-notice-consumers</link><description>An unauthorized actor gained access to certain CBMM IT systems between August 8, 2024, and August 9, 2024, and copied certain files stored on those systems. The affected files contained information related to individuals, including their names and other personal data. An attack was claimed by Helldown on August 13, 2024.</description><pubDate>Tue, 06 Jan 2026 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Appalachian Community Federal Credit Union (USA) autour du 07 octobre 2025.</title><link>https://ago.vermont.gov/document/2025-12-30-appalachian-community-federal-credit-union-data-breach-notice-consumers</link><description>A data breach occurred at Appalachian Community Federal Credit Union, resulting in the theft of sensitive personal information, including names, Social Security numbers, and financial account information. The breach was discovered on October 7, 2025, and the affected individuals were notified on December 30, 2025. The credit union has taken steps to protect the affected individuals, including offering credit monitoring services.</description><pubDate>Tue, 06 Jan 2026 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Austin Associates, P.A. (USA) autour du 17 mars 2025.</title><link>https://ago.vermont.gov/document/2025-12-31-bdmpa-llc-dba-austin-associates-data-breach-notice-consumers</link><description>Austin Associates, P.A. experienced a data breach from February 26, 2025, to March 17, 2025, resulting in unauthorized access to personal information. The investigation determined that an unknown third party obtained access to data stored in their environment. The breach affected certain individuals whose information was contained in the accessed data.</description><pubDate>Tue, 06 Jan 2026 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Medical Center, LLP (USA) autour du 17 octobre 2025.</title><link>https://ago.vermont.gov/document/2026-01-02-medical-center-llp-data-breach-notice-consumers</link><description>Medical Center, LLP suffered a data breach after an unauthorized third party gained access to a portion of their computer network, potentially exposing protected health information of patients. The breach was detected on October 17, 2025, and the organization has since worked to secure their systems and notify impacted individuals. An attack was claimed by Paar on November 22.</description><pubDate>Tue, 06 Jan 2026 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>L'Épi du Rouergue (FRA) autour du 29 décembre 2025.</title><link>https://www.leprogresstaffricain.fr/actualite-14607-cyberattaque-a-l-epi-du-rouergue-l-entreprise-aveyronnaise-perturbee-mais-ses-magasins-restent-ouverts</link><description>L'Épi du Rouergue a été victime d'une cyberattaque qui a paralysé ses moyens de communication externes, mais l'entreprise assure le maintien de son activité de production et la continuité du fonctionnement de ses magasins. La situation est exceptionnelle et une cellule de crise a été mise en place pour coordonner les efforts. L'entreprise basée à Lioujas est une importante boulangerie industrielle aveyronnaise.</description><pubDate>Tue, 06 Jan 2026 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Sedgwick Government Solutions Inc. (USA) autour du 30 décembre 2023.</title><link>https://siliconangle.com/2026/01/05/sedgwick-confirms-cyberattack-subsidiary-tridentlocker-claims-data-theft/</link><description>Sedgwick a confirmé qu'une cyberattaque a touché l'une de ses filiales, Sedgwick Government Solutions Inc., après que le groupe de ransomware TridentLocker a revendiqué le vol de données sensibles. L'attaque a eu lieu le 30 décembre et a touché un système de transfert de fichiers isolé. L'entreprise a isolé les systèmes, employé des experts en cybersécurité et informé les autorités et les parties prenantes.</description><pubDate>Tue, 06 Jan 2026 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Leduc County (CAN) autour du 25 décembre 2025.</title><link>https://www.ctvnews.ca/edmonton/article/leduc-county-target-of-christmas-day-cybersecurity-attack/</link><description>Le comté de Leduc a été la cible d’une cyberattaque délibérée de type rançongiciel, détectée le 25 décembre, qui a entraîné la désactivation de plusieurs systèmes informatiques. Certains services, dont les courriels, les portails de permis et les formulaires en ligne, sont indisponibles, tandis qu’une enquête médico-légale est en cours avec l’appui de la GRC et d’experts en cybersécurité. Selon les autorités, l’attaque a été rapidement contenue, l’impact sur les données serait minime et le comté travaille à rétablir ses opérations sans pouvoir encore préciser de calendrier.</description><pubDate>Mon, 05 Jan 2026 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>BTU International (USA) autour du 11 août 2025.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/577bc65b-57fc-4b25-9f34-a636f45f3e33.html</link><description>BTU International experienced a ransomware attack in August 2025, resulting in unauthorized access to its IT systems and potential exposure of personal information. The affected information may have included individuals' names, Social Security numbers, and financial account numbers. BTU is providing complimentary credit protection and monitoring services to potentially affected individuals.</description><pubDate>Sat, 27 Dec 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Snyderville Basin Water Reclamation District (USA) autour du 15 décembre 2025.</title><link>https://www.parkrecord.com/2025/12/26/reclamation-district-says-it-fended-off-an-international-cyber-attack/</link><description>Le district de Snyderville Basin Water Reclamation a été victime d'une attaque cybernétique internationale, probablement originaire de Chine, qui a compromis son serveur ArcGIS, mais les défenses de sécurité ont isolé l'attaque et récupéré les fichiers chiffrés. Le district a signalé l'attaque au FBI et à l'agence de cybersécurité, et travaille avec des fournisseurs de logiciels pour améliorer sa sécurité. Les autorités fédérales mènent des tests de pénétration pour renforcer la sécurité du district.</description><pubDate>Mon, 05 Jan 2026 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Manage My Health (NZL) autour du 30 décembre 2025.</title><link>https://www.stuff.co.nz/nz-news/360920634/hackers-drastically-shorten-deadline-manage-my-health-pay-ransom</link><description>Des hackers ont attaqué le portail de santé Manage My Health le 30 décembre, accédant aux données médicales personnelles de 120 000 personnes et exigeant une rançon de 60 000 $ US. Initialement fixée au 15 janvier, la date limite de paiement a été réduite à 48 heures, et des fichiers très sensibles ont déjà commencé à être publiés sur le dark web. Utilisé par 1,8 million de Néo-Zélandais, le portail a recommandé à ses utilisateurs de réinitialiser leurs mots de passe ou d’activer l’authentification à deux facteurs, tandis que l’entreprise coopère avec la police et engage des actions légales.</description><pubDate>Mon, 05 Jan 2026 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Prefeitura de Serra Talhada (BRA) autour du 27 décembre 2025.</title><link>https://faroldenoticias.com.br/salarios-educacao-sofreu-ataque-cibernetico/</link><description>La Prefeitura de Serra Talhada a subi un ataque cibernétique, ce qui a empêché le paiement des salaires des employés de l'éducation. Les paiements devraient être effectués le jour même après la résolution du problème. Les employés ont exprimé leur mécontentement en raison du retard de paiement pendant la période de Réveillon.</description><pubDate>Mon, 05 Jan 2026 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Higham Lane School (GBR) autour du 04 janvier 2026.</title><link>https://www.coventrytelegraph.net/news/local-news/cyber-attack-forces-nuneaton-school-33165492</link><description>Une école de Nuneaton a été forcée de fermer en raison d'une attaque cybernétique qui a pris en charge l'ensemble du système informatique de l'école. Les élèves devaient retourner en classe ce jour-là, mais l'école restera fermée jusqu'à ce que la situation soit résolue de manière sûre et contrôlée. L'école s'excuse pour les désagréments causés aux parents et aux tuteurs qui doivent organiser des arrangements de garde d'enfants.</description><pubDate>Mon, 05 Jan 2026 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Constantia Pharmacy (ZAF) autour du 03 janvier 2026.</title><link>https://mybroadband.co.za/news/security/623956-hacker-rescues-south-african-pharmacy-from-cyber-attack.html</link><description>Un hacker a sauvé une pharmacie de Cape Town d'une attaque de ransomware en découvrant un serveur vulnérable et en alertant la société de gestion de la pharmacie, ProPharm, qui a pris des mesures pour sauver les données de la pharmacie. L'attaque a été attribuée au groupe Want_to_cry, qui utilise des attaques de force brute pour compromettre les serveurs avec des mots de passe faibles. La pharmacie a été informée à temps et les données ont été sauvegardées, évitant ainsi une interruption coûteuse due à l'attaque de ransomware.</description><pubDate>Mon, 05 Jan 2026 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Aurora College (CAN) autour du 31 décembre 2025.</title><link>https://cabinradio.ca/273959/news/education/aurora-college-suspends-classes-over-cyber-attack/</link><description>Aurora College a suspendu les cours pour au moins une semaine après une attaque informatique pendant les vacances. Les classes en personne et en ligne sont suspendues pour la semaine du 5 au 9 janvier. Le collège travaille à la remédiation et à la récupération de ses systèmes.</description><pubDate>Mon, 05 Jan 2026 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Oltenia Energy Complex (ROU) autour du 26 décembre 2025.</title><link>https://securityaffairs.com/186290/cyber-crime/romanias-oltenia-energy-complex-suffers-major-ransomware-attack.html</link><description>L'Oltenia Energy Complex, le plus grand producteur d'énergie au charbon de Roumanie, a subi une attaque de ransomware qui a perturbé ses systèmes informatiques. L'attaque a eu lieu le 26 décembre 2025 et a entraîné l'encryption de documents et la perturbation de systèmes clés. Les opérations de l'entreprise ont été partiellement affectées, mais l'approvisionnement énergétique national est resté sécurisé.</description><pubDate>Mon, 05 Jan 2026 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Lepido Rocco (ITA) autour du 20 décembre 2025.</title><link>https://www.tecnicadellascuola.it/attacco-hacker-a-una-scuola-di-treviso-registro-elettronico-inaccessibile-dati-e-valutazioni-spariti-nel-nulla</link><description>Le centre de formation professionnelle Lepido Rocco de Villorba a subi une attaque hacker, les données personnelles des étudiants ont disparu. L'attaque a eu lieu entre le 20 et le 21 décembre 2025. Les investigations sont en cours pour déterminer l'ampleur de la fuite de données.</description><pubDate>Mon, 05 Jan 2026 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Longchen Paper &amp; Packaging Co., Ltd. (TWN) autour du 02 janvier 2026.</title><link>https://emops.twse.com.tw/server-java/t05sr01_1_e?&amp;isNew=Y&amp;seq_no=2&amp;spoke_time=170351&amp;spoke_date=20260102&amp;co_id=1909</link><description>La société a été victime d'une attaque de ransomware contre son système informatique, mais a pris des mesures pour se défendre et récupérer son système. L'impact actuel est minime et l'entreprise continuera à renforcer la sécurité de son réseau et de ses infrastructures d'information.</description><pubDate>Sun, 04 Jan 2026 00:00:00 -0000</pubDate></item></channel></rss>