<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Cyberattaques | Casualtek</title><link>https://raw.githubusercontent.com/Casualtek/Cyberwatch/main/cyberattaques.xml</link><description>Flux RSS de suivi, en Français, des cyberattaques rapportées dans la presse internationale. Maintenu par Valéry Rieß-Marchive (LeMagIT).</description><language>fr</language><lastBuildDate>Mon, 19 Aug 2024 00:00:00 -0000</lastBuildDate><item><title>Lagoon (NCL) autour du 18 août 2024.</title><link>https://www.lnc.nc/article/nouvelle-caledonie/le-fournisseur-d-acces-internet-lagoon-hacke</link><description>Le fournisseur d'accès internet Lagoon a été victime d'une attaque par rançongiciel, rendant son site internet et ses adresses e-mail indisponibles. Le site internet de la Cafat est également touché par cette attaque. Lagoon travaille avec les autorités pour résoudre l'incident et rétablir ses services dans les plus brefs délais.</description><pubDate>Mon, 19 Aug 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>AutoCanada (CAN) autour du 11 août 2024.</title><link>https://www.bleepingcomputer.com/news/security/autocanada-discloses-cyberattack-impacting-internal-it-systems/</link><description>Le groupe de concessionnaires automobiles AutoCanada a été victime d'une cyberattaque qui a touché ses systèmes informatiques internes, ce qui pourrait entraîner des perturbations. L'enquête est en cours pour déterminer si des données ont été compromises, mais la société a pris des mesures pour protéger son réseau et ses données.</description><pubDate>Wed, 14 Aug 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Evolution Mining (AUS) autour du 08 août 2024.</title><link>https://www.hindustantimes.com/technology/australias-evolution-mining-targeted-in-latest-cyber-attack-101723454489800.html</link><description>La société minière australienne Evolution Mining a été touchée par une cyberattaque avec ransomware la semaine dernière, mais a réussi à contenir la brèche de sécurité. L'incident a été signalé au Centre de sécurité cybernétique australien et ne devrait pas avoir d'impact matériel sur les opérations de l'entreprise.</description><pubDate>Mon, 12 Aug 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Competenz (NZL) autour du 15 juin 2024.</title><link>https://community.scoop.co.nz/2024/08/competenz-confirms-cyber-attack-on-it-systems/</link><description>L'organisme de formation Competenz a été victime d'une cyberattaque en juin 2024, entraînant l'accès non autorisé à ses systèmes informatiques et le vol de données personnelles de ses apprenants, employeurs, évaluateurs, employés et partenaires commerciaux. Les informations volées incluent des noms, des coordonnées, des dates de naissance, des copies de documents d'identité et des informations financières. Competenz a pris des mesures pour renforcer sa sécurité informatique et a mis en place un processus pour informer et aider les personnes affectées.</description><pubDate>Fri, 16 Aug 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Flint (USA) autour du 14 août 2024.</title><link>https://www.wnem.com/2024/08/15/flints-network-outage-caused-by-criminal-ransomware-attack/</link><description>La ville de Flint, au Michigan, est victime d'une cyberattaque par rançongiciel qui a causé une panne de réseau, entraînant des perturbations dans les services publics. Les enquêteurs du FBI et du procureur général sont impliqués dans l'enquête, tandis que les experts en cybersécurité travaillent à restaurer les services. Les services d'urgence, tels que les services d'incendie et de police, ne sont pas affectés, mais les paiements en ligne et les systèmes de facturation sont temporairement indisponibles.</description><pubDate>Fri, 16 Aug 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Patterson Health Center (USA) autour du 28 juillet 2024.</title><link>https://www.facebook.com/share/p/P1FemwCiPSdcTKKd/</link><description>Au cours du week-end, le centre de santé Patterson a détecté une activité inhabituelle sur certains de ses systèmes de réseau. Son personnel informatique a rapidement évalué la situation et s'efforce de restaurer les systèmes affectés. L'équipe du PHC a mis en place des procédures afin de pouvoir continuer à fournir des soins.</description><pubDate>Thu, 15 Aug 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Schäfer Shop (DEU) autour du 23 décembre 2022.</title><link>https://www.db.com/what-next/digital-disruption/cyber/Schaefer-Shop/index</link><description>Après une cyberattaque, Schäfer Shop a réussi à restaurer ses systèmes critiques en dix jours, permettant de reprendre ses activités le 2 janvier avec des restrictions. Pour cela, elle a mis en place une zone rouge isolée, une zone bleue pour les interactions avec l'extérieur et une zone verte pour le système nouvellement établi. L'équipe IT a réussi à réinitialiser plus de 1 000 appareils et systèmes, permettant à l'entreprise de reprendre ses activités plus rapidement que d'autres entreprises ayant subi des attaques similaires.</description><pubDate>Thu, 15 Aug 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Roseland Community Hospital Association (USA) autour du 02 juin 2024.</title><link>https://www.jdsupra.com/legalnews/roseland-community-hospital-provides-8371714/</link><description>L'hôpital Roseland Community Hospital a signalé une violation de données en juin 2024, après que des informations confidentielles de patients, notamment des noms, dates de naissance, adresses et informations de santé, ont été accessibles à une partie non autorisée. L'enquête a révélé que l'accès non autorisé a eu lieu le 2 juin 2024 et que les lettres de notification ont été envoyées aux personnes affectées le 1er août 2024. L'hôpital a sécurisé ses systèmes et a lancé une enquête après avoir détecté une activité inhabituelle dans son réseau informatique.</description><pubDate>Thu, 15 Aug 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>District scolaire indépendant de Gadsden (USA) autour du 13 août 2024.</title><link>https://www.telemundo48elpaso.com/noticias/local/el-distrito-escolar-de-gadsden-reporta-ataque-cibernetico-datos-de-estudiantes-no-fue-afectada/2371691/</link><description>Le district scolaire indépendant de Gadsden au Nouveau Mexique a été victime d'une attaque de ransomware le 13 août, mais les données des étudiants et des employés n'ont pas été compromises. Les mesures de sécurité ont été prises immédiatement pour protéger les systèmes et limiter l'impact de l'attaque. Les opérations normales devraient être rétablies rapidement, notamment l'accès à la red pour les étudiants.</description><pubDate>Thu, 15 Aug 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Benson, Kearley &amp; Associates Insurance Brokers Ltd. (CAN) autour du 12 août 2024.</title><link>https://bkifg.com/contact/</link><description>La société d'assurance Benson, Kearley &amp; Associates Insurance Brokers Ltd. a été victime d'une cyberattaque qui a compromis certaines informations de ses clients. L'entreprise a pris des mesures pour sécuriser son réseau et a engagé des experts en cybersécurité pour enquêter sur l'incident. Les clients potentiellement affectés seront notifiés par courrier et des mesures de sécurité renforcées seront mises en place pour prévenir de telles attaques à l'avenir.</description><pubDate>Wed, 14 Aug 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Kootenai Health (USA) autour du 22 février 2024.</title><link>https://www.bleepingcomputer.com/news/security/3am-ransomware-stole-data-of-464-000-kootenai-health-patients/</link><description>Kootenai Health, un fournisseur de soins de santé à but non lucratif dans l'Idaho, a subi une cyberattaque qui a entraîné la fuite de données personnelles de plus de 464 000 patients. Les données volées comprennent des informations sensibles telles que les numéros de sécurité sociale, les dates de naissance et les informations de santé. Le groupe de ransomware 3AM a revendiqué la responsabilité de l'attaque et a mis les données en ligne, permettant à d'autres cybercriminels de les télécharger et de les utiliser à des fins malveillantes.</description><pubDate>Tue, 13 Aug 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Université Paris-Saclay (FRA) autour du 11 août 2024.</title><link>https://x.com/UnivParisSaclay/status/1822993151428121078</link><description>Dans un message publié sur X (anciennement Twitter), l'Université indique être victime d'une cyberattaque découverte le 11 août. Elle est accompagnée de l'Anssi pour faire face à cet incident.</description><pubDate>Mon, 12 Aug 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Schlatter Industries AG (CHE) autour du 09 août 2024.</title><link>https://www.boerse.de/nachrichten/Cyber-Angriff-auf-IT-Netzwerk-von-Schlatter/36367096</link><description>Le groupe Schlatter a été victime d'une cyberattaque par un logiciel malveillant le 9 août 2024, qui a entraîné l'activation de mesures de sécurité immédiates et la notification des autorités compétentes. Les experts en sécurité travaillent à limiter les dégâts et à restaurer les systèmes le plus rapidement possible. L'enquête est en cours pour déterminer si des données ont été compromises et si l'attaque est liée à une tentative d'extorsion.</description><pubDate>Mon, 12 Aug 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>2Park (NLD) autour du 10 août 2024.</title><link>https://www.internetbode.nl/etten-leur/424707/bezoek-aanmelden-niet-mogelijk-door-cyberaanval-systeem-2park</link><description>Une cyberattaque a visé le système de 2Park, empêchant les habitants d'Etten-Leur de s'inscrire pour les visites de leurs invités. Pendant cette période, les véhicules pourront stationner partout sans recevoir d'amendes et la surveillance du stationnement sera suspendue dans les quartiers résidentiels. La municipalité d'Etten-Leur travaille avec 2Park pour résoudre rapidement ce problème.</description><pubDate>Sat, 10 Aug 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Quálitas (MEX) autour du 09 août 2024.</title><link>https://expansion.mx/economia/2024/08/09/qualitas-sufre-ataque-cibernetico</link><description>L'assureur automobile mexicain Quálitas a subi une cyberattaque, mais a pu maintenir ses opérations sans interruption grâce à des procédures de sauvegarde. L'entreprise, qui détient 32,6% du marché mexicain avec 5,6 millions de véhicules assurés, évalue la situation avec des experts en la matière. Quálitas compte 6 814 employés et 578 bureaux de service au deuxième trimestre de l'année.</description><pubDate>Sat, 10 Aug 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Ohio School Boards Association (OSBA) (USA) autour du 08 août 2024.</title><link>https://eu.dispatch.com/story/news/education/2024/08/09/ohio-school-boards-association-cyberattack-back-to-school/74739880007/</link><description>L'Ohio School Boards Association (OSBA) a été victime d'une cyberattaque jeudi, ce qui a entraîné la coupure de sa connexion à internet et la limitation de ses services. L'organisation, qui représente plus de 700 conseils scolaires dans l'État de l'Ohio, a engagé des experts en cybersécurité pour enquêter sur l'incident et restaurer ses activités. L'OSBA a précisé que les données sensibles de ses membres, telles que les numéros de sécurité sociale et les informations financières, ne sont pas stockées sur ses serveurs et ne semblent pas avoir été compromises.</description><pubDate>Sat, 10 Aug 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Sumter County Sheriff’s Office (USA) autour du 06 août 2024.</title><link>https://www.villages-news.com/2024/08/06/sumter-county-sheriffs-office-victim-of-ransomware-attack/</link><description>Le bureau du shérif du comté de Sumter a été victime d'une attaque de ransomware, mais a réussi à couper l'accès de l'attaquant et à préserver sa capacité à répondre aux appels d'urgence. L'enquête est en cours avec l'aide de la police d'État de Floride et d'autres experts en sécurité informatique. Pendant ce temps, l'accès à certains dossiers du bureau du shérif sera limité.</description><pubDate>Fri, 09 Aug 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Killeen (USA) autour du 07 août 2024.</title><link>https://kdhnews.com/news/local/killeen-hit-by-ransomware-attack-from-cybercriminal/article_4d20ed22-55c3-11ef-8eb2-6f391c5e5ba6.html</link><description>La ville de Killeen au Texas a été victime d'une attaque de ransomware par le groupe de hackers BlackSuit, qui a entraîné la compromission de systèmes internes, notamment les courriels et le système de justice municipale. Les hackers ont demandé une rançon en échange de la restauration des données, mais la ville n'a pas précisé si elle avait payé ou non. Les services publics ont été partiellement restaurés, mais les résidents ont été invités à surveiller leurs comptes financiers pour détecter d'éventuelles activités suspectes.</description><pubDate>Fri, 09 Aug 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>McLaren Health Care (USA) autour du 05 août 2024.</title><link>https://dysruptionhub.zba.bz/mclaren-health-care-of-michigan-faces-ransomware-attack-according-to-anonymous-source/</link><description>Le système de santé McLaren Health Care du Michigan fait face à une attaque de ransomware qui perturbe les opérations dans ses 13 hôpitaux, centres de chirurgie ambulatoire, cabinets de médecins et autres installations. L'attaque, qui implique INC Ransom, a causé des problèmes pour planifier des rendez-vous, accéder aux résultats de tests et maintenir les communications via les systèmes téléphoniques et les sites web de l'hôpital. McLaren travaille à enquêter sur la perturbation et à restaurer les services, après avoir déjà été victime d'une attaque de ransomware en 2023.</description><pubDate>Wed, 07 Aug 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Nilörn (SWE) autour du 06 août 2024.</title><link>https://borsvarlden.com/artiklar/nilorns-it-system-utsatt-for-cyberattack-arbetar-med-att-aterstalla-funktionaliteten</link><description>Le système d'information de Nilörn a été victime d'une cyberattaque et les équipes travaillent actuellement à restaurer la fonctionnalité du système. Aucun autre détail n'a été fourni sur l'attaque ou les éventuels dommages causés. L'entreprise s'efforce de rétablir ses activités normales le plus rapidement possible.</description><pubDate>Wed, 07 Aug 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item></channel></rss>