<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Cyberattaques | Casualtek</title><link>https://raw.githubusercontent.com/Casualtek/Cyberwatch/main/cyberattaques.xml</link><description>Flux RSS de suivi, en Français, des cyberattaques rapportées dans la presse internationale. Maintenu par Valéry Rieß-Marchive (LeMagIT).</description><language>fr</language><lastBuildDate>Sun, 20 Jul 2025 00:00:00 -0000</lastBuildDate><item><title>Arbor Associates,Inc. (USA) autour du 17 avril 2025.</title><link>https://ago.vermont.gov/document/2025-07-17-arbor-associates-data-breach-notice-consumers</link><description>Arbor Associates,Inc. suffered a data security incident that may have affected personal or protected health information. The incident occurred between April 15, 2025, and April 17, 2025, when certain files may have been acquired without authorization. The affected information may have included first and last name, contact information, age, biologic sex, date of birth, and medical record number.</description><pubDate>Sat, 19 Jul 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Police de Cordoue (ARG) autour du 17 juillet 2025.</title><link>https://www.lavelez.com.ar/locales/la-policia-de-cordoba-confirmo-que-sufrio-un-ataque-cibernetico/140222/</link><description>La policía de Córdoba a confirmé avoir subi une attaque cybernétique qui a consisté en un accès non autorisé aux informations liées aux registres du personnel policier. L'institution a assuré que la sécurité des citoyens n'a pas été compromise et que les données confidentielles n'ont pas été affectées. Les autorités ont pris des mesures pour contenir et atténuer l'incident.</description><pubDate>Sun, 20 Jul 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>La Biennale di Venezia (ITA) autour du 07 juillet 2025.</title><link>https://tg.la7.it/cronaca/venezia-attacco-informatico-sistemi-biennale-18-07-2025-241317</link><description>La Biennale di Venezia a été victime d'une attaque informatique le 7 juillet 2025, les techniciens ont isolé les systèmes et les autorités ont été informées. Les opérations de ripristino ont permis la réactivation progressive des services. La Biennale fournira des informations aux personnes dont les données personnelles pourraient avoir été compromises.</description><pubDate>Sun, 20 Jul 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Openbaar Ministerie (NLD) autour du 18 juillet 2025.</title><link>https://www.techzine.nl/nieuws/security/567671/om-offline-na-citrix-kwetsbaarheid-datalek-niet-uitgesloten/</link><description>Le Openbaar Ministerie a fermé toutes les connexions internet après une menace de sécurité grave, les hackers ayant probablement exploité une vulnérabilité dans Citrix NetScaler. Les employés ne peuvent plus travailler à distance et les officiers de justice ont dû télécharger leurs documents avant les audiences. La situation est considérée comme grave, avec des preuves que la vulnérabilité a été exploitée.</description><pubDate>Fri, 18 Jul 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>M&amp;L Smarter Solutions AG (DEU) autour du 18 juillet 2025.</title><link>https://www.borncity.com/blog/2025/07/18/vodafone-vertrieb-durch-cyberangriff-auf-dienstleister-beeintraechtigt/</link><description>Vodafone a connu des problèmes de vente en raison d'une attaque informatique sur un fournisseur de services, ce qui a entraîné la perte d'accès à l'outil de vente Vodafone Sales World. Les données de vente ne sont plus accessibles et Vodafone échange désormais des informations avec ses partenaires de vente par e-mail et WhatsApp. L'entreprise a informé les autorités compétentes et n'a pas encore constaté de fuite de données personnelles des clients.</description><pubDate>Fri, 18 Jul 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Susan B. Allen Memorial Hospital (USA) autour du 18 juillet 2025.</title><link>https://www.kwch.com/2025/07/18/cyberattack-suspected-el-dorado-hospital-part-growing-trend-targeting-medical-systems/</link><description>Un hôpital du Kansas, le Susan B. Allen Memorial Hospital, a détecté une activité anormale dans son réseau, ce qui a entraîné une panne de système. Une équipe de cybersécurité a été appelée pour enquêter et aider à la récupération. Cette attaque potentielle s'inscrit dans une tendance croissante de cyberattaques visant les fournisseurs de soins de santé aux États-Unis.</description><pubDate>Fri, 18 Jul 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Diller, Scofidio + Renfro, LLC (USA) autour du 09 février 2025.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/51421607-e3b2-4974-9768-fd938e231f87.html</link><description>Diller Scofidio + Renfro, LLC experienced a data security incident where an unknown actor acquired certain data without authorization on or about February 8, 2025. The incident occurred after a network disruption on February 9, 2025. The company is offering complimentary credit monitoring and identity theft protection services to affected individuals.</description><pubDate>Fri, 18 Jul 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>The Alcohol &amp; Drug Testing Service (USA) autour du 04 juillet 2024.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/e987c96e-5f4d-4312-9518-10d9ac360450.html</link><description>The Alcohol &amp; Drug Testing Service experienced a cybersecurity incident in July 2024 that potentially involved personal information. The incident occurred on July 9, 2024, and an unauthorized actor downloaded some of the company's data. The company has taken steps to strengthen its security and protect affected individuals.</description><pubDate>Fri, 18 Jul 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Conterra Ultra Broadband Holdings, Inc. d/b/a Conterra Networks (USA) autour du 02 mars 2025.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/fd278b65-cf6a-47d8-89ac-e697fb6bbfc0.html</link><description>Conterra Networks suffered a data breach due to ransomware encryption of certain servers, potentially exposing sensitive information. The incident occurred between March 2 and March 12, 2025 and was claimed under the RansomHub brand on March 26th.</description><pubDate>Fri, 18 Jul 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Novabev Group (RUS) autour du 14 juillet 2025.</title><link>https://www.just-drinks.com/news/novabev-group-hit-by-cyberattack/</link><description>Le groupe russe Novabev a été victime d'une cyberattaque sans précédent qui a perturbé temporairement une partie de son infrastructure informatique. Les attaquants ont demandé une rançon, mais l'entreprise a refusé de céder à leurs exigences. Les opérations de l'entreprise, notamment celles de sa filiale WineLab, ont été affectées, mais les données personnelles des clients ne semblent pas avoir été compromises.</description><pubDate>Fri, 18 Jul 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>LaBovick Law Group (USA) autour du 23 octobre 2024.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/9cf8bea2-c7d2-4466-884b-f1e6219acca7.html</link><description>LaBovick Law Group suffered a ransomware attack, resulting in the exfiltration of client data, including personal information. The attack occurred between October 7, 2024, and October 23, 2024. The law firm paid the ransom on November 12th.</description><pubDate>Thu, 17 Jul 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Seoul Guarantee Insurance (SGI) (KOR) autour du 13 juillet 2025.</title><link>https://www.koreatimes.co.kr/business/banking-finance/20250717/sgi-ransomware-attack-puts-lax-financial-cybersecurity-rules-under-scrutiny</link><description>SGI a été victime d'une attaque de ransomware, ce qui met en lumière les règles de cybersécurité financière laxistes. L'attaque a eu lieu le 17 juillet 2025. L'entreprise est basée à Séoul, en Corée du Sud.</description><pubDate>Thu, 17 Jul 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>United Australia Party (AUS) autour du 23 juin 2025.</title><link>https://www.cyberdaily.au/security/12393-uap-confirms-ransomware-attack-personal-data-and-email-correspondence-exposed</link><description>Le parti politique australien United Australia Party a subi une attaque de ransomware le 23 juin 2025, ce qui a entraîné une violation de données potentiellement importante. Le parti n'est pas en mesure de confirmer quelles données ont été compromises, mais il avertit que les informations personnelles de ses membres pourraient avoir été exposées. Le parti a notifié les autorités compétentes et a présenté ses excuses pour l'incident.</description><pubDate>Thu, 17 Jul 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Delfingen (FRA) autour du 16 juillet 2025.</title><link>https://www.actusnews.com/fr/delfingen-industry/cp/2025/07/16/delfingen-information-relative-a-un-incident-de-cybersecurite</link><description>Le groupe DELFINGEN a détecté une intrusion dans son système d'information, conduisant à des fuites de données dans quelques applications héritées de Schlemmer. Les équipes de DELFINGEN ont pris des mesures pour renforcer la protection et minimiser les impacts potentiels. L'entreprise est en contact avec les autorités compétentes et les parties prenantes.</description><pubDate>Thu, 17 Jul 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>American Consumer Credit Counseling, Inc. (âACCCâ) (USA) autour du 29 janvier 2025.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/eff61f6b-6d9e-470c-847e-5ba4d62f7b8e.html</link><description>Unauthorized access to some of ACCC's systems occurred on January 29, 2025, resulting in the acquisition of personal information, including names and financial account numbers. The breach affected 94 Maine residents. ACCC has taken steps to enhance the security of its computer network.</description><pubDate>Wed, 16 Jul 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>All Star Recruiting Locums, LLC (USA) autour du 25 février 2025.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/bb068583-f49d-4be6-9b67-b95f3bd3eba3.html</link><description>All Star Recruiting Locums, LLC notified customers of a data breach that occurred on or around February 25, 2025, where an unauthorized third party may have accessed personal information. The attack was claimed under the RansomHub brand on March 21st, 2025.</description><pubDate>Wed, 16 Jul 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Air Serbia (SRB) autour du 04 juillet 2025.</title><link>https://www.theregister.com/2025/07/16/air_serbia_cyberattack/</link><description>Air Serbia, la compagnie aérienne nationale de Serbie, est victime d'une cyberattaque qui a commencé le 4 juillet et qui a déjà duré 11 jours, entraînant des retards dans la distribution des bulletins de paie du personnel. L'attaque a compromis l'annuaire actif de l'entreprise et pourrait avoir entraîné une faille de sécurité dans les données personnelles. Le personnel de l'entreprise a été invité à coopérer avec l'équipe IT pour résoudre le problème.</description><pubDate>Wed, 16 Jul 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>DotHouse Health (USA) autour du 28 novembre 2022.</title><link>https://ago.vermont.gov/document/2025-07-14-dothouse-health-data-breach-notice-consumers</link><description>DotHouse Health experienced a data breach due to suspicious activity on their computer systems, potentially impacting patient information. The breach occurred between October 31, 2022, and November 27, 2022. It was claimed under the Alphv/BlackCat brand on July 26th, 2023.</description><pubDate>Wed, 16 Jul 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Appalachian Regional Commission (USA) autour du 10 avril 2025.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/92432803-595d-4344-adcb-727e9eff6573.html</link><description>The Appalachian Regional Commission (ARC) suffered a data security incident involving malware deployment on certain systems, resulting in unauthorized access to personal information. The incident occurred on April 10, 2025, and was discovered on the same date. It was claimed under the Medusa brand on April 27th.</description><pubDate>Wed, 16 Jul 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Belvedere (USA) autour du 28 mai 2025.</title><link>https://www.thearknewspaper.com/live/belvedere-probes-cyberattack-as-report-warns-of-rising-risks</link><description>La ville de Belvedere a subi une attaque informatique en mai qui a conduit à la fermeture temporaire de ses serveurs et systèmes de réseau. Les autorités enquêtent actuellement pour déterminer si des données sensibles ont été compromises. L'incident s'est produit un mois avant la publication d'un rapport qui met en évidence les risques croissants de cyberattaques dans la région. L'attaque a été revendiquée sous l'enseigne Qilin le 5 juin 2025.</description><pubDate>Wed, 16 Jul 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item></channel></rss>