<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Cyberattaques | Casualtek</title><link>https://raw.githubusercontent.com/Casualtek/Cyberwatch/main/cyberattaques.xml</link><description>Flux RSS de suivi, en Français, des cyberattaques rapportées dans la presse internationale. Maintenu par Valéry Rieß-Marchive (LeMagIT).</description><language>fr</language><lastBuildDate>Wed, 23 Jul 2025 00:00:00 -0000</lastBuildDate><item><title>Serviço Autônomo de Água e Esgoto de Barretos (SAAEB) (BRA) autour du 21 juillet 2025.</title><link>https://www.odiarioonline.com.br/saae-sofre-tentativa-de-ataque-cibernetico/</link><description>Le SAAEB a subi une tentative d'attaque cybernétique, les systèmes internes sont temporairement hors service, mais les données ont été sauvegardées grâce à la politique de sécurité de l'information. L'équipe technique travaille à la restauration des systèmes. Les services présentiels sont actuellement indisponibles en raison de cette situation.</description><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Massachusetts Municipal Wholesale Electric Company (USA) autour du 02 février 2025.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/0f58ee81-301f-4339-99be-5fc7e2e5e5c4.html</link><description>An unknown, unauthorized actor gained access to MMWEC computer systems and accessed and/or acquired certain files stored on these systems, potentially impacting personal information of individuals. The attack was claimed by BlackSuit early April.</description><pubDate>Tue, 22 Jul 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>The Brien Center for Mental Health and Substance Abuse Services, Inc. (USA) autour du 21 mai 2025.</title><link>https://ago.vermont.gov/document/2025-07-18-brien-center-mental-health-and-substance-abuse-services-data-breach-notice-consumers</link><description>The Brien Center experienced a data breach due to unauthorized access to certain systems in their network, potentially resulting in the unauthorized access and acquisition of certain data, including names, dates of birth, addresses, phone numbers, email addresses, client IDs, and clinical diagnostic information.</description><pubDate>Tue, 22 Jul 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Humanomed-Kliniken (AUT) autour du 25 juin 2025.</title><link>https://www.kleinezeitung.at/kaernten/19854015/hackerangriff-auf-zwei-kaerntner-kliniken</link><description>Deux cliniques du groupe Humanomed en Autriche, Maria Hilf à Klagenfurt et celle de Villach-Warmbad, ont subi une attaque informatique, les pirates ont pu accéder à leur réseau via une faille dans un logiciel utilisé en radiologie. L'objectif de l'attaque n'est pas encore clair, mais il est possible que des données sensibles de patients aient été compromises. Une enquête est en cours pour déterminer l'ampleur de la violation.</description><pubDate>Tue, 22 Jul 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Groupe Colabor Inc. (CAN) autour du 20 juillet 2025.</title><link>https://www.globenewswire.com/fr/news-release/2025/07/21/3119097/0/fr/Groupe-Colabor-Inc-annonce-faire-l-objet-d-un-incident-de-cybers%C3%A9curit%C3%A9.html</link><description>Le Groupe Colabor Inc. a identifié un incident de cybersécurité qui a eu un impact sur ses systèmes internes de TI, la société a pris des mesures pour protéger son réseau et ses données. L'enquête est en cours pour comprendre l'étendue et l'impact de l'incident. Les détails sur l'incident, y compris la mesure dans laquelle les données des clients, des fournisseurs ou des employés ont pu avoir été consultées, ne sont pas encore connus.</description><pubDate>Tue, 22 Jul 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Südwestdeutsche Medienholding (SWMH) (DEU) autour du 22 juillet 2025.</title><link>https://www.horizont.net/medien/nachrichten/kritischer-sicherheitsvorfall-hackerangriff-auf-die-swmh-mediengruppe-229298</link><description>La Südwestdeutsche Medienholding a été victime d'une attaque de pirates informatiques, des tiers non autorisés ont pu accéder à son réseau, la société a déclaré un incident de sécurité informatique critique et est en contact étroit avec les autorités de sécurité.</description><pubDate>Tue, 22 Jul 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Alpha Wellness and Alpha Medical Centre (USA) autour du 03 février 2025.</title><link>https://www.hipaajournal.com/small-georgia-medical-practice-closes-due-to-cyberattack/</link><description>Une petite pratique médicale en Géorgie a été forcée de fermer ses portes en raison d'une attaque de ransomware, les données de 1 714 patients ont été exposées. La pratique médicale a engagé des experts en cybersécurité pour enquêter sur l'incident. L'attaque a été attribuée au groupe de ransomware RansomHub.</description><pubDate>Mon, 21 Jul 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Birdsong Peanuts (USA) autour du 23 juin 2025.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/caf3d0da-c0da-4e82-92a0-8c43962790c8.html</link><description>Birdsong Peanuts suffered a data breach that exposed customers to identity theft and fraud. The breach occurred when customers were offered free credit monitoring services. The breach was discovered on an unknown date, but the notification was sent on 07/15/2025.</description><pubDate>Sat, 19 Jul 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Safe Fleet Holdings, LLC (USA) autour du 13 avril 2024.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/b7d82113-b9ab-4e33-94a5-b9b4bdddfed8.html</link><description>Safe Fleet Holdings, LLC experienced a data breach on April 13, 2024, where an unauthorized actor accessed certain systems and accessed or took personal information. The breach included names, addresses, Social Security numbers, and financial account information of Maine residents. Safe Fleet Holdings, LLC notified potentially affected individuals and offered credit monitoring and identity restoration services.</description><pubDate>Sat, 19 Jul 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>St. Lawrence Lewis Board of Cooperative Educational Services (USA) autour du 12 août 2024.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/64a4742c-859e-400b-8098-589299a4052c.html</link><description>St. Lawrence-Lewis Board of Cooperative Educational Services experienced a data incident which may have affected personal information, including SSN, name, address, DOB, tax identification number, medical information, and financial account information. The incident occurred on or about August 12, 2024. The organization has taken measures to mitigate the potential impact and is offering complimentary credit monitoring services.</description><pubDate>Sun, 20 Jul 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Western Montana Mental Health Center (USA) autour du 15 septembre 2024.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/eddb74c4-b969-4fd8-8e71-4b9f003095bd.html</link><description>Western Montana Mental Health Center experienced a network disruption on September 15, 2024, which led to unauthorized access to certain files. The breach involved personal and protected health information of approximately 6 Maine residents. The organization is offering complimentary identity protection services to affected individuals.</description><pubDate>Sat, 19 Jul 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Arbor Associates,Inc. (USA) autour du 17 avril 2025.</title><link>https://ago.vermont.gov/document/2025-07-17-arbor-associates-data-breach-notice-consumers</link><description>Arbor Associates,Inc. suffered a data security incident that may have affected personal or protected health information. The incident occurred between April 15, 2025, and April 17, 2025, when certain files may have been acquired without authorization. The affected information may have included first and last name, contact information, age, biologic sex, date of birth, and medical record number.</description><pubDate>Sat, 19 Jul 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Police de Cordoue (ARG) autour du 17 juillet 2025.</title><link>https://www.lavelez.com.ar/locales/la-policia-de-cordoba-confirmo-que-sufrio-un-ataque-cibernetico/140222/</link><description>La policía de Córdoba a confirmé avoir subi une attaque cybernétique qui a consisté en un accès non autorisé aux informations liées aux registres du personnel policier. L'institution a assuré que la sécurité des citoyens n'a pas été compromise et que les données confidentielles n'ont pas été affectées. Les autorités ont pris des mesures pour contenir et atténuer l'incident.</description><pubDate>Sun, 20 Jul 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>La Biennale di Venezia (ITA) autour du 07 juillet 2025.</title><link>https://tg.la7.it/cronaca/venezia-attacco-informatico-sistemi-biennale-18-07-2025-241317</link><description>La Biennale di Venezia a été victime d'une attaque informatique le 7 juillet 2025, les techniciens ont isolé les systèmes et les autorités ont été informées. Les opérations de ripristino ont permis la réactivation progressive des services. La Biennale fournira des informations aux personnes dont les données personnelles pourraient avoir été compromises.</description><pubDate>Sun, 20 Jul 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Openbaar Ministerie (NLD) autour du 18 juillet 2025.</title><link>https://www.techzine.nl/nieuws/security/567671/om-offline-na-citrix-kwetsbaarheid-datalek-niet-uitgesloten/</link><description>Le Openbaar Ministerie a fermé toutes les connexions internet après une menace de sécurité grave, les hackers ayant probablement exploité une vulnérabilité dans Citrix NetScaler. Les employés ne peuvent plus travailler à distance et les officiers de justice ont dû télécharger leurs documents avant les audiences. La situation est considérée comme grave, avec des preuves que la vulnérabilité a été exploitée.</description><pubDate>Fri, 18 Jul 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>M&amp;L Smarter Solutions AG (DEU) autour du 18 juillet 2025.</title><link>https://www.borncity.com/blog/2025/07/18/vodafone-vertrieb-durch-cyberangriff-auf-dienstleister-beeintraechtigt/</link><description>Vodafone a connu des problèmes de vente en raison d'une attaque informatique sur un fournisseur de services, ce qui a entraîné la perte d'accès à l'outil de vente Vodafone Sales World. Les données de vente ne sont plus accessibles et Vodafone échange désormais des informations avec ses partenaires de vente par e-mail et WhatsApp. L'entreprise a informé les autorités compétentes et n'a pas encore constaté de fuite de données personnelles des clients.</description><pubDate>Fri, 18 Jul 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Susan B. Allen Memorial Hospital (USA) autour du 18 juillet 2025.</title><link>https://www.kwch.com/2025/07/18/cyberattack-suspected-el-dorado-hospital-part-growing-trend-targeting-medical-systems/</link><description>Un hôpital du Kansas, le Susan B. Allen Memorial Hospital, a détecté une activité anormale dans son réseau, ce qui a entraîné une panne de système. Une équipe de cybersécurité a été appelée pour enquêter et aider à la récupération. Cette attaque potentielle s'inscrit dans une tendance croissante de cyberattaques visant les fournisseurs de soins de santé aux États-Unis.</description><pubDate>Fri, 18 Jul 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Diller, Scofidio + Renfro, LLC (USA) autour du 09 février 2025.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/51421607-e3b2-4974-9768-fd938e231f87.html</link><description>Diller Scofidio + Renfro, LLC experienced a data security incident where an unknown actor acquired certain data without authorization on or about February 8, 2025. The incident occurred after a network disruption on February 9, 2025. The company is offering complimentary credit monitoring and identity theft protection services to affected individuals.</description><pubDate>Fri, 18 Jul 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>The Alcohol &amp; Drug Testing Service (USA) autour du 04 juillet 2024.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/e987c96e-5f4d-4312-9518-10d9ac360450.html</link><description>The Alcohol &amp; Drug Testing Service experienced a cybersecurity incident in July 2024 that potentially involved personal information. The incident occurred on July 9, 2024, and an unauthorized actor downloaded some of the company's data. The company has taken steps to strengthen its security and protect affected individuals.</description><pubDate>Fri, 18 Jul 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Conterra Ultra Broadband Holdings, Inc. d/b/a Conterra Networks (USA) autour du 02 mars 2025.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/fd278b65-cf6a-47d8-89ac-e697fb6bbfc0.html</link><description>Conterra Networks suffered a data breach due to ransomware encryption of certain servers, potentially exposing sensitive information. The incident occurred between March 2 and March 12, 2025 and was claimed under the RansomHub brand on March 26th.</description><pubDate>Fri, 18 Jul 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item></channel></rss>