<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Cyberattaques | Casualtek</title><link>https://raw.githubusercontent.com/Casualtek/Cyberwatch/main/cyberattaques.xml</link><description>Flux RSS de suivi, en Français, des cyberattaques rapportées dans la presse internationale. Maintenu par Valéry Rieß-Marchive (LeMagIT).</description><language>fr</language><lastBuildDate>Mon, 03 Mar 2025 00:00:00 -0000</lastBuildDate><item><title>Adval Tech Group (CHE) autour du 02 mars 2025.</title><link>https://eqs-cache.advaltech.com/pdf/en/2946781/20250302_ATH_MM_Cyber%2BAttacke_English.pdf</link><description>Dans la nuit du 2 mars 2025, le groupe Adval Tech a été victime d'une cyberattaque mondiale. En réponse, tous les systèmes informatiques ont été immédiatement arrêtés conformément au plan d'urgence, ce qui pourrait entraîner des interruptions de production sur plusieurs sites. L'entreprise collabore avec des experts en cybersécurité et les autorités compétentes pour rétablir ses opérations dans les plus brefs délais.</description><pubDate>Mon, 03 Mar 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>POLSA (Polish Space Agency) (POL) autour du 02 mars 2025.</title><link>https://www.devdiscourse.com/article/technology/3283022-cybersecurity-breach-hits-polish-space-agency</link><description>L'Agence spatiale polonaise (POLSA) a été victime d'une cyberattaque, mettant en danger son infrastructure informatique. Des mesures de sécurité ont été mises en place pour protéger les systèmes et les opérations en cours visent à identifier les responsables de l'attaque. Le réseau de la POLSA a été déconnecté d'internet pour protéger les données sensibles, et l'analyse de la brèche est en cours.</description><pubDate>Mon, 03 Mar 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>HomeTeamNS (SGP) autour du 02 mars 2025.</title><link>https://www.computerweekly.com/news/366619629/Singapores-HomeTeamNS-hit-by-ransomware-attack</link><description>L'organisation à but non lucratif singapourienne HomeTeamNS a été victime d'une attaque par rançongiciel qui a affecté certains de ses serveurs contenant des données de ses employés actuels et anciens, ainsi que des détails de véhicules de certains membres. L'organisation a immédiatement désactivé et isolé les serveurs affectés et a engagé des experts en sécurité pour enquêter et remédier à l'incident. Il n'y a pas encore de preuve d'extraction de données, mais l'organisation surveille la situation de près et a pris des mesures pour protéger les données de ses stakeholders.</description><pubDate>Mon, 03 Mar 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Missouri Department of Conservation (USA) autour du 28 février 2025.</title><link>https://krcgtv.com/news/local/cybersecurity-team-investigates-missouri-conservation-departments-data-server-issue</link><description>Le département de la Conservation du Missouri enquête sur une activité suspecte détectée sur l'un de ses serveurs de données. Une équipe de réponse d'urgence et une équipe de cybersécurité ont été mobilisées pour analyser les systèmes et les fichiers du département. Si des données individuelles sont compromises, les personnes concernées seront informées.</description><pubDate>Sun, 02 Mar 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Franklin County (USA) autour du 06 février 2025.</title><link>https://wgan.com/news/074470-cyberattack-that-targeted-franklin-county-computer-systems-didnt-result-in-permanent-data-loss-officials-say/</link><description>Une cyberattaque a touché les systèmes informatiques du comté de Franklin en début de février, mais les données n'ont pas été perdues de manière permanente, selon les responsables. Les systèmes ont été restaurés en moins de 24 heures et des mesures ont été prises pour améliorer la sécurité. L'enquête est toujours en cours pour déterminer quels données ont pu être consultées.</description><pubDate>Sun, 02 Mar 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Mairie de Berson (FRA) autour du 21 février 2025.</title><link>https://www.sudouest.fr/gironde/berson/meme-nos-sauvegardes-ne-nous-sont-plus-accessibles-en-gironde-ce-village-victime-d-une-cyberattaque-23443299.php</link><description>La mairie de Berson, en Gironde, a été victime d'une cyberattaque le 21 février, entraînant la perte d'accès à ses données, y compris ses sauvegardes en ligne, et une demande de rançon. Le maire suspecte l'intervention de hackeurs russes et a porté plainte à la gendarmerie de Blaye. Les services de la mairie sont perturbés, notamment les accueils par mail, et les habitants ont été avertis de la situation sur le site internet de la mairie.</description><pubDate>Fri, 28 Feb 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Banque de Papouasie-Nouvelle-Guinée (BPNG) (PNG) autour du 21 février 2025.</title><link>https://news.pngfacts.com/2025/02/bank-of-png-png-thwarts-cyber-attack.html</link><description>La Banque de Papouasie-Nouvelle-Guinée (BPNG) a réussi à contenir une récente cyberattaque, sans impact sur les données financières ou les opérations bancaires. L'équipe de cybersécurité de la banque a détecté une activité réseau anormale le 21 février dans un environnement de test isolé, et a résolu l'incident le 23 février. La banque centrale a réaffirmé son engagement à renforcer son cadre de cybersécurité pour protéger le système financier du pays.</description><pubDate>Fri, 28 Feb 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Fort St. John (CAN) autour du 25 février 2025.</title><link>https://energeticcity.ca/2025/02/25/city-of-fort-st-john-dealing-with-cyber-attack/</link><description>La ville de Fort St. John au Canada a été victime d'une cyberattaque qui a fortement impacté les services municipaux. Les équipes de la ville ont réagi rapidement en isolant les systèmes pour limiter l'activité non autorisée et une équipe d'intervention en cas de cyberincident a été activée pour évaluer l'ampleur de l'impact. Les détails sur l'incident sont encore limités, mais la ville s'engage à fournir des mises à jour régulières au fur et à mesure que l'enquête progresse.</description><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>DISA Global Solutions, Inc. (USA) autour du 22 avril 2024.</title><link>https://disa.com/notice</link><description>La société DISA Global Solutions, Inc. a été victime d'une cyberattaque entre le 9 février et le 22 avril 2024, entraînant l'accès non autorisé à des informations personnelles de particuliers, notamment des numéros de sécurité sociale et des données de compte bancaire. Les données compromises ont été contenues dans des fichiers liés aux services de vérification d'emploi et de dépistage de drogues. DISA a mis en place des mesures de sécurité supplémentaires et offre des services de surveillance du crédit et de restauration d'identité aux personnes affectées.</description><pubDate>Tue, 25 Feb 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Northern Caribbean University (NCU) (JAM) autour du 22 février 2025.</title><link>https://www.jamaicaobserver.com/2025/02/24/ncu-online-system-cyber-attack/</link><description>L'Université du Nord des Caraïbes (NCU) à Mandeville, en Jamaïque, a été victime d'une cyberattaque qui a rendu inaccessible son système en ligne, y compris sa plateforme d'apprentissage en ligne Aeorion LMS et son site web. Les étudiants et les enseignants ne peuvent pas utiliser ces plateformes pour les cours en ligne, mais les cours en personne continuent. L'université a mis en place des mesures alternatives pour les cours en ligne et a sollicité l'aide de son service de soutien cyber externe pour résoudre la situation.</description><pubDate>Tue, 25 Feb 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Detroit PBS (USA) autour du 01 septembre 2024.</title><link>https://cybernews.com/security/television-station-detroit-pbs-hacked/</link><description>La chaîne de télévision publique Detroit PBS a été victime d'une cyberattaque, au cours de laquelle des informations sensibles ont été volées, notamment des données personnelles de 1 694 individus. Le groupe de ransomware Qilin, connu pour ses attaques contre des hôpitaux, a revendiqué la responsabilité de l'attaque et a publié 345 Go de fichiers. Detroit PBS a mis en place des mesures pour protéger les données des personnes affectées et a notifié les autorités fédérales.</description><pubDate>Tue, 25 Feb 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Bain de Bretagne (FRA) autour du 21 février 2025.</title><link>https://www.baindebretagne.fr/actualites/perturbations-mairie-cyberattaque/</link><description>La Mairie a été victime d'une cyberattaque et a mis en place une cellule de crise, déposé plainte auprès de la Gendarmerie et sollicité des entreprises spécialisées en cybersécurité pour évaluer et remédier à la situation. Les services de la Mairie sont perturbés, avec des difficultés d'accès à certaines informations et des restrictions pour les accueils physiques. Les investigations sont toujours en cours pour évaluer l'ampleur de l'attaque et restaurer les services normaux.</description><pubDate>Tue, 25 Feb 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Cleveland Municipal Court (USA) autour du 23 février 2025.</title><link>https://www.news5cleveland.com/news/local-news/cleveland-municipal-court-investigates-cyber-incident</link><description>Le Tribunal municipal de Cleveland enquête sur une cyberattaque survenue le dimanche soir, qui a entraîné la fermeture des systèmes affectés en mesure de précaution. Les systèmes resteront hors ligne jusqu'à ce que le tribunal comprenne mieux la situation, et le tribunal sera fermé le 24 février, sauf pour le personnel essentiel. L'enquête est en cours pour déterminer la cause de l'incident et restaurer les services en sécurité.</description><pubDate>Mon, 24 Feb 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Hong Kong Investment Promotion Agency (HKG) autour du 23 février 2025.</title><link>https://gbcode.rthk.hk/TuniS/news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1792857-20250223.htm</link><description>Le système informatique de l'agence de promotion de l'investissement à Hong Kong a été victime d'une attaque de logiciel de rançon, affectant notamment le système de gestion des clients, le réseau interne et certains sites web. L'expert en cybersécurité, Fang Baoqiu, estime que l'attaque est probablement due à une vulnérabilité du système plutôt qu'à une erreur humaine. Les mesures de sécurité ont été renforcées, notamment le changement de mots de passe et la mise en place de systèmes de secours, pour prévenir de futures attaques.</description><pubDate>Sun, 23 Feb 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Haryana State Pollution Control Board (HSPCB) (IND) autour du 20 février 2025.</title><link>https://www.tribuneindia.com/news/haryana/pollution-board-website-hacked-plaint-lodged/</link><description>Le site web officiel du Haryana State Pollution Control Board (HSPCB) a été piraté jeudi soir et est toujours inaccessible. Les responsables du département ont porté plainte auprès de la cellule cyber de la police de l'État et ont pris des mesures pour sécuriser le site et prévenir de futures attaques. Le piratage a affecté environ 90% des activités du conseil, notamment la délivrance de permis et de certificats.</description><pubDate>Sun, 23 Feb 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Anne Arundel County Government (USA) autour du 23 février 2025.</title><link>https://www.eyeonannapolis.net/2025/02/anne-arundel-county-government-hit-by-cyber-attack/</link><description>Le gouvernement du comté d'Anne Arundel a été victime d'une cyberattaque, apparemment une attaque de rançon (ransomware) menée par le groupe INC ransomware, qui a entraîné la mise hors ligne de certains services publics. Les autorités enquêtent sur l'incident et travaillent à restaurer l'accès aux services affectés. Les données sensibles du comté ont été publiées sur un site web sombre, mais il est déconseillé d'y accéder.</description><pubDate>Sun, 23 Feb 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Utsunomiya Central Clinic (JPN) autour du 10 février 2025.</title><link>https://ucc.or.jp/2025/02/17259</link><description>L'Utsunomiya Central Clinic au Japon a été victime d'une cyberattaque par ransomware, ce qui a entraîné une fuite possible d'informations personnelles de patients et de personnel, notamment des noms, dates de naissance, adresses et numéros de téléphone. L'hôpital a signalé l'incident à la police et a engagé des experts pour enquêter et restaurer ses systèmes. En conséquence, les activités de l'hôpital sont actuellement limitées.</description><pubDate>Fri, 21 Feb 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>GFOS mbH (DEU) autour du 04 février 2025.</title><link>https://www.borncity.com/blog/2025/02/06/cyberangriff-auf-gfos-mbh-zeitwirtschaft-zugriffskontrolle/</link><description>La société GFOS mbH, spécialisée dans les solutions IT pour la gestion du temps et le contrôle d'accès, a été victime d'une cyberattaque le 4 février 2025. L'entreprise a informé ses clients que, malgré des mesures de sécurité importantes, elle a été touchée par l'attaque et qu'elle enquête sur les conséquences. Les clients de GFOS mbH doivent prendre des mesures de sécurité supplémentaires et peuvent être tenus de signaler une violation de données personnelles.</description><pubDate>Fri, 21 Feb 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Einstein-Gymnasium à Kehl (DEU) autour du 17 février 2025.</title><link>https://www.badische-zeitung.de/cyber-angriff-in-kehl</link><description>Un incident de sécurité informatique a perturbé le réseau servant à préparer et dispenser les cours à l'Einstein-Gymnasium et à la Tulla-Realschule à Kehl le lundi 17 février. Les systèmes ont été mis hors service par la ville.</description><pubDate>Fri, 21 Feb 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>CPI UK (GBR) autour du 07 février 2025.</title><link>https://www.printweek.com/content/news/cpi-tackles-cyber-attack</link><description>La société CPI UK, spécialisée dans l'impression de livres, a été victime d'une cyberattaque qui a touché ses systèmes informatiques le 7 février. Les experts techniques ont été appelés pour résoudre le problème et des progrès significatifs ont été réalisés pour restaurer les systèmes. La société s'attend à reprendre ses services complets dans les jours à venir.</description><pubDate>Fri, 21 Feb 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item></channel></rss>