<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Cyberattaques | Casualtek</title><link>https://raw.githubusercontent.com/Casualtek/Cyberwatch/main/cyberattaques.xml</link><description>Flux RSS de suivi, en Français, des cyberattaques rapportées dans la presse internationale. Maintenu par Valéry Rieß-Marchive (LeMagIT).</description><language>fr</language><lastBuildDate>Wed, 19 Feb 2025 00:00:00 -0000</lastBuildDate><item><title>Fashion Box S.p.A. (ITA) autour du 29 janvier 2025.</title><link>https://www.mattinopadova.it/regione/attacco-hacker-replay-asolo-nordest-cosa-e-successo-i12vldl7</link><description>La société italienne Fashion Box, connue sous le nom de Replay, a été victime d'une cyberattaque le 29 janvier 2025, lorsqu'un hacker a réussi à accéder à ses serveurs en utilisant une méthode d'attaque par force brute. L'attaque a permis au pirate de s'emparer de données confidentielles, notamment des informations personnelles des parties prenantes internes et externes. La société a déjà porté plainte et a notifié l'incident aux autorités compétentes en matière de protection des données personnelles en Italie et à l'étranger.</description><pubDate>Wed, 19 Feb 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Cayuga Health (USA) autour du 18 février 2025.</title><link>https://607newsnow.com/news/258852-cayuga-health-systems-online-after-unsuccessful-cyberattack/</link><description>Le système de santé Cayuga Health a été victime d'une cyberattaque infructueuse mardi soir, mais a réussi à isoler les systèmes affectés et à restaurer l'intégrité du système. Les systèmes sont à nouveau en ligne ce matin. Cayuga Health avait fusionné avec Arnot Health pour former Centralus Health en janvier dernier.</description><pubDate>Wed, 19 Feb 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Raymond (IND) autour du 18 février 2025.</title><link>https://economictimes.indiatimes.com/tech/technology/raymond-reports-cyber-security-incident-affecting-some-of-its-it-assets/articleshow/118382291.cms</link><description>Raymond a signalé une incident de cybersécurité qui a affecté ses actifs informatiques. L'entreprise a déclaré que les mesures appropriées étaient en cours pour contenir et résoudre l'incident. Les détails sur l'ampleur de l'attaque et les données compromises ne sont pas encore disponibles.</description><pubDate>Wed, 19 Feb 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Genea (AUS) autour du 19 février 2025.</title><link>https://www.watoday.com.au/national/leading-australian-ivf-provider-targeted-in-cyberattack-20250219-p5ldic.html</link><description>Un fournisseur australien leader de services de fécondation in vitro (IVF) a été ciblé par une cyberattaque. L'incident a entraîné une indisponibilité temporaire de certaines fonctionnalités, mais les détails sur l'ampleur de l'attaque et les données compromises ne sont pas encore disponibles. Les équipes travaillent à restaurer les services et à enquêter sur l'incident.</description><pubDate>Wed, 19 Feb 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Finastra (GBR) autour du 07 novembre 2024.</title><link>https://www.jdsupra.com/legalnews/finastra-announces-data-breach-7637704/</link><description>Finastra, une entreprise de technologie financière, a annoncé une violation de données après la découverte d'une cyberattaque en novembre 2024, qui a permis à un tiers non autorisé d'accéder à des informations sensibles, notamment des noms et des informations de compte financier. L'enquête a révélé que l'accès non autorisé avait eu lieu entre le 31 octobre et le 8 novembre 2024 via une plateforme de transfert de fichiers sécurisée. Finastra a envoyé des lettres de notification de violation de données aux personnes affectées et leur recommande de prendre des mesures pour protéger leur identité et prévenir la fraude.</description><pubDate>Tue, 18 Feb 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Minneapolis Public Schools (USA) autour du 17 février 2023.</title><link>https://www.the74million.org/article/kept-in-the-dark-inside-the-minneapolis-schools-cyberattack/</link><description>Le district scolaire de Minneapolis a été victime d'une cyberattaque en février 2023, lors de laquelle des hackers ont volé des informations sensibles sur les élèves et les enseignants. Les responsables du district ont caché l'ampleur de la violation de données aux familles et aux élèves, en dépit de la publication en ligne des fichiers volés par le groupe de ransomware Medusa. Il a fallu sept mois pour que les 105 617 personnes affectées soient informées de l'incident.</description><pubDate>Tue, 18 Feb 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Alf DaFrè (ITA) autour du 11 février 2025.</title><link>https://corrieredelveneto.corriere.it/notizie/treviso/cronaca/25_febbraio_18/treviso-attacco-hacker-all-azienda-di-arredamento-alf-dafre-attivita-offline-per-fermare-il-sabotaggio-d9c1bc19-eb06-4bb4-b14f-d41e62f4fxlk.shtml</link><description>L'entreprise italienne Alf DaFrè, spécialisée dans la production de meubles, a été victime d'une attaque informatique par des hackers étrangers qui ont demandé un ransom en cryptomonnaies. L'attaque a entraîné l'arrêt de l'activité de l'entreprise et 350 employés ont été placés en chômage technique. La police postale enquête sur l'affaire, mais les hackers ont pris des précautions pour ne pas être retracés.</description><pubDate>Tue, 18 Feb 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Appomattox County Public Schools (USA) autour du 17 février 2025.</title><link>https://www.wfxrtv.com/appomattox-county/appomattox-county-reports-cyber-incident-affecting-schools-and-other-organizations/</link><description>Le comté d'Appomattox, en Virginie, a signalé une cyberattaque qui a affecté les écoles et d'autres organisations locales. Les autorités du comté et les experts en cybersécurité travaillent ensemble pour enquêter sur l'incident et sécuriser les systèmes. Les services publics essentiels, y compris les opérations de sécurité et les services d'urgence, restent opérationnels.</description><pubDate>Tue, 18 Feb 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Insight Partners (USA) autour du 15 janvier 2025.</title><link>https://www.calcalistech.com/ctechnews/article/b1k7e0bcjl</link><description>La firme Insight Partners a été victime d'une cyberattaque, ce qui pourrait entraîner des fuites de données sensibles. L'entreprise travaille actuellement à évaluer l'impact total de l'incident. Des informations commerciales confidentielles pourraient être compromises.</description><pubDate>Tue, 18 Feb 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Rainbow District School Board (CAN) autour du 07 février 2025.</title><link>https://www.rainbowschools.ca/parents/cyber-incident-updates/</link><description>Le Rainbow District School Board a été victime d'un incident de cybersécurité, entraînant une interruption du réseau informatique et de l'accès à Internet. Progressivement, les services ont été restaurés, d'abord pour le personnel, puis pour les étudiants, qui peuvent désormais se connecter au WiFi avec des appareils approuvés. L'évaluation des impacts se poursuit avec des experts en cybersécurité, et des mises à jour sont disponibles sur le site rainbowschools.ca.</description><pubDate>Mon, 17 Feb 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Université de la Bundeswehr (DEU) autour du 13 février 2025.</title><link>https://www.pnp.de/nachrichten/bayern/hacker-angriff-auf-universitaet-der-bundeswehr-18001018</link><description>L'Université de la Bundeswehr à Munich a été victime d'une attaque de hackers, mais les réseaux de la Bundeswehr ne sont pas affectés. Les attaquants ont réussi à accéder à un service IT central du centre de données, mais selon les informations actuelles, aucune donnée n'a été supprimée ou chiffrée de manière illicite. Les autorités enquêtent sur l'ampleur de l'attaque et les suspects présumés.</description><pubDate>Fri, 14 Feb 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Williamsburg James City County Public Schools (USA) autour du 09 février 2025.</title><link>https://www.wavy.com/news/local-news/williamsburg/williamsburg-james-city-county-public-schools-victim-of-cyberattack/</link><description>Le système informatique des écoles publiques de Williamsburg James City County a été victime d'une cyberattaque pendant le week-end, entraînant des perturbations du réseau. Les équipes internes et des experts en cybersécurité ont été mobilisés pour déterminer l'ampleur et la source de l'incident, en collaboration avec les forces de l'ordre locales et fédérales. Les enquêtes sont en cours et les familles et le personnel sont tenus informés, mais l'impact complet de l'attaque n'a pas encore été révélé.</description><pubDate>Thu, 13 Feb 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Realgymnasium Rämibühl (CHE) autour du 29 janvier 2023.</title><link>https://www.inside-it.ch/cyberangriff-auf-zuercher-gymnasium-20250213</link><description>Le Realgymnasium Rämibühl à Zurich a été victime d'une cyberattaque le 29 janvier, entraînant des perturbations techniques, notamment l'indisponibilité des projecteurs et la nécessité pour les élèves de réinitialiser leurs mots de passe. La direction de l'établissement a pris des mesures d'urgence pour protéger son infrastructure IT et a fait appel à des experts en cybersécurité pour analyser la situation et restaurer les systèmes. Les enquêtes sont en cours et le fonctionnement de l'école a pu se poursuivre, bien que avec des limitations techniques.</description><pubDate>Thu, 13 Feb 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Eckert &amp; Ziegler SE (DEU) autour du 13 février 2025.</title><link>https://www.boerse-express.com/news/articles/eqs-adhoc-eckert-ziegler-von-cyberangriff-betroffen-deutsch-718745</link><description>L'entreprise allemande Eckert &amp; Ziegler SE a été victime d'une cyberattaque qui a touché certaines parties de ses systèmes d'information. Les systèmes ont été temporairement mis hors ligne pour minimiser les effets de l'attaque et une task-force a été mise en place pour restaurer le fonctionnement normal et enquêter sur l'incident. La production de l'entreprise n'a pas été significativement affectée et le conseil d'administration ne s'attend pas à des perturbations majeures de l'activité.</description><pubDate>Thu, 13 Feb 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Commission du revenu interne de Papouasie-Nouvelle-Guinée (IRC) (PNG) autour du 29 janvier 2025.</title><link>https://www.abc.net.au/news/2025-02-13/papua-new-guinea-internal-revenue-commission-irc-cyber-attack-/104928536</link><description>La Commission du revenu interne de Papouasie-Nouvelle-Guinée (IRC) a été victime d'une importante cyberattaque, qui a mis hors ligne ses systèmes et pourrait avoir exposé des données sensibles appartenant à des centaines de milliers de personnes et d'entreprises. L'IRC n'a pas encore informé le public de la cyberattaque et a engagé une entreprise privée pour l'aider à récupérer. La région du Pacifique est de plus en plus ciblée par des cyberattaques, ce qui soulève des inquiétudes quant à la sécurité des données et à la confiance des investisseurs étrangers.</description><pubDate>Thu, 13 Feb 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Collège La Salle (FRA) autour du 15 janvier 2025.</title><link>https://france3-regions.francetvinfo.fr/nouvelle-aquitaine/correze/brive/le-montant-de-la-rancon-qui-etait-de-8-000-euros-ce-college-perd-tous-les-bulletins-des-eleves-apres-une-cyberattaque-3107128.html</link><description>Le collège La Salle à Brive a été victime d'une cyberattaque par ransomware, qui a volé toutes les données informatiques de l'établissement, notamment les bulletins scolaires des élèves. Les pirates ont demandé une rançon de 8 000 euros pour récupérer les données, mais l'établissement a refusé de payer. Depuis, le collège a renforcé son système de sécurité informatique pour un coût de 25 000 euros.</description><pubDate>Thu, 13 Feb 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Le bureau du procureur général de Virginie (USA) autour du 12 février 2023.</title><link>https://www.washingtonpost.com/dc-md-va/2025/02/12/virginia-attorney-general-cyber-attack/</link><description>Le bureau du procureur général de Virginie a été victime d'une cyberattaque sophistiquée, obligeant l'agence à fermer ses systèmes informatiques et à recourir à des dépôts de cour en papier. Les enquêteurs de la police d'État de Virginie et du FBI ont été appelés pour enquêter sur l'incident. Les responsables ont une grande confiance dans le fait qu'ils ont détecté l'attaque à un stade précoce et que les dommages potentiels, tels que des fuites de données, seront minimaux.</description><pubDate>Thu, 13 Feb 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Ville de Tulln (AUT) autour du 11 février 2025.</title><link>https://www.meinbezirk.at/tulln/c-lokales/neuigkeiten-rund-um-den-hackerangriff-in-tulln_a7150494</link><description>La ville de Tulln en Autriche a été victime d'une cyberattaque qui a rendu inaccessible ses serveurs et a crypté les données stockées. Les services de la ville sont actuellement limités, mais les équipes IT travaillent avec des experts pour résoudre le problème et les services essentiels tels que l'eau et les égouts ne sont pas affectés. Les autorités locales ont mis en place des solutions de contournement pour maintenir les services publics, mais certaines tâches nécessitant l'accès à des données stockées ne sont pas encore possibles.</description><pubDate>Thu, 13 Feb 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>REMSA Health (USA) autour du 05 février 2025.</title><link>https://mynews4.com/news/local/cyberattack-disrupts-remsa-health-but-officials-say-patient-care-remains-unaffected</link><description>Une cyberattaque a perturbé le système de dispatch de REMSA Health, mais les responsables ont affirmé que les soins aux patients n'ont pas été affectés. Les employés ont été invités à ne pas utiliser leurs ordinateurs en raison de la prudence, mais le système d'urgence 911 et les services de téléphone n'ont pas été touchés. Le système de dispatch informatisé a été restauré et REMSA Health collabore avec les autorités compétentes pour enquêter sur l'incident.</description><pubDate>Wed, 12 Feb 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Natures Organics (AUS) autour du 30 janvier 2025.</title><link>https://www.cyberdaily.au/security/11699-exclusive-natures-organics-confirms-medusa-ransomware-attack</link><description>La société australienne Natures Organics a confirmé avoir été victime d'une cyberattaque par le groupe de ransomware Medusa, qui a volé des données personnelles de ses employés, notamment des scans de passeports et de permis de conduire. Les hackers menacent de publier les données si une rançon de 150 000 dollars n'est pas payée dans les 8 jours. Natures Organics a notifié les parties concernées et a pris des mesures pour répondre à l'incident.</description><pubDate>Wed, 12 Feb 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item></channel></rss>