<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Cyberattaques | Casualtek</title><link>https://raw.githubusercontent.com/Casualtek/Cyberwatch/main/cyberattaques.xml</link><description>Flux RSS de suivi, en Français, des cyberattaques rapportées dans la presse internationale. Maintenu par Valéry Rieß-Marchive (LeMagIT).</description><language>fr</language><lastBuildDate>Sat, 27 Sep 2025 00:00:00 -0000</lastBuildDate><item><title>Sheheen, Hancock &amp; Godwin, LLP (USA) autour du 08 avril 2025.</title><link>https://ago.vermont.gov/document/2025-09-25-sheheen-hancock-godwin-data-breach-notice-consumers</link><description>The law firm Sheheen, Hancock &amp; Godwin, LLP suffered a data breach, providing clients with access to credit monitoring services. The breach led to the disclosure of sensitive information, prompting the firm to offer protection services. The wa claimed by Lynx on April 25.</description><pubDate>Sat, 27 Sep 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>National Molding LLC (USA) autour du 10 août 2024.</title><link>https://ago.vermont.gov/document/2025-09-19-national-molding-data-breach-notice-consumers</link><description>National Molding LLC suffered a data breach, prompting the company to offer credit monitoring and identity protection services to affected individuals. The breach led to the exposure of sensitive information, and the company is taking steps to protect consumers' personal data. Affected individuals are being notified and offered assistance to prevent potential identity theft.</description><pubDate>Fri, 26 Sep 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Thermofin (DEU) autour du 23 septembre 2025.</title><link>https://www.freiepresse.de/vogtland/reichenbach/vogtlaendisches-unternehmen-opfer-von-cyberangriff-wir-kaempfen-um-die-produktion-am-laufen-zu-halten-artikel13970410</link><description>La société Thermofin a été victime d'une attaque cybernétique massive, entraînant des fuites de données, y compris des informations sur les employés. L'entreprise est actuellement seulement accessible de manière limitée via une hotline. Les filiales en Chine et en Pologne sont également touchées.</description><pubDate>Fri, 26 Sep 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Elmar (ABW) autour du 11 septembre 2025.</title><link>https://antilliaansdagblad.com/nieuws-menu/aruba/31756-arubaanse-bedrijf-elmar-bevestigt-cyberaanval</link><description>Le fournisseur d'électricité Elmar a été victime d'une attaque par ransomware, mais a réussi à résoudre le problème sans interruption de la fourniture d'électricité. L'attaque a eu lieu le 11 septembre et les systèmes ont été rétablis en quelques jours. Elmar travaille avec des experts en cybersécurité pour renforcer sa protection et informe ses clients et la communauté de l'incident.</description><pubDate>Fri, 26 Sep 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Burrillville School Department (USA) autour du 24 septembre 2025.</title><link>https://turnto10.com/news/local/burrillville-schools-confirm-cyberattack-on-high-school-sept-25-2025</link><description>Le département scolaire de Burrillville enquête sur une cyberattaque visant le lycée de Burrillville, mais aucune information sur les Chromebooks des élèves ou du personnel n'a été compromise. L'équipe informatique a pris des mesures pour arrêter l'attaque et les opérations scolaires se déroulent normalement. L'enquête se poursuit pour déterminer la cause de l'attaque.</description><pubDate>Fri, 26 Sep 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Refresco (DEU) autour du 24 septembre 2025.</title><link>https://www.lebensmittelzeitung.net/tech-logistik/nachrichten/cybersecurity-refresco-kaempft-mit-hacker-attacke-186845</link><description>Refresco, un fabricant de boissons, a été victime d'une attaque cybernétique en Allemagne, ce qui a affecté sa production. L'entreprise doit maintenant gérer les conséquences de cette attaque. Les détails de l'incident ne sont pas encore précisés.</description><pubDate>Thu, 25 Sep 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Inovie Labosud (FRA) autour du 31 août 2025.</title><link>https://www.herault-tribune.com/articles/herault-le-laboratoire-medical-inovie-labosud-frappe-par-une-cyberattaque/</link><description>Le groupe de biologie médicale Inovie Labosud a été victime d’une cyberattaque début août, entraînant l’exfiltration de données personnelles et médicales de plusieurs millions de patients. Les données concernées sont de nature administrative et médicale, mais aucun mot de passe ou coordonnée bancaire n’a été compromis. Le groupe a déposé plainte et pris des mesures pour circonscrire l’incident.</description><pubDate>Thu, 25 Sep 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>KWG (DEU) autour du 20 septembre 2025.</title><link>https://www.lr-online.de/lausitz/senftenberg/hacker-in-senftenberg-kriminelle-erpressen-vermieter-kwg-nach-massivem-cyberangriff-78336325.html</link><description>Le groupe immobilier KWG a été victime d'une attaque de hackers, ce qui a conduit à une tentative d'extorsion. Les enquêtes sont en cours et les conséquences pour les locataires sont encore incertaines. L'entreprise KWG est basée à Senftenberg en Allemagne.</description><pubDate>Thu, 25 Sep 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Okuma Europe GmbH (DEU) autour du 23 septembre 2025.</title><link>https://www.okuma.co.jp/english/news/2025/250925.php</link><description>Okuma Europe GmbH, une filiale d'Okuma Corporation, a subi une attaque de ransomware, ce qui a entraîné une infection de son serveur et un risque possible d'exfiltration de données personnelles et d'informations confidentielles. L'entreprise travaille actuellement avec des experts externes pour enquêter sur la faille de sécurité et récupérer le système affecté. L'incident a été signalé à la police et aux autorités gouvernementales allemandes. (via eCrime.ch)</description><pubDate>Thu, 25 Sep 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Garson Brothers Asset Management, LLC (USA) autour du 01 mai 2025.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/d1d6864c-a214-4d96-9515-b87c737296af.html</link><description>Garson Brothers Asset Management, LLC suffered a data security incident where an unknown actor gained access to their network and potentially acquired certain files. The incident involved personal information for one Maine resident, including name and Social Security number. The organization has notified the affected individual and provided them with steps to protect their personal information.</description><pubDate>Thu, 25 Sep 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>First National Bank of Clarksdale (USA) autour du 05 juin 2025.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/b98c077e-2080-4323-a547-a825a1f22749.html</link><description>Unauthorized actor accessed the bank's computer network between June 4, 2025, and June 5, 2025, and obtained certain files containing sensitive customer information. The bank identified one or more files containing the name, Social Security number, and/or financial account number of a Maine resident on September 8, 2025. The bank notified the affected individual on September 24, 2025.</description><pubDate>Thu, 25 Sep 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Tekni-Plex, Inc. (USA) autour du 07 décembre 2024.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/eca02689-62c4-4a59-9e9f-242da5b5874f.html</link><description>Tekni-Plex, Inc. suffered a data breach between October 25, 2024, and December 7, 2024, where an unauthorized actor accessed their network and accessed or copied certain files without authorization. The attack was claimed by Ransomhub on December 13.</description><pubDate>Thu, 25 Sep 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Gaylord Specialty Healthcare (USA) autour du 19 décembre 2024.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/2e786885-9812-4314-a1e4-341bdf8a82eb.html</link><description>Gaylord Specialty Healthcare experienced a cybersecurity incident that impacted connectivity to their network, potentially exposing personal data between December 16, 2024, and December 19, 2024. The attack was claimed by Safepay on January 22, 2025.</description><pubDate>Thu, 25 Sep 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Union County, Ohio (USA) autour du 18 mai 2025.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/f7a9a409-190a-4ab4-b1df-cafd3eafefe0.html</link><description>Union County, Ohio, suffered a ransomware attack on May 18, 2025, which exposed personal information of residents. The incident occurred between May 6 and May 18, 2025. The county is offering complimentary identity monitoring services to affected individuals.</description><pubDate>Thu, 25 Sep 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Achen-Gardner Construction (USA) autour du 26 juin 2025.</title><link>none</link><description>L'attaque n'a pas été revendiquée, mais l'enseigne Qilin divulgue des données présentées comme issues des systèmes d'Achen-Gardner Construction.</description><pubDate>Thu, 25 Sep 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Airbus SLC México (MEX) autour du 26 juin 2025.</title><link>none</link><description>L'attaque n'a pas été revendiquée, mais l'enseigne Qilin divulgue des données présentées comme issues des systèmes d'Airbus SLC México.</description><pubDate>Thu, 25 Sep 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Alten Sakai &amp; Company LLP (USA) autour du 15 mai 2025.</title><link>none</link><description>L'attaque n'a pas été revendiquée, mais l'enseigne Qilin divulgue des données présentées comme issues des systèmes d'Alten Sakai.</description><pubDate>Thu, 25 Sep 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>United Group (BGR) autour du 21 septembre 2025.</title><link>https://www.thefastmode.com/technology-solutions/44820-united-group-subsidiaries-vivacom-mainstream-bulgaria-hit-by-cyberattack</link><description>United Group a subi une attaque cybernétique visant ses filiales Vivacom et Mainstream Bulgaria en Bulgarie, mais les mesures de confinement ont permis de limiter l'impact. Les services de base de Vivacom, tels que la connectivité mobile et fixe, restent opérationnels. L'entreprise a condamné ces actes criminels et continue d'investir dans la sécurité de ses réseaux.</description><pubDate>Wed, 24 Sep 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Circle K (OK便利店) (HKG) autour du 19 septembre 2025.</title><link>https://www.wepro180.com/ok%E4%BE%BF%E5%88%A9%E5%BA%97%E4%B8%8D%E6%8E%92%E9%99%A4%E9%81%AD%E7%B6%B2%E7%B5%A1%E6%94%BB%E6%93%8A/</link><description>Le réseau de Circle K (OK便利店) a été touché par une panne de réseau, ce qui a affecté les systèmes de paiement, les e-mails et les plans de récompense pour les membres, les magasins fonctionnent normalement mais ne acceptent que les paiements en espèces et par Octopus. L'entreprise enquête sur l'incident et prend des mesures pour protéger les données de ses clients, employés et fournisseurs. Les clients sont invités à rester vigilants et à ne pas partager leurs informations sensibles.</description><pubDate>Wed, 24 Sep 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Boyd Gaming Corporation (USA) autour du 20 septembre 2025.</title><link>https://www.sec.gov/Archives/edgar/data/906553/000119312525213546/d20726d8k.htm</link><description>Boyd Gaming Corporation a subi une faille de sécurité informatique, une partie non autorisée a accédé à son système informatique interne, mais cela n'a pas eu d'impact sur les propriétés ou les opérations commerciales de l'entreprise. La société a pris des mesures pour répondre à l'incident et avertit les personnes touchées. L'incident ne devrait pas avoir d'effet négatif important sur la situation financière ou les résultats d'exploitation de l'entreprise.</description><pubDate>Wed, 24 Sep 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item></channel></rss>