<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Cyberattaques | Casualtek</title><link>https://raw.githubusercontent.com/Casualtek/Cyberwatch/main/cyberattaques.xml</link><description>Flux RSS de suivi, en Français, des cyberattaques rapportées dans la presse internationale. Maintenu par Valéry Rieß-Marchive (LeMagIT).</description><language>fr</language><lastBuildDate>Tue, 23 Apr 2024 00:00:00 -0000</lastBuildDate><item><title>Swisspro (CHE) autour du 19 avril 2024.</title><link>https://www.ictjournal.ch/news/2024-04-22/le-groupe-swisspro-victime-dune-attaque-par-ransomware</link><description>Les sociétés Swisspro, faisant partie de BKW Building Solutions, ont été touchées par une attaque par ransomware début avril, affectant leur ancien environnement informatique. Une taskforce a été mise en place pour évaluer l'impact et les conséquences possibles de l'attaque, tout en prenant des mesures immédiates comme l'isolement des systèmes affectés et le changement des mots de passe. Il n'y a pas eu d'indication d'attaques sortantes affectant les clients ou d'autres sociétés au sein de BKW, et Swisspro est capable de continuer à fournir ses services.</description><pubDate>Tue, 23 Apr 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Ville d’Albi (FRA) autour du 22 avril 2024.</title><link>https://www.francebleu.fr/infos/faits-divers-justice/une-cyber-attaque-en-cours-a-la-mairie-d-albi-6909499</link><description>La mairie d'Albi, dans le Tarn, subit une cyberattaque depuis le 22 avril 2024, entraînant l'inaccessibilité de ses numéros de téléphone, mails et services informatiques. Les services municipaux s'efforcent de rétablir le fonctionnement normal tout en assurant la continuité du service public. La nature et l'origine de l'attaque n'ont pas été révélées, mais une plainte a été déposée par la mairie auprès de la police.</description><pubDate>Tue, 23 Apr 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Tyler Technologies (USA) autour du 13 avril 2024.</title><link>https://therecord.media/dc-city-agency-ransomware-attack-lockbit</link><description>L'agence gouvernementale de Washington D.C., DISB, a confirmé que des données volées et divulguées par le groupe de rançongiciels LockBit provenaient d'un fournisseur de technologie tiers, Tyler Technologies, qui a subi une violation de données affectant le stockage cloud de données client du système STAR de DISB. LockBit a menacé de divulguer 1 Go de données pour inciter l'organisation à payer une rançon après l'échec des négociations. Tyler Technologies, ayant découvert une activité non autorisée dans son environnement cloud, a collaboré avec des experts tiers pour enquêter sur l'incident et a confirmé que certaines informations du système STAR avaient été publiées par LockBit.</description><pubDate>Sat, 20 Apr 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Police Fédérale du Brésil (BRA) autour du 15 avril 2024.</title><link>https://www.convergenciadigital.com.br/Seguranca/PF-suspende-passaporte-pela-internet-apos-ataque-hacker-65781.html</link><description>La Police Fédérale du Brésil a suspendu le service d'agendement en ligne pour l'émission de passeports suite à une tentative de cyberattaque détectée au début de la semaine. L'interruption du service restera en vigueur jusqu'à ce que l'intégrité des systèmes soit vérifiée, bien que les rendez-vous déjà pris soient maintenus. La PF a commencé une enquête sur l'incident et conseille aux usagers sans voyage imminent de reporter leur demande de passeport.</description><pubDate>Sat, 20 Apr 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>仁安醫院 (Union Hospital) (HKG) autour du 20 avril 2024.</title><link>https://www.881903.com/news/local/2529350/%E4%BB%81%E5%AE%89%E9%86%AB%E9%99%A2%E7%B6%B2%E7%B5%A1%E9%81%AD%E9%BB%91%E5%AE%A2%E6%94%BB%E6%93%8A-%E7%A8%B1%E6%9C%AA%E7%99%BC%E7%8F%BE%E7%97%85%E4%BA%BA%E8%B3%87%E6%96%99%E6%B4%A9%E6%BC%8F</link><description>Le réseau du système de l'hôpital Union a été attaqué par des hackers, affectant partiellement ses opérations, mais jusqu'à présent, aucune fuite ou utilisation abusive des données des patients n'a été détectée. L'attaque a été identifiée comme une attaque de ransomware "LockBit", avec les hackers demandant une rançon de 10 millions de dollars américains, que l'hôpital n'a pas payée. Des experts suggèrent que l'attaque pourrait être due à des systèmes non mis à jour ou à des employés ouvrant des e-mails de phishing, soulignant l'importance de la mise à jour des systèmes et de la sensibilisation à la sécurité.</description><pubDate>Sat, 20 Apr 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Carpetright (GBR) autour du 18 avril 2024.</title><link>https://www.thesun.co.uk/money/27434828/carpetright-orders-disrupted-cyber-attack-hack/</link><description>Carpetright, une chaîne britannique de vente de revêtements de sol, a été victime d'une cyberattaque par des hackers inconnus qui ont utilisé un logiciel malveillant pour accéder sans autorisation à son réseau. L'attaque a perturbé des centaines de commandes de clients et a forcé l'entreprise à mettre hors ligne son réseau au siège social à Purfleet, Essex, affectant également les lignes téléphoniques. La société a isolé le virus avant que des données ne soient dérobées et a informé que ni les données des clients ni celles des employés n'avaient été impactées, tout en poursuivant les investigations et la remise en état des systèmes.</description><pubDate>Sat, 20 Apr 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>SysInformation Healthcare Services, LLC (USA) autour du 18 juin 2023.</title><link>https://www.jdsupra.com/legalnews/sysinformation-healthcare-services-5606867/</link><description>SysInformation Healthcare Services a signalé une violation de données après qu'une partie non autorisée ait accédé à des informations confidentielles sur son réseau informatique entre le 3 et le 18 juin 2023, touchant des données sensibles telles que les noms, numéros de sécurité sociale, informations financières et médicales des consommateurs. L'entreprise, basée à Austin, Texas, et spécialisée dans la gestion du cycle de revenus et l'accréditation, a commencé à envoyer des lettres de notification de la violation de données aux individus affectés le 17 avril 2024. SysInformation a détecté l'activité inhabituelle en juin 2023, a sécurisé ses systèmes, notifié les forces de l'ordre et lancé une enquête</description><pubDate>Sat, 20 Apr 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Speedy France (FRA) autour du 09 avril 2024.</title><link>https://www.bfmtv.com/tech/actualites/cybersecurite/des-donnees-personnelles-compromises-speedy-france-victime-d-une-cyberattaque_AV-202404190752.html</link><description>Speedy France, une entreprise de réparation automobile, a annoncé avoir subi un "incident de cybersécurité" qui pourrait avoir compromis les données personnelles de ses clients inscrits dans ses bases de données. L'entreprise a immédiatement mobilisé des équipes d'experts et des partenaires pour prendre les mesures de protection nécessaires et mener des investigations. La Commission nationale de l'informatique et des libertés (Cnil) a été informée de l'incident, et Speedy France souligne l'importance qu'elle accorde à la sécurité et à la protection des données de ses clients et partenaires.</description><pubDate>Sat, 20 Apr 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Floirac (FRA) autour du 18 avril 2024.</title><link>https://www.sudouest.fr/gironde/floirac/cyberattaque-stoppee-a-floirac-les-services-municipaux-neanmoins-prives-d-internet-ce-vendredi-19397237.php</link><description>Depuis jeudi soir, les services municipaux de Floirac sont confrontés à une cyberattaque, entraînant une coupure d'accès à Internet et rendant les opérations numériques impossibles. La collectivité assure qu'aucune donnée n'a été volée ni aucun système endommagé, mais les services fonctionnent actuellement en mode dégradé. Les enquêtes pour déterminer l'origine de l'attaque se poursuivent, et la réouverture des démarches en ligne est attendue dans les prochaines heures.</description><pubDate>Sat, 20 Apr 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Le ministère de la Santé de la République Dominicaine. (DOM) autour du 14 avril 2024.</title><link>https://www.karibinfo.com/news/republique-dominicaine-le-ministere-de-la-sante-a-subi-une-cyber-attaque/</link><description>Lundi dernier, le ministère de la Santé de la République Dominicaine a confirmé une attaque numérique qui a conduit au vol de 8 000 dossiers de vaccination contre la Covid-19. Ces dossiers, contenant des informations personnelles des patients, pourraient être vendus sur le DarkWeb pour une somme modique, selon des experts. L'enquête policière cherche à identifier les pirates, bien que leur usage du DarkWeb complique leur traçabilité, mettant en lumière les défis de la cybersécurité face à de telles attaques.</description><pubDate>Fri, 19 Apr 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Synlab (ITA) autour du 18 avril 2024.</title><link>https://www.giornaledibrescia.it/cronaca/attacco-hacker-a-synlab-chiusi-tutti-gli-ambulatori-in-italia-e-servizi-informatici-ko-nb8oqg3e</link><description>Synlab, un fournisseur de services médicaux opérant également à Brescia, a été ciblé par une cyberattaque qui a affecté ses systèmes informatiques sur tout le territoire italien, forçant l'entreprise à désactiver tous ses systèmes informatiques dans le pays. En conséquence, toutes les activités dans les points de prélèvement, les centres médicaux et les laboratoires en Italie sont suspendues jusqu'à nouvel ordre, y compris le téléchargement et le retrait des rapports médicaux. Synlab s'excuse pour les désagréments causés et informera ses clients et patients de l'évolution de la situation via ses réseaux sociaux, sans pouvoir préciser quand les opérations pourront reprendre.</description><pubDate>Fri, 19 Apr 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Octapharma Plasma (USA) autour du 15 avril 2024.</title><link>https://www.theregister.com/2024/04/18/ransomware_octapharma_plasma/</link><description>Octapharma Plasma, une entreprise médicale exploitant plus de 150 centres de don de plasma sanguin aux États-Unis, a fermé ses installations en raison de problèmes de réseau attribués à une infection par le ransomware BlackSuit. Cette cyberattaque pourrait affecter l'approvisionnement en plasma d'Octapharma en Europe, car plus de 75 % de leur plasma provient des États-Unis. Le FBI a été alerté de l'incident, qui s'inscrit dans une tendance croissante de ciblage des organisations de santé par des cybercriminels utilisant des tactiques d'extorsion.</description><pubDate>Fri, 19 Apr 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Frontier Communications (USA) autour du 14 avril 2024.</title><link>https://www.bleepingcomputer.com/news/security/frontier-communications-shuts-down-systems-after-cyberattack/</link><description>Frontier Communications, un fournisseur américain de télécommunications, a été victime d'une cyberattaque par un groupe de cybercriminels qui a entraîné l'accès non autorisé à des données personnellement identifiables (PII) et la fermeture partielle de certains systèmes pour contenir la menace. La société a depuis restauré ses systèmes informatiques principaux affectés et travaille à rétablir les opérations commerciales normales, tout en informant les autorités et en engageant des experts en cybersécurité. Malgré les assurances de Frontier, des clients ont signalé des problèmes de connexion Internet et des difficultés à contacter le support par téléphone.</description><pubDate>Fri, 19 Apr 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Écoles du comté de Glynn (USA) autour du 17 avril 2024.</title><link>https://thebrunswicknews.com/breaking/school-system-hit-by-cyberattack-shuts-down-internet-programs/article_8674a373-f472-56a3-a237-b88abd4cf357.html</link><description>Une cyberattaque contre l'infrastructure informatique des écoles du comté de Glynn mercredi a entraîné une coupure des connexions Internet dans tout le système, provoquant une panne qui a persisté jeudi et devrait durer jusqu'à vendredi. Aucune information sensible n'aurait été compromise selon un responsable scolaire. L'équipe informatique de l'école et un programme de surveillance tiers ont détecté une activité suspecte sur le réseau, ce qui a entraîné la coupure d'Internet pour prévenir toute intrusion.</description><pubDate>Fri, 19 Apr 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Vooruit.brussels (BEL) autour du 16 avril 2024.</title><link>https://www.bruzz.be/actua/politiek/datalek-bij-vooruitbrussels-hackers-vragen-800-euro-losgeld-2024-04-18</link><description>Hackers ont ont réalisé une cyberattaque sur le serveur de Vooruit.brussels, volant des données personnelles telles que les noms, adresses et numéros de téléphone des membres, avec une demande de rançon de 800 euros. Suzy Bleys, co-présidente de Vooruit.brussels, a signalé l'incident après que le site soit devenu inaccessible et que la bande criminelle ait contacté pour demander de l'argent en Bitcoin. Les autorités ont été informées et une enquête sur la fuite de données est en cours pour déterminer l'étendue des informations compromises.</description><pubDate>Fri, 19 Apr 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Cherry Street Services (Cherry Health) (USA) autour du 21 décembre 2023.</title><link>https://therecord.media/cherry-health-ransomware-michigan</link><description>Une cyberattaque par rançongiciel fin 2023 a compromis les données personnelles de près de 185 000 personnes, selon Cherry Street Services (également connue sous le nom de Cherry Health), une organisation de soins de santé à but non lucratif du Michigan. L'attaque, qui a eu lieu le 21 décembre et a été découverte le 24 décembre, a permis aux attaquants d'accéder à des informations financières telles que les numéros de cartes de crédit et les codes de sécurité ou mots de passe associés.</description><pubDate>Thu, 18 Apr 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Void Interactive (IRL) autour du 15 mars 2024.</title><link>https://afkgaming.com/gaming/general/ready-or-not-developer-void-interactive-hit-by-massive-4tb-data-breach</link><description>Void Interactive, le développeur du jeu FPS Ready Or Not de 2023, a été victime d'une cyberattaque résultant en la fuite de 4 To de données, incluant le code source du jeu et des versions antérieures, ainsi que des données sur les versions console. Cette fuite, considérée comme l'une des plus importantes de l'histoire du jeu vidéo, dépasse celle d'Insomniac Games de l'année précédente. Malgré l'ampleur de la fuite, il n'y a pas eu de rapport sur des informations personnelles compromises, et Void Interactive n'a pas encore officiellement reconnu l'attaque.</description><pubDate>Thu, 18 Apr 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Traverse City Area Public Schools (USA) autour du 28 mars 2024.</title><link>https://www.govtech.com/education/k-12/ransomware-group-claims-it-targeted-traverse-city-schools</link><description>Le groupe de ransomware Medusa a revendiqué une cyberattaque contre les écoles publiques de la région de Traverse City, entraînant l'annulation des cours début avril, après avoir prétendument volé 1,2 To de données et demandé un total de 1 million de dollars pour ne pas divulguer les données et les déchiffrer. La direction du district scolaire, en collaboration avec une entreprise de cybersécurité tierce, la police et le FBI, enquête sur l'incident sans rapporter jusqu'à présent de vol d'identité ou de fraude liée à cette attaque. Medusa est connu pour sa technique de double extorsion et a déjà ciblé d'autres districts scolaires, exploitant les vulnérabilités pour maximiser les paiements des</description><pubDate>Thu, 18 Apr 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Legislative Bill Drafting Commission (USA) autour du 17 avril 2024.</title><link>https://globeecho.com/cyberattack-on-ny-bill-drafting-commission-causes-delay-in-state-budget-passage/</link><description>Une cyberattaque a ciblé la Commission de rédaction des projets de loi de l'État de New York, perturbant la rédaction et la publication des projets de loi pour le plan de dépenses de l'année fiscale 2025 et causant un retard dans l'adoption du budget de l'État. Les détails de l'attaque, tels que son origine, les données compromises et l'étendue des dégâts, restaient flous, mais des efforts étaient en cours pour trouver des solutions temporaires et prévenir des retards significatifs dans le processus budgétaire.</description><pubDate>Thu, 18 Apr 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>United Seating and Mobility, LLC d/b/a Numotion (USA) autour du 29 février 2024.</title><link>https://www.jdsupra.com/legalnews/numotion-announces-data-breach-stemming-9046595/</link><description>En avril 2024, Numotion, une entreprise spécialisée dans la fabrication de dispositifs médicaux, a annoncé avoir été victime d'une cyberattaque entre le 29 février et le 2 mars 2024, permettant à des pirates d'accéder à des informations sensibles de consommateurs, telles que noms, dates de naissance, numéros de sécurité sociale et informations d'emploi. Suite à une enquête, Numotion a commencé à envoyer des notifications de violation de données aux individus affectés le 15 avril 2024. Numotion, basée à Brentwood, Tennessee, emploie plus de 2 800 personnes et génère environ 701 millions de dollars de revenus annuels.</description><pubDate>Thu, 18 Apr 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item></channel></rss>