<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Cyberattaques | Casualtek</title><link>https://raw.githubusercontent.com/Casualtek/Cyberwatch/main/cyberattaques.xml</link><description>Flux RSS de suivi, en Français, des cyberattaques rapportées dans la presse internationale. Maintenu par Valéry Rieß-Marchive (LeMagIT).</description><language>fr</language><lastBuildDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 -0000</lastBuildDate><item><title>Recope (CRI) autour du 27 novembre 2024.</title><link>https://observador.cr/recope-confirma-ataque-cibernetico-a-sus-sistemas-pero-garantiza-suministro-de-combustible/</link><description>La Refinadora Costarricense de Petróleo (Recope) a confirmé avoir été victime d'une attaque de ransomware le 27 novembre, mais a assuré que le suministro de combustible ne serait pas affecté. Les protocoles de sécurité ont été activés et l'impact de l'attaque est en cours d'évaluation. Le ministère de la Science et de la Technologie (Micitt) suit de près la situation et collabore avec Recope pour résoudre l'incident.</description><pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Hoboken (USA) autour du 27 novembre 2024.</title><link>https://patch.com/new-jersey/hoboken/hoboken-city-hall-victim-cyber-attack-they-say-messages</link><description>La ville de Hoboken, dans le New Jersey, a été victime d'une cyberattaque par ransomware, ce qui a entraîné la fermeture de la mairie et la suspension des services en ligne. Les autorités locales et les services de police enquêtent sur l'incident pour déterminer comment restaurer les services de manière sécurisée. Les résidents ont été informés que les services de nettoyage des rues et les audiences du tribunal municipal ont été annulés pour la journée.</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Le Safed (FRA) autour du 18 novembre 2024.</title><link>https://www.sudouest.fr/economie/social/dordogne-un-service-aux-personnes-en-difficulte-subit-une-attaque-informatique-22308319.php</link><description>Un service d'aide aux personnes en difficulté dans la Dordogne a été victime d'une attaque informatique. Les détails de l'attaque et de ses conséquences ne sont pas précisés dans l'article. L'incident met en évidence la vulnérabilité des organismes à but non lucratif face aux menaces cyber.</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>DGME du Costa Rica (CRI) autour du 19 novembre 2024.</title><link>https://confidencial.digital/migrantes/noticias/migracion-de-costa-rica-suspende-su-web-tras-ataque-cibernetico/</link><description>La Direction générale de la migration et des affaires étrangères (DGME) du Costa Rica a suspendu son site web officiel en raison d'une cyberattaque possible, pour protéger les systèmes informatiques et prévenir l'exposition des informations des utilisateurs. Les utilisateurs ne peuvent pas accéder aux services en ligne, tels que la prise de rendez-vous pour les passeports, mais les bureaux de la DGME continuent de fonctionner normalement. Des alternatives ont été mises en place pour permettre aux utilisateurs de gérer leurs rendez-vous et consultations, notamment via un centre d'appel et des partenaires tels que le Banco de Costa Rica et Correos de Costa Rica.</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Bryan County Ambulance Authority (BCAA) (USA) autour du 24 novembre 2021.</title><link>https://databreaches.net/2024/10/31/hhs-office-for-civil-rights-settles-hipaa-ransomware-cybersecurity-investigation-for-90000/</link><description>Le Bureau des droits civils du département de la Santé et des Services sociaux des États-Unis a conclu un accord de règlement avec l'Autorité d'ambulance du comté de Bryan (Oklahoma) pour une violation potentielle de la règle de sécurité HIPAA, après une attaque de ransomware qui a affecté les informations de santé de 14 273 patients. L'accord prévoit que l'Autorité d'ambulance paie 90 000 dollars et met en œuvre un plan d'action correctif pour améliorer la sécurité de ses systèmes d'information. Cette affaire souligne l'importance pour les organismes de santé de réaliser des analyses de risque pour protéger les informations de santé électroniques.</description><pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Pacific Pulmonary Medical Group (PPMG) (USA) autour du 04 octobre 2024.</title><link>https://databreaches.net/2024/11/23/pacific-pulmonary-medical-group-patient-information-dumped-by-everest-ransomware-team/</link><description>Le Pacific Pulmonary Medical Group (PPMG) en Californie a été victime d'une cyberattaque par l'Everest Ransomware Team, qui a volé des informations de santé protégées et des données personnelles de patients, notamment des numéros de sécurité sociale et des détails d'assurance santé. Les données ont été publiées sur le dark web et incluent des images de cartes d'assurance et de permis de conduire, ainsi que des fichiers CSV contenant des informations de santé et des coordonnées personnelles. À ce jour, le PPMG n'a pas publié de notification de violation de données sur son site web et n'a pas répondu aux demandes d'information.</description><pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>ATF Services (AUS) autour du 01 octobre 2024.</title><link>https://www.cyberdaily.au/security/11414-exclusive-fencing-and-site-security-firm-atf-services-confirms-cyber-attack</link><description>La société de sécurité ATF Services a confirmé avoir été victime d'une cyberattaque par le groupe de ransomware INC Ransom, qui a volé environ 1 To de données de l'entreprise. Les données volées incluent des informations sur les employés, des documents de prêt et d'impôt, des détails sur les débiteurs et les créanciers, ainsi que des prévisions de revenus. ATF Services a déclaré que les systèmes de l'entreprise étaient à présent sécurisés et qu'il n'y avait pas de preuve de mauvaise utilisation des informations personnelles.</description><pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Hofer Ärztezentrum (DEU) autour du 25 novembre 2024.</title><link>https://www.frankenpost.de/inhalt.eppenreuther-strasse-cyberangriff-auf-hofer-aerztezentrum.ad9eef9c-b551-4d55-8dd0-a9bc6f97438c.html</link><description>Le centre médical Hofer Ärztezentrum, situé à Eppenreuther Straße, a été victime d'une cyberattaque lundi matin, affectant trois cabinets de médecins et leurs filiales. Depuis, les systèmes électroniques ne fonctionnent plus. Les mesures de riposte et les conséquences pour les patients sont en cours d'examen.</description><pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Arrowe Park Hospital (GBR) autour du 25 novembre 2024.</title><link>https://www.liverpoolecho.co.uk/news/liverpool-news/major-incident-declared-merseyside-hospital-30450814</link><description>Un hôpital de Merseyside, l'Arrowe Park Hospital, a déclaré un "incident majeur" en raison d'une faille de sécurité informatique, obligeant les patients à ne se présenter que pour les cas d'urgence. Les processus de continuité des activités sont en place pour maintenir la sécurité des patients, mais les temps d'attente dans le service des urgences et les zones d'évaluation seront plus longs. Les employés de l'hôpital ont signalé que les systèmes électroniques étaient hors ligne, rendant difficile la gestion des dossiers et des résultats.</description><pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Semikron (FRA) autour du 29 juillet 2022.</title><link>https://www.pappers.fr/entreprise/semikron-danfoss-785408097/comptes/SEMIKRON%20DANFOSS%20-%20Comptes%20sociaux%202022%2017-07-2023.pdf</link><description>L'attaque a conduit à l'arrêt de tous les équipements informatiques et au redémarrage sur une nouvelle infrastructure IT. Tous les départements de l'entreprise ont été affectés et la société a eu recours à l'activité partielle afin de compenser.</description><pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>TCL Europe (FRA) autour du 19 juin 2023.</title><link>https://www.pappers.fr/entreprise/tcl-europe-824094528/comptes/TCL%20EUROPE%20-%20Comptes%20sociaux%202022%2017-11-2023.pdf</link><description>La société TCL Europe a été victime d'une attaque informatique en date du 19 juin 2023 sur son réseau Européen. Cette cyberattaque de type rançongiciel a par ailleurs fait l'objet d'une déclaration à la CNIL en date du 22 juin 2023.</description><pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>SOMDIAA (FRA) autour du 21 octobre 2022.</title><link>https://www.pappers.fr/entreprise/somdiaa-somdia-036510865/comptes/SOMDIAA%20SOMDIA%20-%20Comptes%20sociaux%202022%2002-08-2023.pdf</link><description>Une cyberattaque sur ses systèmes d’informations mettant au ralenti les opérations comptables durant une période de trois semaines environ. En date du 31 décembre 2022, l’ensemble des opérations ont pu être faite normalement sans aucune conséquence sur la clôture de l’année 2022.</description><pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>S.A.S LYNELEC (FRA) autour du 06 février 2024.</title><link>https://www.pappers.fr/entreprise/lynelec-339398851/comptes/LYNELEC%20-%20Comptes%20sociaux%202023%2022-07-2024.pdf</link><description>Le fonctionnement des outils informatiques de l'entreprise a été affecté durant quelques semaines.</description><pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Atlantique Habitations (FRA) autour du 03 mai 2023.</title><link>https://www.pappers.fr/entreprise/atlantique-habitations-sa-hlm-867801334/comptes/ATLANTIQUE%20HABITATIONS%20SA%20HLM%20-%20Comptes%20sociaux%202023%2028-06-2024.pdf</link><description>En mai 2023, une cyberattaque d'ampleur a frappé une société, paralysant son infrastructure informatique. Le 3 mai, tous les employés ont reçu une note de rançon imprimée via les périphériques de bureau. Simultanément, les tentatives d'accès aux serveurs ont révélé leur chiffrement complet. Cette attaque faisait suite à une alerte détectée le 27 avril par le prestataire en charge des sauvegardes. Ce dernier avait identifié la présence suspecte d’un outil de prise de contrôle à distance sur un ancien serveur de sauvegarde.</description><pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Satys (FRA) autour du 28 octobre 2022.</title><link>https://www.usinenouvelle.com/article/autopsie-d-une-cyberattaque-chez-un-sous-traitant-aeronautique-toulousain-d-airbus.N2222800</link><description>Le groupe aéronautique Satys, sous-traitant d'Airbus, a été victime d'une cyberattaque massive qui a nécessité la mise en place d'une cellule de crise et la restauration de ses systèmes informatiques. L'attaque a impliqué le ransomware Dagon, une évolution de MountLocker et de Quantum.</description><pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Blue Yonder (USA) autour du 21 novembre 2024.</title><link>https://www.wral.com/story/software-company-providing-services-to-us-and-uk-grocery-stores-says-it-was-hit-by-ransomware-attack/21739436/</link><description>L'éditeur de logiciels Blue Yonder, qui fournit des services à des chaînes de supermarchés aux États-Unis et au Royaume-Uni, a été victime d'une attaque de ransomware qui a perturbé son environnement de services gérés. Les géants de la distribution britanniques Morrisons et Sainsbury ont été affectés, tandis que les grandes chaînes de supermarchés américaines Albertsons et Kroger, qui utilisent également les services de Blue Yonder, n'ont pas encore commenté l'incident. Blue Yonder travaille à récupérer ses systèmes, mais n'a pas encore fourni de calendrier pour la restauration.</description><pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Vossko (DEU) autour du 14 novembre 2024.</title><link>https://www.die-glocke.de/kreis-warendorf/everswinkel-telgte-ostbevern/artikel/cyberattacke-auf-firma-vossko-in-ostbevern-1732439766</link><description>La société allemande Vossko, spécialisée dans la transformation de produits alimentaires, a été victime d'une cyberattaque par ransomware le 14 novembre, qui a crypté ses systèmes internes et bases de données. Les systèmes ont été restaurés et la production a repris, mais l'enquête est toujours en cours avec l'aide de la police et d'experts en sécurité. La société a mis en place des mesures pour renforcer sa sécurité informatique et prévenir de futures attaques.</description><pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Minneapolis Park and Recreation Board (MPRB) (USA) autour du 19 novembre 2024.</title><link>https://www.kare11.com/article/news/local/minneapolis-park-board-tech-attacked-phone-lines-down/89-7d22f133-82cf-4f70-b73a-82ad23f68813</link><description>Le conseil des parcs et des loisirs de Minneapolis a été victime d'une cyberattaque le 19 novembre, qui a mis hors service ses lignes téléphoniques. Le public est invité à appeler le 911 en cas d'urgence et à consulter le site web du conseil pour obtenir des informations sur les parcs et les services. Les systèmes de registration des programmes n'ont pas été touchés par l'attaque, selon le conseil.</description><pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>University of Algarve (UAlg) (PRT) autour du 19 novembre 2024.</title><link>https://www.portugalresident.com/university-of-algarve-hit-by-cyberattack/</link><description>L'Université de l'Algarve au Portugal a été victime d'une cyberattaque qui a permis aux hackers de voler des données personnelles de membres de la communauté académique, notamment des noms, des adresses e-mail, des numéros de téléphone et des numéros de compte bancaire. L'université a pris des mesures pour informer les personnes affectées et a signalé l'incident aux autorités compétentes. Les enquêtes sont en cours pour déterminer les responsables de l'attaque et améliorer la sécurité des informations de l'université.</description><pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Rockford Gastroenterology Associates (RGA) (USA) autour du 16 décembre 2023.</title><link>https://databreaches.net/2024/11/22/rockford-gastroenterology-associates-notifies-147253-patients-of-december-2023-cyberattack/</link><description>Rockford Gastroenterology Associates a notifié 147 253 patients d'une cyberattaque survenue en décembre 2023, au cours de laquelle des données sensibles telles que des dossiers médicaux et des informations de compte patient ont été volées. Les attaquants, connus sous le nom de RA World, ont exigé une rançon et ont finalement publié les données sur le dark web après que l'entreprise n'a pas payé. La notification officielle aux patients ne mentionne pas la fuite de données sur le dark web, laissant les patients dans l'ignorance de la véritable étendue de la violation de leur vie privée.</description><pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item></channel></rss>