<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Cyberattaques | Casualtek</title><link>https://raw.githubusercontent.com/Casualtek/Cyberwatch/main/cyberattaques.xml</link><description>Flux RSS de suivi, en Français, des cyberattaques rapportées dans la presse internationale. Maintenu par Valéry Rieß-Marchive (LeMagIT).</description><language>fr</language><lastBuildDate>Wed, 12 Nov 2025 00:00:00 -0000</lastBuildDate><item><title>Valley View ISD (USA) autour du 10 novembre 2025.</title><link>https://dysruptionhub.com/valley-view-isd-cyber-incident-texas/</link><description>Le district scolaire Valley View ISD à Pharr, au Texas, a signalé une incident de cybersécurité qui a perturbé les systèmes informatiques et les lignes téléphoniques, mais les cours se poursuivent et les élèves et le personnel sont en sécurité. Le district n'a pas précisé la nature de l'incident ou si des données ont été compromises. Les parents sont invités à surveiller les canaux officiels pour obtenir des mises à jour pendant les travaux de réparation. (via DyruptionHub)</description><pubDate>Wed, 12 Nov 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Weda (FRA) autour du 10 novembre 2025.</title><link>https://www.paris-normandie.fr/id673706/article/2025-11-12/en-normandie-une-cyberattaque-dampleur-fait-craindre-une-fuite-de-donnees</link><description>Une cyberattaque d’ampleur a eu lieu en Normandie, faisant craindre une fuite de données médicales sensibles. Les détails de l'attaque ne sont pas précisés en raison de la limitation de l'accès à l'article. L'attaque a suscité des inquiétudes quant à la sécurité des données médicales.</description><pubDate>Wed, 12 Nov 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>DealMed Medical Supplies (USA) autour du 07 juin 2025.</title><link>https://www.hipaajournal.com/dealmed-medical-supplies-cyberattack-data-breach/</link><description>DealMed Medical Supplies a dit avoir identifié un incident de sécurité le 7 juillet 2025, après qu'une cyberattaque contre ses système ait été revendiquée par DragonForce, le 26 juin. Les données ont été volées par l'attaquant autour du 7 juin.</description><pubDate>Wed, 12 Nov 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Country Club Enterprises, LLC dba C2 Vehicles (USA) autour du 28 août 2025.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/8f27d719-0dbf-4fa7-a03b-2cb94542220b.html</link><description>C2 Vehicles experienced a network disruption, resulting in unauthorized access to certain files containing personal information. The affected data may have included names, Social Security numbers, and driver's license numbers. There is no evidence of misuse or attempted misuse of the impacted information.</description><pubDate>Wed, 12 Nov 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>KLA Instruments (USA) autour du 05 août 2025.</title><link>https://ago.vermont.gov/document/2025-11-07-kla-corporation-dba-kla-instruments-filmetrics-data-breach-notice-consumers</link><description>KLA Instruments detected an unauthorized party gained access to certain corporate systems, resulting in the exposure of personal information. A cyberattack against KLA Instruments was claimed by Meow on August 8, 2024.</description><pubDate>Tue, 11 Nov 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Wakefield &amp; Associates, LLC (USA) autour du 17 janvier 2025.</title><link>https://ago.vermont.gov/document/2025-11-07-wakefield-associates-data-breach-notice-consumers</link><description>Wakefield &amp; Associates, LLC experienced an unauthorized access and/or acquisition of certain files within their network, potentially exposing client information. The incident occurred on or before January 17, 2025, and was discovered earlier this year. A cyberattack against Wakefield &amp; Associates was claimed by Akira on February 11.</description><pubDate>Tue, 11 Nov 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Graebel Companies, Inc. (USA) autour du 22 décembre 2024.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/68640747-c6ce-4cda-88a6-c09693a359df.html</link><description>Graebel Companies, Inc. experienced a network disruption involving certain computer systems and services in December 2024, resulting in unauthorized access to files between December 19, 2024, and December 22, 2024. The incident was discovered in December 2024, and the company has since taken steps to secure its network and notify potentially impacted clients. No identity theft or fraud has been reported as a result of the incident.</description><pubDate>Tue, 11 Nov 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Radio Nordseewelle (DEU) autour du 09 novembre 2025.</title><link>https://www.radioszene.de/207744/radio-nordseewelle-hackerangriff.html</link><description>Radio Nordseewelle a été victime d'une attaque de piratage informatique qui a endommagé une grande partie de son infrastructure technique, mais le service a pu être rétabli grâce à l'engagement de l'équipe et à l'aide de partenaires régionaux. Les enquêtes techniques ont révélé qu'il s'agissait d'une attaque ciblée et professionnelle. Le service a été rétabli et les systèmes ont été réaménagés pour améliorer la sécurité.</description><pubDate>Tue, 11 Nov 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Manassas City Public Schools (USA) autour du 09 novembre 2024.</title><link>https://www.fox5dc.com/news/cyberattack-closes-manassas-city-public-schools-monday</link><description>Les écoles publiques de la ville de Manassas ont été fermées le lundi 11 novembre en raison d'une attaque informatique qui a perturbé les systèmes téléphoniques et réseaux du district. Les écoles devraient rouvrir le mercredi 13 novembre, à moins que de nouvelles informations ne changent ce plan. Les responsables du district sont déterminés à maintenir une communication ouverte et à partager des mises à jour avec les familles, les enseignants et le personnel au fur et à mesure que l'enquête progresse.</description><pubDate>Tue, 11 Nov 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Prefeitura de Cuiabá (BRA) autour du 05 novembre 2025.</title><link>https://www.cenariomt.com.br/mato-grosso/secretaria-de-saude-de-cuiaba-sofre-ataque-cibernetico/</link><description>La Prefeitura de Cuiabá a été victime d'une attaque cibernetique contre son système de gestion de données, mais l'équipe de technologie de l'information a pu contenir l'attaque rapidement. Les services de santé continuent de fonctionner normalement et la préfecture travaille à restaurer l'environnement numérique. La préfecture a adopté des mesures pour assurer la sécurité des données et la continuité des services.</description><pubDate>Sat, 08 Nov 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Bentley, Bratcher &amp; Associates (USA) autour du 08 septembre 2025.</title><link>https://ago.vermont.gov/document/2025-11-06-bentley-bratcher-associates-data-breach-notice-consumers</link><description>Bentley, Bratcher &amp; Associates experienced a network security incident on September 8, 2025, which may have exposed personal information. An unauthorized third party may have accessed certain individuals' personal information, including first and last name. The firm is offering free credit monitoring services to affected individuals.</description><pubDate>Sat, 08 Nov 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Central Boiler, Inc. (USA) autour du 01 août 2025.</title><link>https://ago.vermont.gov/document/2025-11-05-central-boiler-companies-data-breach-notice-consumers</link><description>Central Boiler, Inc. experienced a sophisticated cyber-attack on August 1, 2025, which may have involved unauthorized access to customer data. The company is notifying potentially affected parties in an abundance of caution. The breach may have exposed customer names in combination with other impacted data elements.</description><pubDate>Sat, 08 Nov 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>LGAA LLC (USA) autour du 20 février 2025.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/8ab245e1-36ff-47ac-a5a1-d7f6a60d8a4a.html</link><description>LGAA LLC suffered a data breach on February 20, 2025, where an unknown cyber actor accessed a limited portion of their computer network and may have copied files without permission. The breach involved the names and driver's license or state identification numbers and credit or debit card numbers of approximately three Maine residents. LGAA LLC has taken steps to remove the data from their network and is providing identity monitoring services to affected individuals.</description><pubDate>Sat, 08 Nov 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Opus Card Systems, Inc. (USA) autour du 21 juillet 2025.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/6eb95afe-b6b2-4aa1-a2ef-c0e48c8022b0.html</link><description>Opus Card Systems, Inc. has experienced a data incident, resulting in potential unauthorized access to personal information. The company is offering monitoring services to affected individuals. The incident is not currently known to have resulted in any fraud.</description><pubDate>Sat, 08 Nov 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Habib Bank AG Zurich (CHE) autour du 05 novembre 2025.</title><link>https://habibbank.com/important-notice/</link><description>Le 7 novembre, Habib Bank AG Zurich a dit avoir subi un accès non autorisé à son réseau d'entreprise, mais ses services bancaires restent opérationnels. L'équipe de la banque travaille avec des experts en cybersécurité pour évaluer et atténuer l'impact de l'incident. Les autorités réglementaires ont été informées et des mesures supplémentaires ont été prises pour protéger les informations des clients. Une cyberattaque contre la banque a été revendiquée sous la bannière de Qilin le 5 novembre.</description><pubDate>Sat, 08 Nov 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Grande paroisse Saint-Luc de Düren (DEU) autour du 04 novembre 2025.</title><link>https://www.aachener-zeitung.de/lokales/region-dueren/dueren/st.-lukas-ist-opfer-eines-hackerangriffs-geworden/103432091.html</link><description>La grande paroisse Saint-Luc de Düren, en Allemagne, a été victime d'une attaque de hackers, les systèmes informatiques ont été visés dans la nuit du 3 novembre. Les raisons de cette attaque ne sont pas encore connues. La paroisse comprend notamment la communauté de St. Anna et l'église Annakirche.</description><pubDate>Fri, 07 Nov 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Ludwigshafen (DEU) autour du 06 novembre 2025.</title><link>https://www.mannheimer-morgen.de/orte/ludwigshafen_artikel,-ludwigshafen-hackerangriff-legt-netzwerk-der-stadtverwaltung-ludwigshafen-lahm-_arid,2339209.html</link><description>Le réseau de la ville de Ludwigshafen a été victime d'une attaque de hackers, ce qui a entraîné une panne généralisée. Les détails de l'incident ne sont pas encore connus, mais il s'agit potentiellement du deuxième cas d'attaque de ce type dans la région après celle qui a touché la Kreisverwaltung il y a trois ans. Une conférence de presse est prévue pour fournir plus d'informations.</description><pubDate>Fri, 07 Nov 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>RTV Noord (NLD) autour du 06 novembre 2025.</title><link>https://www.rtvnoord.nl/economie/RX-231/rtv-noord-gehackt-gevolgen-voor-uitzendingen-en-alle-platforms</link><description>RTV Noord a été victime d'une attaque de hackers, ce qui a des conséquences importantes pour les émissions et les publications sur toutes les plateformes. Les employés travaillent dur pour trouver une solution. Les hackers ont laissé un message dans les systèmes de RTV Noord, mais son contenu n'a pas été divulgué. (via eCrime.ch)</description><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Haileybury College (AUS) autour du 30 octobre 2025.</title><link>https://www.cyberdaily.au/security/12870-prestigious-haileybury-college-confirms-cyber-security-incident</link><description>Haileybury College a été victime d'une attaque cybernétique en octobre, avec un accès limité à son réseau. L'école a contenu la violation une fois la intrusion découverte et a isolé les systèmes touchés. L'école prend la sécurité du réseau très au sérieux et la sécurité des étudiants et du personnel est sa priorité absolue.</description><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Medizinische Versorgungszentrum Nordoberpfalz (DEU) autour du 05 novembre 2025.</title><link>https://www.oberpfalzecho.de/beitrag/cyberangriff-legt-mvz-in-tirschenreuth-und-kemnath-lahm</link><description>Le Medizinische Versorgungszentrum Nordoberpfalz a subi une attaque informatique, ce qui a conduit à la fermeture temporaire de deux de ses sites à Tirschenreuth et Kemnath. Les cliniques ne sont pas affectées et le site de Weiden continue de fonctionner. Les systèmes ont été déconnectés en raison de la découverte d'un logiciel malveillant.</description><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item></channel></rss>