<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Cyberattaques | Casualtek</title><link>https://raw.githubusercontent.com/Casualtek/Cyberwatch/main/cyberattaques.xml</link><description>Flux RSS de suivi, en Français, des cyberattaques rapportées dans la presse internationale. Maintenu par Valéry Rieß-Marchive (LeMagIT).</description><language>fr</language><lastBuildDate>Fri, 31 Jan 2025 00:00:00 -0000</lastBuildDate><item><title>Tata Technologies (IND) autour du 31 janvier 2025.</title><link>https://www.newsx.com/india/massive-cyber-attack-on-tata-company-all-it-services-suspended/</link><description>La société Tata Technologies a confirmé avoir été victime d'une attaque par ransomware, qui a entraîné la suspension temporaire de certains services IT. Les services de livraison aux clients ont toutefois été maintenus et n'ont pas été affectés. Une enquête approfondie est en cours pour déterminer les causes de l'attaque et mettre en place des mesures pour prévenir de futurs risques.</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Université de Notre Dame en Australie (AUS) autour du 30 janvier 2025.</title><link>https://www.notredame.edu.au/news-items/statement-from-the-university-of-notre-dame-australia</link><description>L'Université de Notre Dame en Australie a publié un communiqué concernant les cookies utilisés sur son site web, détaillant les différents types de cookies, leur durée de stockage et leur fonctionnalité. Les cookies sont utilisés pour tracker l'interaction des utilisateurs avec le contenu intégré, notamment les vidéos YouTube. Aucune information sensible n'est collectée et les cookies sont utilisés uniquement pour améliorer l'expérience utilisateur.</description><pubDate>Thu, 30 Jan 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Alles Lægehus (DNK) autour du 09 décembre 2024.</title><link>https://www.apotheke-adhoc.de/nachrichten/detail/internationales/daenemark-cyberangriff-auf-praxis-anbieter/</link><description>Une cyberattaque a visé le fournisseur de services de santé danois Alles Lægehus, entraînant le vol de données sensibles, notamment des numéros d'identification centrale (CPR) et des informations de santé. Les données volées, qui concernent environ 130 000 patients, ont été divulguées et pourraient être utilisées pour des arnaques. Les autorités et Alles Lægehus travaillent ensemble pour informer les patients concernés et prévenir d'éventuels abus.</description><pubDate>Thu, 30 Jan 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Mt Baker Imaging / Northwest Radiologists (USA) autour du 27 janvier 2025.</title><link>https://mtbakerimaging.com</link><description>Mt Baker Imaging / Northwest Radiologists a récemment subi une perturbation de son réseau informatique, qui fait l'objet d'une enquête en cours avec l'aide de spécialistes en forensique et des autorités fédérales. L'incident a pu avoir un impact sur les informations stockées sur le système de réseau, mais l'enquête est toujours en cours pour déterminer l'étendue de la atteinte. L'équipe travaille sans relâche pour minimiser les interruptions de service et mettra à jour les informations dès que possible.</description><pubDate>Thu, 30 Jan 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>All American Poly Corporation (USA) autour du 26 août 2024.</title><link>https://www.jdsupra.com/legalnews/all-american-poly-confirms-data-breach-5772041/</link><description>La société All American Poly Corporation a confirmé une violation de données suite à une cyberattaque survenue en août 2024, qui a permis à un tiers non autorisé d'accéder à des informations sensibles, notamment des noms et des numéros de sécurité sociale. L'enquête a révélé que des fichiers contenant des informations confidentielles avaient été consultés, et des lettres de notification ont été envoyées aux personnes affectées. La société, qui fabrique des produits de film et d'emballage en polyéthylène, a pris des mesures pour informer et protéger les victimes de cette violation de données.</description><pubDate>Thu, 30 Jan 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>New York Blood Center Enterprises (USA) autour du 26 janvier 2025.</title><link>https://www.nybce.org/news/articles/cyber/</link><description>Le New York Blood Center Enterprises a été victime d'une cyberattaque par ransomware le 26 janvier 2025, affectant ses systèmes informatiques. Les experts en cybersécurité ont été engagés pour contenir la menace et restaurer les systèmes le plus rapidement et en toute sécurité possible. Les activités de don de sang sont maintenues, mais avec des temps de traitement plus longs que la normale, et les dons de sang sont encouragés pour soutenir la communauté.</description><pubDate>Thu, 30 Jan 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Commune de Héron (BEL) autour du 22 janvier 2025.</title><link>https://www.lavenir.net/regions/huy-waremme/heron/2025/01/29/la-commune-de-heron-victime-dune-cyberattaque-on-recommande-a-nos-citoyens-detre-vigilants-URACES4EU5H2PC6VXTLO4Y7MUE/</link><description>La Commune de Héron a été victime d'une cyberattaque il y a une semaine, mettant hors service plusieurs de ses services pendant plusieurs jours. Les services de l'état civil sont à nouveau opérationnels, mais d'autres services comme la comptabilité et l'urbanisme devront encore patienter plusieurs jours pour récupérer leurs données. Les autorités ont rapidement pris des mesures pour contenir l'attaque et ont fait appel à la Cellule de la police fédérale pour obtenir des conseils.</description><pubDate>Wed, 29 Jan 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Frederick Health (USA) autour du 27 janvier 2025.</title><link>https://databreaches.net/2025/01/28/frederick-health-recently-identified-a-ransomware-attack/</link><description>Le groupe de santé Frederick Health a récemment été victime d'une attaque de ransomware, qui a nécessité la mise hors ligne de ses systèmes pour contenir l'incident. Les bureaux médicaux restent ouverts et les soins aux patients sont maintenus grâce à des processus de secours, mais avec des retards dans les services. Les experts en cybersécurité travaillent à restaurer les systèmes en ligne de manière sécurisée et priorisant les soins aux patients.</description><pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Smiths Group plc (GBR) autour du 28 janvier 2025.</title><link>https://otp.tools.investis.com/clients/uk/smiths_group_plc2/rns/regulatory-story.aspx?cid=1441&amp;newsid=1904230</link><description>Le groupe Smiths a été victime d'une cyberattaque qui a entraîné un accès non autorisé à ses systèmes. L'entreprise a rapidement isolé les systèmes affectés et a activé ses plans de continuité des activités, et elle travaille maintenant avec des experts en cybersécurité pour récupérer les systèmes et déterminer l'impact plus large sur l'entreprise. Smiths prend des mesures pour se conformer à toutes les exigences réglementaires pertinentes et fournira des mises à jour lorsque cela sera approprié.</description><pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Marposs (ITA) autour du 27 janvier 2025.</title><link>https://www.ilrestodelcarlino.it/bologna/cronaca/marposs-sotto-attacco-criptati-i-4e224af0</link><description>L'entreprise Marposs a été victime d'une cyberattaque de type Cryptolocker, qui a crypté certains de ses serveurs, mais elle a rapidement réagi en mettant en place une équipe d'experts en cybersécurité pour minimiser les dégâts. Les activités internes ont continué avec quelques retards, mais l'impact sur la production a été limité. Marposs a notifié l'incident aux autorités compétentes et travaille à restaurer progressivement ses systèmes pour reprendre ses activités normales.</description><pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>KAIKATSU FRONTIER Inc. (JPN) autour du 18 janvier 2025.</title><link>https://ir.aoki-hd.co.jp/en/news/news/auto_20250122553763/pdfFile.pdf</link><description>Une cyberattaque a touché KAIKATSU FRONTIER Inc., filiale consolidée de AOKI Holdings Inc., et pourrait avoir entraîné une fuite de données personnelles de certains clients. L'incident, détecté le samedi 18 janvier 2025, a conduit à l'isolement immédiat du serveur concerné et à une enquête avec des experts en sécurité, révélant que des informations comme noms, adresses, numéros de téléphone et dates de naissance des membres pourraient avoir été volées. AOKI Holdings et KAIKATSU FRONTIER ont pris des mesures pour renforcer leur sécurité, consulté les autorités compétentes et s'engagent à prévenir de futurs incidents tout en poursuivant l'enquête.</description><pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Furniture Mart USA (USA) autour du 03 novembre 2024.</title><link>https://www.jdsupra.com/legalnews/furniture-mart-usa-announces-data-1103733/</link><description>Furniture Mart USA a annoncé une violation de données après qu'une partie non autorisée a accédé à son réseau informatique en novembre 2024, exposant les informations sensibles de ses clients, notamment les numéros de sécurité sociale, les numéros de permis de conduire et les numéros d'identification d'État. L'enquête a confirmé que les données avaient été compromises. Les lettres de notification de violation de données ont été envoyées aux personnes affectées le 24 janvier 2025.</description><pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Cour suprême administrative de Bulgarie (BGR) autour du 27 janvier 2025.</title><link>https://fakti.bg/en/bulgaria/944949-kiberataka-blokira-rabotata-na-administrativnite-sadilishta-u-nas</link><description>Une cyberattaque a bloqué le fonctionnement du système d'information unifié des cours administratives et du Tribunal administratif suprême en Bulgarie, ainsi que le site web du Tribunal administratif suprême. L'attaque a eu lieu entre 00h00 et 04h00 le 27 janvier. Un quartier général de crise a été établi pour restaurer l'accès au système d'information et coordonner les actions avec les 28 cours administratives du pays.</description><pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Flashforge (CHN) autour du 29 janvier 2025.</title><link>https://all3dp.com/4/flashforges-flash-cloud-suffers-cyberattack-loses-user-data/</link><description>La société Flashforge, spécialisée dans les imprimantes 3D, a été victime d'une cyberattaque qui a compromis son service en ligne Flash Cloud, entraînant la perte de données utilisateur. Les détails de l'attaque et de l'étendue des dommages ne sont pas encore connus. Les utilisateurs de Flash Cloud sont invités à changer leurs mots de passe et à surveiller leurs comptes pour détecter d'éventuelles activités suspectes.</description><pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Université Autonome d'Occident (COL) autour du 27 janvier 2025.</title><link>https://www.debate.com.mx/sinaloa/losmochis/UAdeO-Los-Mochis-es-victima-de-un-ataque-cibernetico-sus-servidores-estan-suspendidos-20250127-0025.html</link><description>Ce matin, l'Université Autonome d'Occident a annoncé avoir été victime d'une cyberattaque. En conséquence, ses serveurs sont hors service et les services informatiques sont suspendus. L'université travaille activement à rétablir les services et s'excuse pour les désagréments causés.</description><pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>South African Weather Service (SAWS) (ZAF) autour du 26 janvier 2025.</title><link>https://www.news24.com/fin24/climate_future/news/hackers-target-sa-weather-service-twice-hitting-critical-web-and-email-systems-20250127</link><description>Le service météorologique sud-africain (SAWS) a été victime d'une cyberattaque présumée dimanche soir, affectant son site web et ses services d'e-mail. Les systèmes d'information et de communication de l'organisme ont été touchés, perturbant les services d'aviation et de marine. Les autorités enquêtent sur l'incident et les systèmes sont en cours de restauration.</description><pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Sanrio Entertainment (JPN) autour du 21 janvier 2025.</title><link>https://elblog.pl/2025/01/26/emergency-alert-cyber-attack-strikes-popular-theme-parks-what-you-need-to-know/</link><description>Sanrio Entertainment, propriétaire de parcs à thème populaires au Japon, dont Harmonyland, a été victime d'une cyberattaque le 21 janvier 2025, entraînant des perturbations opérationnelles et des restrictions d'accès pour les visiteurs. L'incident soulève des questions sur la sécurité des données et la préparation des entreprises face aux cybermenaces, notamment au Japon où les attaques informatiques sont en augmentation. La société travaille à restaurer la fonctionnalité de ses systèmes et à protéger les informations de ses clients.</description><pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Runway Hair Design (CAN) autour du 21 janvier 2025.</title><link>https://strathmorenow.com/articles/cyberattack-temporarily-shuts-down-strathmore-hair-salon</link><description>Un salon de coiffure à Strathmore, en Alberta, a été fermé pendant plusieurs jours après avoir été victime d'une cyberattaque par ransomware, qui a crypté les fichiers de l'entreprise. Le salon a pu rouvrir après avoir réparé ses ordinateurs, mais il accuse le fournisseur de logiciel Milano de ne pas avoir fourni d'informations sur l'attaque. Selon le salon, aucune donnée client n'a été compromise pendant l'attaque.</description><pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Matagorda County (USA) autour du 24 janvier 2025.</title><link>https://baycitytribune.com/free_share/matagorda-county-declares-disaster-after-cyber-attack-disrupts-internal-systems-investigation-underway/article_31b75348-daaa-11ef-993e-83f86b96f01a.html</link><description>Le comté de Matagorda, au Texas, a déclaré l'état de catastrophe après qu'une cyberattaque a perturbé ses systèmes internes, mais il n'y a pas encore de preuve que des données personnelles de résidents aient été compromises. Les autorités locales enquêtent sur l'incident avec l'aide de plusieurs agences, notamment le FBI, et ont isolé les systèmes affectés pour mener une analyse approfondie. Le juge du comté a promis de fournir des mises à jour transparentes sur l'incident tandis que les équipes travaillent à sécuriser les systèmes.</description><pubDate>Sat, 25 Jan 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Hospital El Cruce-Néstor Kirchner (ARG) autour du 19 janvier 2025.</title><link>https://lamisioninforma.com.ar/hospital-el-cruce-sufre-ataque-cibernetico/</link><description>Le prestigieux hôpital El Cruce-Néstor Kirchner a été victime d'une attaque cibernetique il y a six jours, attribuée à un hacker nommé MEDUSA, qui a exploité une vulnérabilité dans le système informatique de l'hôpital. L'attaque a affecté les informations stockées sur les serveurs de l'hôpital, suscitant des inquiétudes quant à la sécurité et la disponibilité des données. Le personnel a été recommandé de ne pas se connecter au Wi-Fi de l'hôpital jusqu'à ce que la situation soit résolue.</description><pubDate>Sat, 25 Jan 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item></channel></rss>