<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Cyberattaques | Casualtek</title><link>https://raw.githubusercontent.com/Casualtek/Cyberwatch/main/cyberattaques.xml</link><description>Flux RSS de suivi, en Français, des cyberattaques rapportées dans la presse internationale. Maintenu par Valéry Rieß-Marchive (LeMagIT).</description><language>fr</language><lastBuildDate>Sun, 10 Mar 2024 00:00:00 -0000</lastBuildDate><item><title>Eppic Index (USA) autour du 01 juillet 2023.</title><link>https://www.environmental-expert.com/articles/eppic-index-delayed-due-to-cyberattack-1140106</link><description>L'Eppic Index a subi un retard en raison d'une cyberattaque survenue à mi-2023, qui a entraîné la destruction des données de l'index de 2022 et de l'index de 2023 qui était en cours de réalisation. Des efforts de récupération de données et de redémarrage des travaux pour les années 2022 et 2023 ont été entrepris, et la collecte de données pour 2024 est également en cours.</description><pubDate>Sun, 10 Mar 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Leicester City Council (GBR) autour du 09 mars 2024.</title><link>https://www.bbc.com/news/uk-england-leicestershire-68517678</link><description>Le conseil municipal de Leicester City a fermé certains de ses systèmes informatiques suite à un incident de cybersécurité. Richard Sword, directeur stratégique des développements urbains et des quartiers, a confirmé cette mesure préventive. Cette action fait suite à des incidents similaires qui ont affecté plusieurs autres autorités locales ces derniers mois.</description><pubDate>Sat, 09 Mar 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Kids Care Dental &amp; Orthodontics (USA) autour du 15 juin 2023.</title><link>https://www.jdsupra.com/legalnews/california-based-kids-care-dental-9958336/</link><description>Kids Care Dental &amp; Orthodontics, une chaîne de soins dentaires pédiatriques basée en Californie, a signalé une violation de données après avoir été ciblée par une cyberattaque, où des informations sensibles des consommateurs ont été accessibles à une partie non autorisée. L'incident, détecté le 17 juin 2023, a conduit à une enquête qui a révélé un accès non autorisé le 15 juin 2023, et les données compromises incluent des noms, numéros de sécurité sociale, informations médicales et d'assurance santé. Des lettres de notification de la violation de données ont été envoyées le 7 mars 2024 aux individus affectés pour les informer des informations spécifiques qui ont été divulguées.</description><pubDate>Sat, 09 Mar 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Beyers Koffie (BEL) autour du 07 mars 2024.</title><link>https://www.rtv.be/actualiteit/nu-ook-beyers-koffie-slachtoffer-van-cyberaanval</link><description>L'entreprise Beyers Koffie a été victime d'une cyberattaque, suivant un incident similaire qui a affecté la brasserie Duvel-Moortgat plus tôt dans la semaine. La production chez Duvel-Moortgat a dû être arrêtée en conséquence de l'attaque. Les répercussions exactes de l'attaque sur Beyers Koffie ne sont pas encore connues.</description><pubDate>Fri, 08 Mar 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Administradora de Subsidios Sociales (ADESS) (DOM) autour du 07 mars 2024.</title><link>https://www.elcaribe.com.do/panorama/pais/administradora-de-subsidios-sociales-adess-denuncia-ataque-cibernetico-a-su-data-center/</link><description>La Administradora de Subsidios Sociales (ADESS) de la République Dominicaine a été victime d'une cyberattaque par le groupe criminel « Blackcat », qui a temporairement affecté ses systèmes opérationnels. L'intervention rapide des équipes de sécurité informatique, en collaboration avec diverses autorités nationales de cybersécurité, a permis de protéger les données et d'assurer la continuité des opérations. Malgré l'attaque, ADESS assure que le calendrier des paiements des subventions sociales ne sera pas perturbé et encourage les bénéficiaires à continuer de participer aux opérations de remplacement des cartes magnétiques par des cartes à puce.</description><pubDate>Fri, 08 Mar 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>South St. Paul Public Schools (USA) autour du 04 mars 2024.</title><link>https://www.twincities.com/2024/03/06/south-st-paul-public-schools-investigating-potential-cybersecurity-threat/</link><description>Les écoles publiques de South St. Paul ont signalé une perturbation technologique en cours due à une activité non autorisée dans leur réseau informatique. Ils ont mis leurs systèmes hors ligne pour isoler le problème et ont engagé une entreprise de cybersécurité pour enquêter et restaurer les systèmes. Le district se concentre maintenant sur la restauration des services et sur le maintien d'un environnement d'apprentissage productif pour les élèves et le personnel.</description><pubDate>Thu, 07 Mar 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Good Spirit School Division (GSSD) (CAN) autour du 27 février 2024.</title><link>https://bnnbreaking.com/world/canada/cyber-attack-on-good-spirit-school-division-disrupts-operations-student-data-safe</link><description>La Good Spirit School Division, qui supervise 27 écoles dans le centre-ouest de la Saskatchewan, a été victime d'une cyberattaque le 27 février, entraînant des perturbations importantes de ses systèmes de communication et d'internet, bien que les données personnelles des élèves soient restées sécurisées car gérées par un système externe. Cet incident met en évidence la tendance croissante des menaces de cybersécurité ciblant les institutions éducatives et souligne la nécessité d'améliorer les mesures de cybersécurité dans le secteur de l'éducation.</description><pubDate>Thu, 07 Mar 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Hyundai Motor Europe (DEU) autour du 07 janvier 2024.</title><link>https://www.bleepingcomputer.com/news/security/hyundai-motor-europe-hit-by-black-basta-ransomware-attack/</link><description>Hyundai Motor Europe a été victime d'une attaque de ransomware Black Basta, au cours de laquelle les cybercriminels affirment avoir volé trois téraoctets de données d'entreprise. Bien que Hyundai ait initialement déclaré faire face à des problèmes informatiques, l'entreprise a ensuite confirmé l'attaque après que des informations supplémentaires sur le vol de données aient été partagées avec eux. Black Basta, qui serait une émanation de l'opération de ransomware Conti, est connu pour ses attaques de double extorsion et aurait reçu plus de 100 millions de dollars en paiements de rançon depuis son lancement en avril 2022.</description><pubDate>Wed, 06 Mar 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Brasserie Duvel Moortgat (BEL) autour du 06 mars 2024.</title><link>https://www.nieuwsblad.be/cnt/dmf20240306_93872357</link><description>La brasserie Duvel Moortgat, située à Breendonk, a été victime d'une cyberattaque par ransomware, entraînant l'arrêt de toutes ses activités. Les alarmes de l'IT ont été déclenchées à 1h30 du matin et la production a été immédiatement suspendue, avec une reprise incertaine prévue peut-être pour le jour suivant ou celui d'après. La brasserie produit non seulement la célèbre bière Duvel, mais aussi Vedett et les bières Maredsous, et il n'est pas encore clair si les autres sites de Duvel Moortgat ont été affectés, bien que la brasserie dispose d'un stock suffisant pour gérer l'arrêt de production.</description><pubDate>Wed, 06 Mar 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Northeast Orthopedics and Sports Medicine (USA) autour du 22 novembre 2022.</title><link>https://cybernews.com/news/northeast-orthopedics-suffers-data-breach/</link><description>Le fournisseur de soins de santé New-Yorkais Northeast Orthopedics and Sports Medicine a été victime d'une cyberattaque qui a compromis les données personnelles de plus de 177 000 personnes, dont des patients, révélant des informations sensibles telles que les numéros de sécurité sociale, les informations de permis de conduire, et les détails médicaux. L'entreprise a détecté l'activité suspecte le 22 novembre et a confirmé l'accès non autorisé le 29 décembre, mais n'a rendu publique la déclaration que le 9 février, offrant des services de surveillance de crédit et de protection d'identité aux victimes.</description><pubDate>Wed, 06 Mar 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>FINTRAC (Financial Transactions and Reports Analysis Centre of Canada) (CAN) autour du 04 mars 2024.</title><link>https://therecord.media/canada-fintrac-cyberattack-systems-offline</link><description>L'agence canadienne de renseignement financier, FINTRAC, a été contrainte de déconnecter ses systèmes d'entreprise suite à un incident de cybersécurité survenu pendant le week-end. Bien que la nature de l'incident n'ait pas été révélée, l'agence a précisé que cela n'impliquait pas ses systèmes de renseignement ou classifiés et qu'elle travaille avec ses partenaires fédéraux pour protéger et restaurer ses systèmes.</description><pubDate>Tue, 05 Mar 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>DRK-Kreisverband Mannheim (DEU) autour du 27 février 2024.</title><link>https://www.mannheimer-morgen.de/orte/mannheim_artikel,-mannheim-cyberangriff-auf-drk-kreisverband-mannheim-_arid,2182684.html</link><description>Le district de Mannheim de la Croix-Rouge allemande (DRK) a été victime d'une cyberattaque. Selon le DRK de Mannheim, l'attaque a eu lieu dans la nuit du 27 février. Une conséquence de cette attaque est que l'accessibilité téléphonique du district ainsi que le contact par e-mail sont actuellement restreints.</description><pubDate>Tue, 05 Mar 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Companies and Intellectual Property Commission (CIPC) (ZAF) autour du 29 février 2024.</title><link>https://www.iol.co.za/the-star/news/cipc-system-latest-victim-of-increasing-cyber-attacks-4f7c70d3-3925-45a1-ab9b-d8beb469fa60</link><description>Le système de la Commission des sociétés et de la propriété intellectuelle (CIPC) en Afrique du Sud a été la cible d'une cyberattaque, entraînant la compromission de données personnelles de clients et d'employés. Les techniciens en TIC de la CIPC ont rapidement détecté et isolé la menace, permettant de restaurer les systèmes affectés, mais des informations personnelles ont été exposées avant l'intervention. La CIPC a conseillé à ses clients de surveiller leurs transactions par carte de crédit et travaille activement à minimiser l'impact de cette exposition de données.</description><pubDate>Tue, 05 Mar 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>MedQ, Inc. (USA) autour du 26 décembre 2023.</title><link>https://www.hipaajournal.com/cogdell-memorial-hospital-cyberattack-affects-87000-patients/</link><description>MedQ, Inc., un fournisseur de services administratifs pour des entités couvertes par la HIPAA, a été victime d'une attaque par rançongiciel autour du 26 décembre 2023. Certains des serveurs utilisés par la plateforme MedQ et hébergés sur une plateforme tierce ont été chiffrés lors de l'attaque. L'enquête médico-légale a confirmé que des fichiers ont été copiés à partir des serveurs entre le 20 et le 26 décembre 2023, avant le chiffrement des fichiers.</description><pubDate>Mon, 04 Mar 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Mental Health Center of North Central Alabama (USA) autour du 19 décembre 2023.</title><link>https://www.hipaajournal.com/cogdell-memorial-hospital-cyberattack-affects-87000-patients/</link><description>Le Centre de santé mentale du Nord de l'Alabama a informé 1 000 personnes d'un accès non autorisé à leurs informations de santé protégées. La violation a été détectée le 19 décembre 2023 et bien que l'enquête soit toujours en cours, il a été confirmé qu'il y avait eu un accès non autorisé à certains systèmes pendant une courte période en décembre.</description><pubDate>Mon, 04 Mar 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Santa Clarita Community College District (USA) autour du 27 août 2023.</title><link>https://www.hipaajournal.com/cogdell-memorial-hospital-cyberattack-affects-87000-patients/</link><description>Le Santa Clarita Community College District a confirmé que les informations de santé protégées de 2 324 personnes ont été compromises lors d'une violation de données chez son associé commercial, le cabinet de conseil et de courtage basé à Torrance, Keenan &amp; Associates. Le 27 août 2023, Keenan &amp; Associates a identifié une intrusion lorsque des perturbations se sont produites sur ses serveurs réseau. L'enquête médico-légale a confirmé qu'il y avait eu un accès non autorisé aux systèmes entre le 21 août 2023 et le 27 août 2023, période pendant laquelle des fichiers ont été retirés de ses systèmes.</description><pubDate>Mon, 04 Mar 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Hospice of Huntington (USA) autour du 28 août 2023.</title><link>https://www.hipaajournal.com/cogdell-memorial-hospital-cyberattack-affects-87000-patients/</link><description>Le Hospice of Huntington en Virginie-Occidentale a informé 9 013 personnes que certaines de leurs informations de santé protégées ont été exposées lors d'un incident de sécurité survenu le 28 août 2023. L'enquête médico-légale et l'examen des fichiers ont été achevés le 18 décembre 2023 et ont confirmé que des fichiers avaient été retirés de ses systèmes le 25 août 2023. L'attaque a été revendiquée par Karakurt le 22 septembre 2023.</description><pubDate>Mon, 04 Mar 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Cogdell Memorial Hospital (USA) autour du 10 octobre 2023.</title><link>https://www.hipaajournal.com/cogdell-memorial-hospital-cyberattack-affects-87000-patients/</link><description>L'article rapporte une cyberattaque survenue au Cogdell Memorial Hospital au Texas, où les données personnelles et médicales de 87 000 patients ont été potentiellement compromises. L'hôpital a sécurisé son réseau et mène une enquête avec une firme de cybersécurité, mais n'a pas offert de services de surveillance de crédit ou de protection contre le vol d'identité aux victimes. L'attaque a été revendiquée un moins plus tard par Lorenz.</description><pubDate>Mon, 04 Mar 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Auxo (NZL) autour du 09 février 2024.</title><link>https://bnnbreaking.com/tech/cybersecurity/cyber-attack-on-auxo-threatens-national-car-dealerships-firm-seeks-high-court-aid</link><description>Auxo, un fournisseur de logiciels pour le secteur automobile en Nouvelle-Zélande, a été victime d'une cyberattaque internationale qui a entraîné le vol de données confidentielles de clients. La société a réagi rapidement en obtenant une ordonnance restrictive de la Haute Cour pour tenter de prévenir l'utilisation abusive des données volées. Cet incident met en évidence la menace croissante du cybercrime et souligne la nécessité pour les entreprises de renforcer leurs mesures de cybersécurité.</description><pubDate>Mon, 04 Mar 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>El Debate (MEX) autour du 28 février 2024.</title><link>https://www.debate.com.mx/sinaloa/culiacan/Instituto-para-la-Proteccion-de-Personas-Defensoras-de-Derechos-Humanos-y-Periodistas-condena-ataque-cibernetico-contra-El-Debate-20240303-0040.html</link><description>L'Instituto para la Protección de Personas Defensoras de Derechos Humanos y Periodistas de Sinaloa a condamné un attaque de type ransomware contre le journal El Debate, survenu le mercredi 28 février, qui a bloqué l'accès aux serveurs virtuels, de sauvegarde et de plan de récupération après sinistre, affectant diverses opérations sauf les opérations web. L'Institut a exprimé sa ferme condamnation de cette violence numérique qui menace la liberté d'expression et de presse, essentielles à la démocratie, et a exigé une enquête rapide pour identifier et punir les responsables. Il a également appelé à la protection du journalisme et à la défense de la liberté</description><pubDate>Mon, 04 Mar 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item></channel></rss>