<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Cyberattaques | Casualtek</title><link>https://raw.githubusercontent.com/Casualtek/Cyberwatch/main/cyberattaques.xml</link><description>Flux RSS de suivi, en Français, des cyberattaques rapportées dans la presse internationale. Maintenu par Valéry Rieß-Marchive (LeMagIT).</description><language>fr</language><lastBuildDate>Mon, 15 Dec 2025 00:00:00 -0000</lastBuildDate><item><title>Deschutes County Public Library (USA) autour du 12 décembre 2025.</title><link>https://www.opb.org/article/2025/12/12/cyberattack-deschutes-county-library-closed-temporarily/</link><description>La bibliothèque du comté de Deschutes a subi une cyberattaque qui a fermé toutes ses succursales. L'attaque a probablement visé des serveurs contenant des matériaux de relations publiques. La bibliothèque travaille avec une entreprise de cybersécurité pour enquêter sur l'incident.</description><pubDate>Mon, 15 Dec 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Instituto Nacional des Routes (Invías) (COL) autour du 10 décembre 2025.</title><link>https://www.elpais.com.co/colombia/invias-sufre-grave-ataque-cibernetico-van-cerca-de-48-horas-sin-internet-1110.html</link><description>L'Instituto Nacional de Vías (Invías) en Colombie a subi un grave ataque cibernétique, ce qui a entraîné une perte d'internet pendant près de 48 heures. L'entité a déposé une plainte auprès de la Fiscalía General de la Nación. Cet incident s'ajoute à d'autres attaques que l'entité a subies ces dernières semaines, notamment un attentat sur la route nationale Los Llanos - Tarazá le 19 novembre.</description><pubDate>Fri, 12 Dec 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Centre de formation pour l'audition et la vue de Mils (DEU) autour du 07 décembre 2025.</title><link>https://tirol.orf.at/stories/3333714/</link><description>Un système informatique d'une institution publique a été victime d'une attaque, mais les données sensibles n'ont pas été compromises, et les systèmes ont été restaurés grâce à des sauvegardes. Les personnes potentiellement affectées ont été informées, et des mesures de sécurité supplémentaires ont été prises pour prévenir de futures attaques. Les opérations de l'institution n'ont pas été significativement affectées.</description><pubDate>Fri, 12 Dec 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Flexium Interconnect (TWN) autour du 11 décembre 2025.</title><link>https://emops.twse.com.tw/server-java/t05sr01_1_e?&amp;isNew=Y&amp;seq_no=1&amp;spoke_time=140034&amp;spoke_date=20251211&amp;co_id=6269</link><description>Flexium Interconnect a subi une attaque informatique, mais grâce à ses mécanismes de défense, aucune fuite de données personnelles ou d'informations confidentielles n'a été constatée, et l'impact sur ses opérations est minime. La société continue de surveiller la situation et de renforcer la sécurité de son réseau et de ses systèmes d'information. Les détails sur le domaine et le pays d'origine de la société ne sont pas fournis.</description><pubDate>Thu, 11 Dec 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>OTA Management LLC (USA) autour du 24 mars 2025.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/e022ff4a-e161-4705-be1f-220b46103167.html</link><description>OTA Management LLC was the victim of an unknown third party gaining unauthorized access to the OTA network environment on March 23, 2025. OTA discovered the incident on March 24, 2025 and immediately severed the unauthorized activity. A cyberattack against OTA Management was claimed by Play on April 2.</description><pubDate>Thu, 11 Dec 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Shields Facilities Maintenance, LLC. (USA) autour du 30 janvier 2025.</title><link>https://ago.vermont.gov/document/2025-12-09-shields-facilities-maintenance-data-breach-notice-consumers</link><description>Shields Facilities Maintenance, LLC. experienced a data breach where an unauthorized party accessed files on their system between January 28, 2025, to January 30, 2025, resulting in the exposure of names and Social Security numbers. A cyberattack against Shields Facilities Maintenance has been claimed by Play on February 13</description><pubDate>Thu, 11 Dec 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>CNHI, LLC (USA) autour du 17 mai 2025.</title><link>https://ago.vermont.gov/document/2025-12-08-cnhi-data-breach-notice-consumers</link><description>CNHI, LLC experienced a data security incident involving unauthorized access to their computer network, resulting in the theft of files containing personal information. The incident occurred between April 27, 2025, and May 17, 2025. A cyberattack against CHNI was claimed by Play on May 21.</description><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Wheels Up Partners LLC (USA) autour du 23 octobre 2025.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/c82c216a-395a-4481-bf60-7d00953fb5bb.html</link><description>Wheels Up detected an unauthorized actor gained access to and copied certain files from its information technology systems, potentially exposing name and Social Security numbers. The incident occurred on October 20, 2025, and was discovered on October 23, 2025. Wheels Up is providing credit monitoring services to affected individuals.</description><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Hertz Farm Management (USA) autour du 29 juin 2025.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/28ce91a7-f6ed-4a8b-b22f-c91400a5404f.html</link><description>Hertz Farm Management, Inc. experienced a disruption to its company network on June 29, 2025, resulting in unauthorized access to sensitive personal information. A cyberattack against Hertz Farm Management was claimed by Akira on July 29.</description><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Volume Transportation, Inc. (USA) autour du 19 août 2025.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/aec695d9-b5cf-431b-a6e7-c4b60b7cc321.html</link><description>Volume Transportation, Inc. experienced a network disruption on August 19, 2025, which led to unauthorized access to certain files. A cyberattack against Volume Transportation was claimed by Qilin on September 15.</description><pubDate>Tue, 09 Dec 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Socius (DEU) autour du 20 novembre 2025.</title><link>https://checkpoint.tagesspiegel.de/langmeldung/38mr3Nt74x7jjUnU4PoOGq</link><description>Le Kita-Betreiber berlinois Socius a été victime d'une attaque par ransomware le 20 novembre, au cours de laquelle 1% de ses données ont été copiées. L'entreprise gère six crèches à Berlin et prend soin de 3000 enfants et adolescents. Les conséquences de l'attaque sont encore inconnues.</description><pubDate>Thu, 11 Dec 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Ehpad de la Résidence du parc (FRA) autour du 08 décembre 2025.</title><link>https://www.lanouvellerepublique.fr/deux-sevres/commune/champdeniers-saint-denis/le-chiffrement-de-certains-fichiers-une-maison-de-retraite-des-deux-sevres-victime-d-une-cyberattaque-par-rancongiciel-1765374244</link><description>L'Ehpad de la Résidence du parc à Champdeniers-Saint-Denis a été victime d'une cyberattaque par rançongiciel, entraînant le chiffrement de certains fichiers et une potentielle exfiltration de données personnelles. La direction a activé son plan de gestion de crise pour protéger les résidents et leurs données. Les familles ont été alertées des risques d'usurpations d'identité et une cellule d'information a été mise en place.</description><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Vereinigte Stadtwerke GmbH (DEU) autour du 15 novembre 2025.</title><link>https://herzogtum-direkt.de/index.php/2025/11/28/cyber-angriff-auf-vereinigte-stadtwerke-gmbh/</link><description>La Vereinigte Stadtwerke GmbH a été victime d'une attaque de hackers en novembre 2025, mais les systèmes critiques pour la fourniture de services publics n'ont pas été affectés. L'attaque a été détectée et stoppée rapidement, mais un flux de données partiel a eu lieu. L'entreprise prend des mesures pour prévenir de nouveaux accès et analyse les données compromises.</description><pubDate>Tue, 09 Dec 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Fürth, Bavière (DEU) autour du 05 décembre 2025.</title><link>https://www.nordbayern.de/fuerth/nach-cyberangriff-auf-stadt-furth-eindringliche-warnung-keine-akute-gefahr-fur-bevolkerung-1.14931064</link><description>La ville de Fürth a subi un cyberattaque sur sa infrastructure IT, mais aucune atteinte à la sécurité des citoyens n'a été constatée. Les autorités ont lancé une enquête et la ville met en garde contre les arnaques par e-mail. Les mesures de sécurité sont renforcées pour prévenir de futures attaques.</description><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>PES Energize (USA) autour du 04 décembre 2025.</title><link>https://dysruptionhub.com/pes-energize-cyber-incident-tennessee/</link><description>PES Energize, une entreprise de services publics à Pulaski, dans le Tennessee, a subi une attaque de cybersécurité qui a désactivé les téléphones et les systèmes informatiques. L'entreprise travaille avec des agences fédérales pour résoudre le problème. Les clients sont invités à utiliser des canaux de secours pour signaler les pannes et effectuer des paiements.</description><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Fargo Park District (USA) autour du 27 octobre 2025.</title><link>https://dysruptionhub.com/fargo-park-district-cyber-breach-north-dakota/</link><description>Le Fargo Park District a subi une faille de sécurité en octobre, qui a perturbé les téléphones, les emails et les systèmes internes, et une enquête est toujours en cours pour déterminer l'étendue de l'incident. Les résidents n'ont été informés que des semaines plus tard, et il est encore unclear si des données ont été exposées. Le district travaille avec des experts pour comprendre l'ampleur de l'incident et les résidents qui ont interagi avec le district à la fin octobre sont invités à surveiller leurs comptes bancaires et à être prudents avec les emails ou les appels non sollicités.</description><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Leavenworth, Kansas (USA) autour du 19 novembre 2025.</title><link>https://dysruptionhub.com/leavenworth-kansas-cyberattack-city-services/</link><description>La ville de Leavenworth au Kansas a subi une cyberattaque le 19 novembre, qui a perturbé les systèmes de facturation, de permis et d'embauche, mais les services d'urgence ne sont pas affectés. Les fonctionnaires travaillent pour résoudre les problèmes et ont mis en place des solutions temporaires pour les services publics. L'enquête se poursuit pour déterminer l'ampleur de l'attaque et les conséquences potentielles sur la sécurité des données.</description><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>YEM CHIO CO., LTD. (TWN) autour du 06 décembre 2025.</title><link>https://emops.twse.com.tw/server-java/t05sr01_1_e?&amp;isNew=Y&amp;seq_no=1&amp;spoke_time=150054&amp;spoke_date=20251208&amp;co_id=4306</link><description>Yem Chio a été victime d'une attaque de ransomware le 6 décembre 2025, mais aucune impact sur ses opérations n'a été constaté, les systèmes d'information sont en cours de restauration. La société renforce ses mécanismes de protection et continuera à surveiller de près son réseau et son infrastructure d'information. Aucune perte ou impact n'est actuellement prévu.</description><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>DePaoli Mosaic Company (USA) autour du 02 juillet 2025.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/2be33924-0ba2-4c87-8634-9d5b61e6f8ad.html</link><description>DePaoli Mosaic Company suffered a data breach on July 2, 2025, where personal information, including names, addresses, driver's licenses, and Social Security numbers, may have been exposed. The company is offering complimentary credit monitoring services to affected individuals. No evidence of fraudulent misuse of information has been reported.</description><pubDate>Sat, 06 Dec 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>HealthcareInteractive, Inc. (USA) autour du 22 juillet 2025.</title><link>https://ago.vermont.gov/document/2025-12-02-healthcare-interactive-data-breach-notice-consumers</link><description>HealthcareInteractive, Inc. suffered a security incident where an unauthorized actor copied certain files from their computer network between July 8, 2025, and July 12, 2025. The incident was discovered on or about July 22, 2025. The company is offering complimentary access to credit monitoring services.</description><pubDate>Sat, 06 Dec 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item></channel></rss>