<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Cyberattaques | Casualtek</title><link>https://raw.githubusercontent.com/Casualtek/Cyberwatch/main/cyberattaques.xml</link><description>Flux RSS de suivi, en Français, des cyberattaques rapportées dans la presse internationale. Maintenu par Valéry Rieß-Marchive (LeMagIT).</description><language>fr</language><lastBuildDate>Wed, 29 May 2024 00:00:00 -0000</lastBuildDate><item><title>Malheur County (USA) autour du 19 mai 2024.</title><link>https://www.malheurenterprise.com/2024/05/29/malheur-county-dodges-online-breach-attempt/</link><description>Le comté de Malheur a évité une grave atteinte à sa sécurité en ligne grâce à une intervention rapide de son équipe d'information, qui a détecté et contrecarré une tentative de piratage informatique le 19 mai. L'attaque a été détectée tôt dimanche matin et les systèmes ont été sécurisés dans les 20 minutes suivantes, évitant ainsi la perte de données et la perturbation des élections. L'enquête est en cours pour déterminer les motivations des pirates et le comté travaille à renforcer sa sécurité en ligne avec l'aide de la société de cybersécurité ProJen.</description><pubDate>Wed, 29 May 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Palomar Health (USA) autour du 05 mai 2024.</title><link>https://www.10news.com/news/local-news/suspected-cyberattack-creating-headaches-for-patients-of-palomar-health-medical-group</link><description>Le groupe médical Palomar Health a été victime d'une cyberattaque, ce qui a entraîné des problèmes pour les patients qui ne peuvent pas récupérer leurs ordonnances et ont des difficultés à accéder à leurs dossiers médicaux. L'entreprise a déclaré que 80% de ses opérations devraient être restaurées dans une semaine. Les attaques de ransomware contre les hôpitaux ont augmenté de 300% et sont souvent liées à des hackers russes, selon un expert en cybersécurité.</description><pubDate>Wed, 29 May 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Center Line Public Schools (USA) autour du 26 mai 2024.</title><link>https://www.clickondetroit.com/news/local/2024/05/28/center-line-public-schools-set-to-reopen-after-cyberattack/</link><description>Le district scolaire de Center Line, au Michigan, a été victime d'une cyberattaque par ransomware, ce qui a entraîné la fermeture de l'école mardi. Les équipes d'informatique ont réussi à contenir l'attaque et les écoles rouvriront mercredi 29 mai. Une équipe de tiers a été engagée pour évaluer l'attaque et garantir la sécurité des opérations du district.</description><pubDate>Wed, 29 May 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Seattle Public Library (USA) autour du 25 mai 2024.</title><link>https://westseattleblog.com/2024/05/followup-seattle-public-library-says-ransomware-event-keeping-its-online-services-offline/</link><description>La bibliothèque publique de Seattle a été victime d'une cyberattaque par ransomware, qui a rendu inaccessible ses services en ligne, y compris son catalogue et son système de prêt. Les systèmes ont été mis hors ligne pour enquêter sur l'incident et restaurer la sécurité. La bibliothèque est toujours ouverte pour les emprunts de livres et de matériaux physiques, mais les services en ligne restent indisponibles jusqu'à nouvel ordre.</description><pubDate>Tue, 28 May 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Mobitwin (BEL) autour du 24 mai 2024.</title><link>https://www.nieuwsblad.be/cnt/dmf20240528_95024372</link><description>Une cyberattaque a visé la société Mobitwin, qui fournit un service de transport pour les personnes à mobilité réduite, ce qui a rendu inaccessible le système de réservation en ligne. Les utilisateurs ne peuvent plus planifier leurs déplacements et les données des clients ne sont plus accessibles. Les utilisateurs sont invités à contacter directement le service de transport pour planifier leurs déplacements.</description><pubDate>Tue, 28 May 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>La ville de Dammartin-en-Goële (FRA) autour du 26 mai 2024.</title><link>https://www.bfmtv.com/paris/seine-et-marne-la-ville-de-dammartin-en-goele-victime-d-une-cyberattaque-majeure_AN-202405280581.html</link><description>La ville de Dammartin-en-Goële a été victime d'une cyberattaque "majeure" dimanche 26 mai, entraînant l'infection de nombreux fichiers et dossiers par un logiciel malveillant. Les services de la ville fonctionnent en mode "dégradé" depuis dimanche soir, et les investigations sont en cours pour évaluer l'étendue de l'impact de l'attaque. Les opérations de nettoyage et de reconstruction des serveurs sont en cours pour un retour à la normale dans les meilleurs délais.</description><pubDate>Tue, 28 May 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Islamabad Safe City Authority (PAK) autour du 24 mai 2024.</title><link>https://www.dawn.com/news/1835677/islamabad-safe-citys-online-system-shut-down-after-hacking-attempt</link><description>Le système en ligne de l'Autorité de la ville sécurisée d'Islamabad a été mis hors ligne après une tentative d'intrusion informatique, qui a permis à des hackers d'accéder au serveur principal et à des données sensibles. Les responsables ont fermé tous les accès au système pour prévenir d'éventuels dommages supplémentaires. L'enquête a révélé que des mots de passe et des identifiants simples et couramment utilisés par les officiels avaient rendu le système vulnérable à l'intrusion.</description><pubDate>Tue, 28 May 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Mālama I Ke Ola Health Center (USA) autour du 07 mai 2024.</title><link>https://www.ccmaui.org</link><description>Le centre de santé Mālama I Ke Ola a subi une atteinte à la sécurité informatique qui a perturbé certaines de ses opérations. Les équipes travaillent actuellement pour restaurer les systèmes et identifier les données potentiellement compromises. Les patients peuvent continuer à recevoir des soins de santé de base au centre de santé, mais certaines activités électroniques sont actuellement indisponibles.</description><pubDate>Tue, 28 May 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Sav-Rx (USA) autour du 08 octobre 2023.</title><link>https://www.bleepingcomputer.com/news/security/sav-rx-discloses-data-breach-impacting-28-million-americans/</link><description>La société de gestion de prescriptions Sav-Rx a annoncé une violation de données affectant 2,8 millions de personnes aux États-Unis, après qu'une cyberattaque a eu lieu en octobre 2023. Les informations volées incluent des noms, des dates de naissance, des numéros de sécurité sociale, des adresses e-mail, des adresses physiques et des numéros de téléphone. Sav-Rx a mis en place de nouvelles mesures de sécurité et offre une protection d'identité et une surveillance du crédit de deux ans aux personnes affectées.</description><pubDate>Tue, 28 May 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Apollo Hospitals (IND) autour du 13 avril 2024.</title><link>https://www.virustotal.com/gui/file/91ea14d78a9a318e396575b9f5dd8eb3c03657067cd3d0dd382c209b78d0dee2/details</link><description>Un échantillon du ransomware Agenda utilisé par le groupe Qilin suggère que le groupe hospitalier Apollo Hospitals a été victime d'une cyberattaque ayant notamment affecté un environnement de sauvegarde Veeam. Le site Tor de négociation, spécifique à la victime, n'est plus accessible.</description><pubDate>Mon, 27 May 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Le département de la Justice et du Développement constitutionnel (DJ&amp;CD) (ZAF) autour du 23 mai 2024.</title><link>https://www.itweb.co.za/article/justice-department-suffers-another-cyber-attack/rW1xLv5nJkx7Rk6m</link><description>Le département de la Justice et du Développement constitutionnel (DJ&amp;CD) d'Afrique du Sud a été victime d'une cyberattaque qui a affecté les paiements de soutien aux enfants. Une équipe d'enquête a été assemblée pour examiner les activités suspectes et les paiements manuels ont été mis en place pour les bénéficiaires. C'est la deuxième fois que le DJ&amp;CD est victime d'une cyberattaque, après une attaque par rançon en 2021 qui avait entraîné une amende de 5 millions de rands.</description><pubDate>Mon, 27 May 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Mainstreet Equities Corp. (CAN) autour du 21 mai 2023.</title><link>https://calgaryherald.com/news/local-news/real-estate-firm-mainstreet-equities-latest-victim-of-cyberattack</link><description>La société immobilière basée à Calgary, Mainstreet Equities Corp., a annoncé être la dernière victime d'une cyberattaque sur ses systèmes internes, survenue mardi, sans préciser s'il s'agissait d'une attaque par rançongiciel. Mainstreet, qui possède plus de 17 800 logements dans l'ouest du Canada, collabore avec des experts en cybersécurité pour enquêter sur l'incident et restaurer ses systèmes de manière sécurisée, tout en cherchant à déterminer si des données personnelles ont été compromises. La société a affirmé que la sécurité de ses locataires, employés et autres parties prenantes reste sa priorité absolue, sans indication que les bases de données clients aient été affectées.</description><pubDate>Sun, 26 May 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Comté d'Albany (USA) autour du 24 mai 2024.</title><link>https://www.timesunion.com/news/article/albany-county-investigates-possible-cyberattack-19476770.php</link><description>Le comté d'Albany enquête sur une possible cyberattaque ayant potentiellement compromis ses serveurs, avec une analyse complète en cours en collaboration avec le Département de la Sécurité Intérieure de l'État de New York et l'équipe d'intervention en cas d'incident cybernétique des services d'urgence. L'attaque semble avoir causé une perturbation minimale des services, sans preuve d'extraction non autorisée de données.</description><pubDate>Sun, 26 May 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>AddComm (NLD) autour du 17 mai 2024.</title><link>https://tweakers.net/nieuws/222286/addcomm-getroffen-door-ransomware-leverde-aanslagen-van-waterschapsbelasting.html</link><description>AddComm, une entreprise de services de santé, a été victime d'une cyberattaque par ransomware, ce qui a entraîné la fuite de données sensibles, notamment des numéros de sécurité sociale (BSN). Les utilisateurs s'inquiètent de la sécurité de leurs données et critiquent la manière dont les autorités ont géré des affaires similaires dans le passé. Les données volées pourraient être utilisées pour commettre des fraudes, notamment dans le domaine des assurances.</description><pubDate>Thu, 23 May 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Dreamwall (studio de tournage de la RTBF) (BEL) autour du 22 mai 2023.</title><link>https://www.sudinfo.be/id839716/article/2024-05-23/mais-que-se-passe-t-il-sur-la-rtbf-plusieurs-programmes-perturbes-le-studio-de</link><description>Le studio de tournage Dreamwall de la RTBF à Charleroi a été victime d'une cyberattaque par le ransomware Akira, ce qui a perturbé plusieurs programmes, notamment la météo et le tirage de l'Euromillions. L'attaque a combiné l'exfiltration et le chiffrement des données, et les attaquants exigent une rançon pour la restitution des données et l'accès aux fichiers. La RTBF a coupé tous les liens avec Dreamwall pour protéger son infrastructure et met en place des procédures d'extrême vigilance pour continuer à diffuser ses programmes.</description><pubDate>Thu, 23 May 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>OmniVision (USA) autour du 04 septembre 2023.</title><link>https://www.bleepingcomputer.com/news/security/omnivision-discloses-data-breach-after-2023-ransomware-attack/</link><description>La société OmniVision, fabricant de capteurs d'image, a annoncé une violation de données après avoir été victime d'une attaque de ransomware Cactus en 2023. Les attaquants ont volé des informations personnelles entre le 4 et le 30 septembre 2023, et ont publié les données en ligne. OmniVision a pris des mesures pour sécuriser son environnement et offre des services de surveillance du crédit et de restauration d'identité aux personnes affectées.</description><pubDate>Thu, 23 May 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>First Nations Health Authority (FNHA) (CAN) autour du 13 mai 2024.</title><link>https://bc.ctvnews.ca/b-c-s-first-nations-health-authority-hit-by-cyberattack-1.6897203</link><description>La First Nations Health Authority (FNHA) de la Colombie-Britannique a été victime d'une cyberattaque qui a compromis des informations personnelles d'employés et d'autres personnes. L'incident a été détecté le 13 mai et des mesures ont été prises pour bloquer l'accès non autorisé et prévenir d'autres activités illicites. L'enquête est en cours et les autorités compétentes ont été notifiées, mais aucune information clinique n'a été compromise.</description><pubDate>Thu, 23 May 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Jumbo Group (SGP) autour du 22 mai 2024.</title><link>https://www.8world.com/singapore/jumbo-group-ransomware-incident-2462466</link><description>Le groupe Jumbo a été victime d'une attaque de logiciel de rançon et a signalé l'incident aux autorités compétentes, notamment la police et les organismes de protection des données et de sécurité réseau. Selon les premières enquêtes, aucune fuite de données n'a été détectée et l'incident n'a pas eu d'impact significatif sur les opérations du groupe. Le groupe mène une enquête approfondie sur l'incident et prendra des mesures pour renforcer la sécurité de son réseau.</description><pubDate>Thu, 23 May 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Trego County Lemke Memorial Hospital (USA) autour du 06 mai 2024.</title><link>https://www.kfdi.com/2024/05/22/northwest-kansas-hospital-hit-by-cyberattack/</link><description>Un hôpital du nord-ouest du Kansas a été victime d'une cyberattaque. L'article ne fournit pas de détails sur la nature de l'attaque ou les données compromises. Aucune autre information n'est disponible sur l'incident.</description><pubDate>Thu, 23 May 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Stanglwirt (AUT) autour du 22 mai 2023.</title><link>https://www.oe24.at/leute/oesterreich/cyber-angriff-auf-stanglwirt-schwarzenegger-und-co-fuerchten-um-ihre-daten/595360548</link><description>Le luxueux hôtel Stanglwirt à Kitzbühel a été victime d'une cyberattaque, laissant ses serveurs hors ligne et mettant en danger les données de ses célèbres clients, notamment Arnold Schwarzenegger et Jessica Alba. Les propriétaires de l'hôtel ont attribué la panne à leur fournisseur d'accès à internet. Après 12 heures, le site web de l'hôtel a été restauré.</description><pubDate>Thu, 23 May 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item></channel></rss>