<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Cyberattaques | Casualtek</title><link>https://raw.githubusercontent.com/Casualtek/Cyberwatch/main/cyberattaques.xml</link><description>Flux RSS de suivi, en Français, des cyberattaques rapportées dans la presse internationale. Maintenu par Valéry Rieß-Marchive (LeMagIT).</description><language>fr</language><lastBuildDate>Thu, 05 Jun 2025 00:00:00 -0000</lastBuildDate><item><title>Prefeitura de Rio Preto (BRA) autour du 05 juin 2025.</title><link>https://www.gazetaderiopreto.com.br/cidades/noticia/2025/06/ataque-cibernetico-tira-telefone-do-samu-do-ar-em-rio-preto.html</link><description>Un ataque cibernétique a paralysé le système de la préfecture de Rio Preto, affectant les services de santé, notamment le SAMU, dont le téléphone est hors service. Les services sont actuellement réalisés manuellement, ce qui provoque des retards et des files d'attente. La préfecture travaille pour rétablir les services le plus rapidement possible.</description><pubDate>Thu, 05 Jun 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Foppa (DEU) autour du 25 mars 2025.</title><link>n/a</link><description>Qilin. Non revendiqué à date, mais données volées déjà divulguées.</description><pubDate>Thu, 05 Jun 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>ENILV (FRA) autour du 18 mai 2025.</title><link>n/a</link><description>Qilin. Non revendiqué à date, mais données volées déjà divulguées.</description><pubDate>Thu, 05 Jun 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>U.S. Dermatology Partners (USA) autour du 19 juin 2024.</title><link>https://www.usdermatologypartners.com/notice-of-data-incident/</link><description>U.S. Dermatology Partners a subi une faille de sécurité le 19 juin 2024, entraînant l'accès non autorisé à des informations de patients, notamment des noms, dates de naissance et numéros d'assurance maladie. L'entreprise a pris des mesures pour renforcer la sécurité de ses systèmes et offre des services de surveillance de crédit et de protection d'identité aux patients concernés. Les patients sont invités à vérifier leurs relevés d'assurance maladie et à contacter leur assureur en cas de services non reçus.</description><pubDate>Thu, 05 Jun 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Farm’s Best Food Industries Sdn. Bhd. (MYS) autour du 03 juin 2025.</title><link>https://www.businesstoday.com.my/2025/06/05/cab-cakaran-subsidiary-hit-by-cyberattack-on-accounting-system/</link><description>CAB Cakaran Corporation Berhad a annoncé que sa filiale, Farm’s Best Food Industries Sdn. Bhd., a été victime d'une attaque informatique sur son système comptable le 3 juin 2025. La société évalue actuellement l'impact de la faille de sécurité et travaille à la récupération des données affectées. Des efforts sont en cours pour restaurer le système comptable à pleine fonctionnalité avec le soutien du personnel informatique interne et de consultants en cybersécurité externes.</description><pubDate>Thu, 05 Jun 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Welts, White &amp; Fontaine, P.C. (USA) autour du 08 janvier 2025.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/1de7e899-da7d-4e15-9111-e2cc50264c03.html</link><description>Une entreprise a subi une faille de sécurité, ce qui a entraîné la fuite de données personnelles de certains de ses clients. Les services de protection de la crédibilité seront fournis pendant 12 mois pour aider les clients à surveiller leurs comptes et à détecter toute activité frauduleuse. Les clients sont invités à vérifier leurs rapports de crédit et à signaler toute anomalie.</description><pubDate>Thu, 05 Jun 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>InStream, LLC (USA) autour du 25 juillet 2024.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/f166b568-5187-42f3-96cf-efd913c7efc5.html</link><description>InStream, une entreprise de stockage et de numérisation de données, a subi une faille de sécurité entre le 20 et le 25 juillet 2024, lors de laquelle des fichiers ont été copiés par un acteur inconnu. L'enquête a révélé que des informations personnelles, notamment des noms et des numéros de sécurité sociale, avaient été compromises. InStream a informé les individus concernés et leur offre des services de surveillance de crédit et de protection d'identité gratuits pendant 12 mois. Les personnes touchées sont invitées à rester vigilantes et à surveiller leurs comptes pour détecter toute activité suspecte. InStream a également fourni des informations sur la façon de placer une alerte de fraude ou un gel de crédit sur leur dossier de crédit pour se protéger contre les vols d'identité.</description><pubDate>Thu, 05 Jun 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Lewy Body Dementia Association, Inc. (USA) autour du 23 avril 2025.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/0d845d9a-2c66-45d6-af48-5d5476279dd4.html</link><description>La Lewy Body Dementia Association (LBDA) a été victime d'un incident de sécurité découvert le 23 avril 2025, impliquant un accès non autorisé à leur plateforme de paie. Les informations personnelles compromises incluent les noms, numéros de sécurité sociale et informations bancaires des personnes affectées.</description><pubDate>Wed, 04 Jun 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Carpenter, McCadden &amp; Lane, LLP (USA) autour du 19 avril 2024.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/3189bef5-582d-4467-afa0-c9293faf867c.html</link><description>Entre le 18 et le 19 avril 2024, le cabinet Carpenter, McCadden &amp; Lane, LLP a été victime d’un accès non autorisé à certains fichiers contenant des informations personnelles telles que le nom, le numéro de sécurité sociale et le numéro de permis de conduire. L’incident a été découvert le 12 septembre 2024, date à laquelle l'attaque a été revendiquée sous l'enseigne Meow.</description><pubDate>Wed, 04 Jun 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Renkim Corporation (USA) autour du 03 mars 2025.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/6495db02-104b-4de2-b073-94f24f0d7508.html</link><description>Le 3 mars 2025, Renkim a détecté une activité suspecte sur son réseau, qui aurait débuté la veille, impliquant un accès non autorisé à certains fichiers contenant des informations personnelles limitées utilisées pour la gestion de services de communication. L’entreprise a immédiatement sécurisé ses systèmes, lancé une enquête avec l’aide d’experts en cybersécurité et informé les forces de l’ordre. Afin de protéger les personnes affectées, Renkim propose un abonnement gratuit à un service de surveillance de crédit via Experian IdentityWorks.</description><pubDate>Wed, 04 Jun 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Charleston School of Law (USA) autour du 05 février 2025.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/8ea7381e-72cc-48d1-b961-9cba3481f9bf.html</link><description>Le 5 février 2025, la Charleston School of Law a découvert qu'un tiers non autorisé avait accédé à son réseau interne, compromettant potentiellement des fichiers contenant des informations personnelles. Après enquête, il a été confirmé que des données telles que les noms complets et potentiellement d'autres informations sensibles ont été exposées entre le 15 janvier et le 10 février 2025. L’établissement a depuis renforcé la sécurité, informé les personnes concernées, et propose un abonnement gratuit à Experian IdentityWorks pour prévenir toute utilisation frauduleuse des données.</description><pubDate>Wed, 04 Jun 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Next Step Healthcare LLC (USA) autour du 05 juin 2024.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/bcc8bbb9-cf64-4b49-b36f-d87a687f1412.html</link><description>Next Step Healthcare, LLC, a informé l'Attorney General du Maine, Aaron Frey, d'une faille de sécurité dans ses systèmes. Cette faille a pu affecter environ 192 résidents du Maine, dont des informations personnelles telles que les noms, les numéros de sécurité sociale et les numéros de permis de conduire. L'entreprise a pris des mesures pour sécuriser ses systèmes et a lancé une enquête pour déterminer l'étendue de la faille. L'attaque a été revendiquée par Qilin le 17 juin 2024.</description><pubDate>Wed, 04 Jun 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Mental Health Association (USA) autour du 02 décembre 2024.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/df6a34d8-4d54-4bb9-b1b9-4f04b42cda30.html</link><description>Mental Health Association (MHA) a subi une faille de sécurité informatique le 2 décembre 2024, qui a pu permettre à un acteur non autorisé d'accéder à des informations personnelles. L'incident a été découvert et MHA a pris des mesures pour sécuriser ses systèmes et engager une enquête forensique. Les résultats de l'enquête ont montré que des informations personnelles, telles que des noms, adresses, numéros de sécurité sociale et informations médicales, pourraient avoir été compromises.</description><pubDate>Wed, 04 Jun 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Bradford Health Services LLC (USA) autour du 08 décembre 2023.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/d20a8317-bebe-44dd-8152-2c32910a377f.html</link><description>La société Bradford Health a subi une brèche de sécurité le 8 décembre 2023, qui a permis à un acteur non autorisé d'accéder à certaines données personnelles et protégées. Les informations compromises incluent des noms, des numéros de permis de conduire, des dates de naissance, des informations médicales et des numéros de sécurité sociale. L'attaque a été revendiquée le 3 janvier 2024 par Hunters International.</description><pubDate>Wed, 04 Jun 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Town of Bedford (USA) autour du 19 novembre 2024.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/a3b5d883-ea77-461d-b994-68887917164c.html</link><description>La ville de Bedford a détecté une faille de sécurité dans son système d'e-mail qui pourrait avoir compromis les informations personnelles de certains individus. Les autorités ont sécurisé et remédié la faille, et ont engagé des experts pour renforcer la sécurité des données. L'attaque a été revendiquée par Qilin le 29 mars 2025.</description><pubDate>Wed, 04 Jun 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Hardin, Kundla, McKeon, &amp; Poletto, P.C. (USA) autour du 15 janvier 2024.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/05405773-6097-4b88-8f0e-61634e053b38.html</link><description>Le cabinet d'avocats Constangy Brooks Smith &amp; Prophete LLP a informé l'Attorney General du Maine, Aaron Frey, d'une faille de sécurité chez son client, Hardin, Kundla, McKeon &amp; Poletto P.C. Cette faille a pu permettre l'accès non autorisé à des informations personnelles, notamment des noms, des dates de naissance, des numéros de sécurité sociale et des informations de santé.</description><pubDate>Wed, 04 Jun 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Precision Tax Relief LLC (USA) autour du 01 avril 2025.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/903f1ed9-9c12-4058-b6d7-3c45bc80b8f5.html</link><description>Precision Tax Relief, LLC (PTR) a découvert une activité suspecte dans son réseau informatique le 1er avril 2025. Une enquête a révélé qu'un acteur non autorisé a accédé au réseau de PTR et a pu visualiser ou copier certaines informations, notamment des noms, des numéros de sécurité sociale, des numéros de permis de conduire et des informations financières. L'attaque a été revendiquée par Akira le 13 mai.</description><pubDate>Wed, 04 Jun 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Gleason, Flynn, Emig &amp; Mcafee, Chartered (USA) autour du 31 octobre 2024.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/d5721432-1548-4877-beb6-632492450f38.html</link><description>Gleason, Flynn, Emig et McAfee, Chartered, ont découvert une activité suspecte sur leurs systèmes informatiques le 31 octobre 2024. Une enquête a révélé que des fichiers contenant des informations personnelles, notamment des numéros de sécurité sociale et des numéros de compte financier, ont pu être accédés par un acteur non autorisé. L'entreprise offre des services de protection contre la fraude et de surveillance du crédit gratuits aux personnes touchées. Pour s'inscrire à ces services, les personnes concernées doivent se connecter au site Web de Cyberscout et suivre les instructions. Les personnes touchées sont également invitées à prendre des mesures pour protéger leur identité, telles que la vérification de leurs rapports de crédit et la mise en place d'alertes de fraude.</description><pubDate>Wed, 04 Jun 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Lanigan Ryan (USA) autour du 08 décembre 2024.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/66bf5b4f-b8d1-4f1a-b96a-fec933e68ca9.html</link><description>Lanigan Ryan informe les destinataires d'une faille de sécurité qui a pu compromettre leurs informations personnelles. L'incident a été découvert le 20 mai 2025, mais il est lié à un événement qui a eu lieu le 8 décembre 2024. Les informations qui ont pu être compromises incluent le nom et d'autres données personnelles.</description><pubDate>Wed, 04 Jun 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Astor Weiss Kaplan &amp; Mandel LLP (USA) autour du 27 novembre 2024.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/02a0ee60-98ec-46ce-b2e2-a455980291f8.html</link><description>Astor Weiss Kaplan &amp; Mandel LLP a subi une faille de sécurité dans son réseau le 27 novembre 2024, ce qui a pu compromettre les informations personnelles de certains individus. L'entreprise a pris des mesures immédiates pour sécuriser son système et a lancé une enquête pour déterminer l'étendue de l'incident. Les informations potentiellement affectées incluent les noms, les numéros de sécurité sociale, les informations de permis de conduire et les informations de compte financier. Astor Weiss a notifié les individus potentiellement affectés, y compris un résident du Maine, et leur offre des services de surveillance de crédit et d'assistance en cas de fraude gratuits. L'entreprise a également mis en place des mesures supplémentaires pour renforcer la sécurité de ses systèmes et prévenir de futurs incidents.</description><pubDate>Wed, 04 Jun 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item></channel></rss>