<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Cyberattaques | Casualtek</title><link>https://raw.githubusercontent.com/Casualtek/Cyberwatch/main/cyberattaques.xml</link><description>Flux RSS de suivi, en Français, des cyberattaques rapportées dans la presse internationale. Maintenu par Valéry Rieß-Marchive (LeMagIT).</description><language>fr</language><lastBuildDate>Tue, 23 Dec 2025 00:00:00 -0000</lastBuildDate><item><title>Eanes Independent School District (USA) autour du 06 décembre 2025.</title><link>https://dysruptionhub.com/eanes-isd-ransomware-claim-texas/</link><description>Le district scolaire Eanes Independent School District a subi une panne de Wi-Fi pendant une semaine, qui a été restaurée le 12 décembre. L'enseigne Qilin a revendiqué une attaque contre ce district scolaire le 22 décembre.</description><pubDate>Tue, 23 Dec 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>North Metro Harness Initiative, LLC dba Running Aces (USA) autour du 14 août 2025.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/aa5333da-bd27-4aaa-ab7b-57570d219755.html</link><description>North Metro Harness Initiative, LLC dba Running Aces experienced a data security incident between July 27, 2025, and August 14, 2025, potentially impacting personal information of customers. A cyberattack against Running Aces was claimed by Qilin on September 8.</description><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Apele Române (ROU) autour du 22 décembre 2025.</title><link>https://adz.news/artikel/artikel/cyberangriff-auf-rumaenische-wasserwerke</link><description>Des hackers ont attaqué les systèmes informatiques de l'entreprise de distribution d'eau Apele Române, en Roumanie, en cryptant presque 1000 systèmes et en réclamant une rançon. L'approvisionnement en eau n'est pas affecté pour le moment. Les autorités sont en train d'enquêter et de prendre des mesures pour limiter les dégâts.</description><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Supreme Electronics Co., Ltd. (TWN) autour du 21 décembre 2025.</title><link>https://emops.twse.com.tw/server-java/t05sr01_1_e?&amp;isNew=Y&amp;seq_no=1&amp;spoke_time=171054&amp;spoke_date=20251221&amp;co_id=8112</link><description>La société a subi une attaque informatique, mais aucune fuite de données n'a été détectée et l'incident n'a pas d'impact significatif sur les opérations. La société a pris des mesures de sécurité pour atténuer les risques et continuera à surveiller la situation. Les systèmes d'information de la société ont été visés par des hackers externes.</description><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Mitchell County Department of Social Services (USA) autour du 20 octobre 2025.</title><link>https://dysruptionhub.com/mitchell-county-nc-ransomware-dss-phi/</link><description>Le comté de Mitchell en Caroline du Nord a subi une attaque de ransomware en octobre, entraînant un accès non autorisé et le vol de données de santé du Département des services sociaux. Le comté a signalé des interruptions de téléphone et d'e-mail pendant cette période, les qualifiant de problèmes techniques. Les attaquants ont volé des données, notamment des informations de santé protégées, entre le 16 et le 20 octobre.</description><pubDate>Sat, 20 Dec 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Clarksville Independent School District (USA) autour du 26 novembre 2025.</title><link>https://dysruptionhub.com/clarksville-isd-outage-ransomware-texas/</link><description>Le district scolaire indépendant de Clarksville au Texas a signalé une panne informatique et de réseau à l'échelle du district le 26 novembre, et a averti qu'il pourrait falloir des jours pour la résoudre. Des semaines plus tard, un groupe de ransomware a publié une revendication concernant le district que les responsables n'ont pas confirmée. Le district a déclaré que le centre de services éducatifs de la région 8 l'aidait et qu'il ne s'attendait pas à ce que le problème soit résolu avant le retour des étudiants la semaine suivante.</description><pubDate>Sat, 20 Dec 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>McIntosh Laboratory, Inc. (USA) autour du 21 octobre 2025.</title><link>https://ago.vermont.gov/document/2025-12-17-mcintosh-laboratory-data-breach-notice-consumers</link><description>McIntosh Laboratory, Inc. experienced a cyber attack that may have impacted some of the affected individuals' information. The attack occurred between October 17 and 19, 2025, and the perpetrator accessed and acquired certain data. A cyberattack against McIntosh Laboratory was claimed by Safepay on November 5.</description><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Artivo Surfaces (USA) autour du 01 septembre 2025.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/59c555d4-5513-493b-9bd1-199bdda56396.html</link><description>Artivo Surfaces detected suspicious activity on its network on September 1, 2025, and an unauthorized actor accessed or acquired certain information, including names and Social Security numbers. Artivo conducted a detailed review of the potentially impacted data and determined that information related to one Maine resident was contained in the potentially accessed or acquired files. The incident was recently completed on November 24, 2025.</description><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Commission scolaire Eastern Townships (CAN) autour du 18 décembre 2025.</title><link>https://www.lavoixdelest.ca/actualites/actualites-locales/2025/12/18/la-commission-scolaire-eastern-townships-victime-dune-cyberattaque-GMFVG2YBOVAVVGJN2OKX5EPCYQ/</link><description>La commission scolaire Eastern Townships a détecté une attaque informatique visant ses serveurs, mais ses bases de données ne semblent pas avoir été affectées. Les équipements à l’origine de l’attaque ont été identifiés et mis hors fonction. Les services informatiques ne seront pas disponibles le lendemain et le retour à la normale pourrait nécessiter plusieurs jours.</description><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>São João da Ponte (BRA) autour du 11 décembre 2025.</title><link>https://webterra.com.br/2025/12/18/prefeitura-de-sao-joao-da-ponte-sofre-ataque-cibernetico-e-criminosos-exigem-resgate-de-quase-r-440-mil/</link><description>La mairie de São João da Ponte a été victime d'une attaque cybernétique qui a compromis les systèmes administratifs et entraîné la perte de données importantes. Les criminels ont exigé le paiement de 80 000 dollars pour fournir les clés d'accès aux données volées. La municipalité n'a pas payé et les autorités policières enquêtent sur l'affaire.</description><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Eckerd Youth Alternatives Inc. dba Eckerd Connects (USA) autour du 11 novembre 2024.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/3feda70c-fe80-491e-accf-4857d5d95918.html</link><description>Eckerd Connects experienced a cybersecurity incident involving unauthorized access to their network, potentially exposing personal information between November 3, 2024, and November 11, 2024. The incident was discovered on November 11, 2024, and an investigation was conducted. Complimentary identity monitoring services are being offered to affected individuals.</description><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Pit River Health Service (USA) autour du 30 novembre 2025.</title><link>https://dysruptionhub.com/pit-river-health-cyber-incident-ca/</link><description>Pit River Health Service a subi une atteinte à la cybersécurité qui a perturbé l'accès à ses dossiers médicaux électroniques et à son logiciel dentaire, obligeant certains patients à recourir à des processus papier plus lents. La clinique a restauré l'accès à certains systèmes et continue d'enquêter sur l'incident. Les systèmes devraient être pleinement opérationnels d'ici la fin du mois.</description><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Servicio Nacional de Geología y Minería (Sernageomin) (CHL) autour du 17 décembre 2025.</title><link>https://www.mch.cl/negocios-industria/sernageomin-entrega-antecedentes-sobre-ataque-cibernetico-a-sus-servidores/</link><description>Le Servicio Nacional de Geología y Minería (Sernageomin) a été victime d'une attaque informatique, ce qui a provoqué une interruption temporaire de son portail institutionnel et de ses plateformes internes. Les protocoles d'urgence ont été activés pour protéger les opérations critiques et garantir la continuité des services essentiels. Les équipes de Sernageomin travaillent pour rétablir l'opérativité des systèmes et mettre en œuvre des mesures de cybersécurité supplémentaires.</description><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>DXS International plc (GBR) autour du 14 décembre 2025.</title><link>https://www.londonstockexchange.com/news-article/market-news/dxs-international-plc-aqse-dxsp-notice-of-cyber-security-incident/17379494</link><description>DXS International plc annonce avoir subi un incident de sécurité informatique affectant ses serveurs, découvert le 14 décembre. La faille a été rapidement maîtrisée par ses équipes, en collaboration avec NHS England, et une société externe de cybersécurité enquête sur l’incident.</description><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Ungava Tulattavik Health Center (CAN) autour du 15 novembre 2024.</title><link>https://nunatsiaq.com/stories/article/nunavik-health-centre-targeted-by-cyberattack/</link><description>Le centre de santé Ungava Tulattavik a été victime d'une cyberattaque qui a compromis des informations sensibles sur les patients et les employés. Les autorités ont bloqué l'attaque dès sa détection et une enquête est en cours. Le centre a mis en place des mesures pour sécuriser les systèmes et soutenir les personnes touchées.</description><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>CES Group Engineers, LLP (USA) autour du 21 août 2025.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/16fa9da9-a0ed-4b2e-b4d9-f2cfd2a83c37.html</link><description>CES Group Engineers, LLP experienced a data breach where an unauthorized actor potentially gained access to certain files within their network from August 20, 2025, to August 21, 2025. The information that could have been impacted includes name and driver's license number. CES is providing access to credit monitoring services for one year to affected individuals.</description><pubDate>Wed, 17 Dec 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>NAHGA Claim Services (USA) autour du 10 avril 2025.</title><link>https://ago.vermont.gov/document/2025-12-15-nahga-claim-services-data-breach-notice-consumers</link><description>NAHGA Claim Services experienced a data security incident where unauthorized activity was detected on their network systems, potentially affecting personal information of individuals. The incident occurred between April 8, 2025, and April 11, 2025. The affected information may have included names and other personal details.</description><pubDate>Wed, 17 Dec 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>DAINICHI COLOR VIETNAM CO., LTD. (VNM) autour du 15 décembre 2025.</title><link>https://contents.xj-storage.jp/xcontents/AS03610/7f5e397c/2a50/4566/8091/b7cc4da65c66/20251217114618493s.pdf</link><description>Le 15 décembre 2025, une attaque par rançongiciel a chiffré des fichiers sur des serveurs et PC de la filiale. Les systèmes concernés ont été immédiatement isolés pour éviter toute propagation, et des équipes informatiques sont mobilisées pour le rétablissement. Une éventuelle fuite de données est en cours d’évaluation. (via eCrime.ch)</description><pubDate>Wed, 17 Dec 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Office of the Ombudsman (IRL) autour du 16 décembre 2025.</title><link>https://www.independent.ie/irish-news/ombudsmans-office-confirms-it-has-suffered-ransomware-cyberattack/a586049366.html</link><description>Le bureau de l'Ombudsman a subi une attaque de ransomware, les systèmes ont été désactivés pour minimiser les dommages. Une enquête forensique est en cours avec l'aide du Centre national de cybersécurité et des spécialistes externes. Le bureau travaille à rétablir les services en toute sécurité et à protéger les données des utilisateurs.</description><pubDate>Wed, 17 Dec 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Secretaría de Hacienda del Gobierno de Sonora (MEX) autour du 17 décembre 2025.</title><link>https://contigopuebla.mx/2025/66139/sonora-sufre-ataque-cibernetico/</link><description>Un cyberattaque présumée a visé le système financier du gouvernement de Sonora, provoquant la suspension temporaire des services numériques de la Secretaría de Hacienda. Les autorités ont confirmé des tentatives de piratage et ont initié une analyse pour contenir les risques. Les services ont été rétablis de manière progressive après les premières évaluations.</description><pubDate>Wed, 17 Dec 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item></channel></rss>