<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Cyberattaques | Casualtek</title><link>https://raw.githubusercontent.com/Casualtek/Cyberwatch/main/cyberattaques.xml</link><description>Flux RSS de suivi, en Français, des cyberattaques rapportées dans la presse internationale. Maintenu par Valéry Rieß-Marchive (LeMagIT).</description><language>fr</language><lastBuildDate>Fri, 21 Mar 2025 00:00:00 -0000</lastBuildDate><item><title>Cottrill's Specialty Pharmacy (USA) autour du 21 janvier 2025.</title><link>https://cottrillspharmacy.com/data-security-event/</link><description>La pharmacie spécialisée Cottrill's a révélé une violation de données qui a pu affecter des informations personnelles de certains individus, notamment des noms, des dates de naissance, des numéros de sécurité sociale et des informations de santé. L'incident a été découvert le 21 janvier 2025 et la pharmacie a pris des mesures pour sécuriser ses systèmes et notifier les autorités compétentes. Les individus potentiellement affectés sont encouragés à rester vigilants et à prendre des mesures pour protéger leurs informations personnelles.</description><pubDate>Fri, 21 Mar 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>North Shore Health Network (CAN) autour du 19 mars 2025.</title><link>https://www.elliotlaketoday.com/local-news/north-shore-health-network-experiences-cyber-incident-10404284</link><description>Le North Shore Health Network a été victime d'une cyberattaque qui a affecté ses trois sites à Blind River, Thessalon et Richards Landing, entraînant la perte d'accès à internet et aux dossiers médicaux régionaux. Selon le CEO, Tim Vine, il n'y a eu ni rançon, ni perte de données, ni compromission d'informations de santé ou privées. Le réseau de santé travaille avec une firme de sécurité tierce pour valider son réseau et espère restaurer l'accès à ses systèmes d'ici la fin de la journée.</description><pubDate>Fri, 21 Mar 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Cerballiance (FRA) autour du 15 mars 2025.</title><link>https://www.clubic.com/actualite-558117-les-laboratoires-francais-cerballiance-ont-ete-victimes-d-une-cyberattaque-voici-les-donnees-qui-ont-fuite.html</link><description>Les laboratoires Cerballiance Provence-Azur et Cerballiance Alpes Durance ont annoncé avoir été victimes d'une cyberattaque compromettant les données administratives de leurs patients, notamment les informations d'état civil, les coordonnées et les données de sécurité sociale. Bien que l'entreprise affirme que les données médicales n'ont pas été affectées, cette attaque soulève de nouvelles inquiétudes quant à la protection des informations sensibles dans le secteur de la santé. Les autorités compétentes, dont l'ANSSI et la CNIL, ont été immédiatement alertées afin de gérer l'incident conformément aux réglementations en vigueur.</description><pubDate>Fri, 21 Mar 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Wesizwe Platinum (ZAF) autour du 09 décembre 2024.</title><link>https://www.businesslive.co.za/bd/companies/mining/2024-12-10-wesizwe-platinums-finances-exposed-after-cyberattack/</link><description>La société Wesizwe Platinum a été victime d'une cyberattaque, exposant ainsi ses finances. L'attaque a permis aux pirates de accéder à des informations sensibles de l'entreprise. Les détails de l'incident ne sont pas encore précisés, mais l'entreprise est en train d'enquêter sur l'incident.</description><pubDate>Fri, 21 Mar 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Parascript, LLC (USA) autour du 16 août 2024.</title><link>https://www.jdsupra.com/legalnews/parascript-announces-data-breach-4684375/</link><description>La société Parascript, LLC, spécialisée dans les solutions d'automatisation de documents basées sur l'intelligence artificielle, a annoncé une violation de données suite à une attaque ransomware en août 2024, qui a permis à une partie non autorisée d'accéder à des informations sensibles, notamment des noms et des numéros de sécurité sociale. L'enquête a révélé que les données avaient été compromises entre le 29 juillet et le 16 août 2024. Les lettres de notification de violation de données ont été envoyées aux personnes affectées le 18 mars 2025.</description><pubDate>Fri, 21 Mar 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>DHR Health (USA) autour du 20 mars 2025.</title><link>https://www.valleycentral.com/news/local-news/dhr-health-hit-by-cyber-attack/</link><description>DHR Health, un établissement de santé au Texas, a été victime d'une cyberattaque, mais a affirmé que les soins aux patients continuaient sans interruption grâce à des protocoles de sauvegarde en place. L'équipe IT de l'établissement travaille à restaurer la fonctionnalité complète de ses systèmes d'information. L'incident est en cours d'enquête et DHR Health a exprimé sa gratitude envers ses patients, son personnel et sa communauté pour leur patience et leur soutien.</description><pubDate>Fri, 21 Mar 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Lake-Washington-Vascular (USA) autour du 14 février 2025.</title><link>https://www.vpnranks.com/news/cyberattack-shuts-down-clinic-21k-patients-exposed/</link><description>Une cyberattaque a frappé le Lake Washington Vascular, un fournisseur de soins vasculaires, exposant les données médicales de 21 000 patients et forçant la clinique à cesser ses opérations. Les informations compromises incluent les noms, adresses, historiques médicaux, résultats de tests diagnostiques, numéros d'identification gouvernementaux et numéros d'identification des payeurs. Les patients sont maintenant exposés au risque de vol d'identité, de fraude d'assurance et de chantage médical.</description><pubDate>Thu, 20 Mar 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Southeast Series of Lockton Companies (USA) autour du 20 novembre 2024.</title><link>https://www.hipaajournal.com/cyberattack-on-michigan-plastic-surgery-practice-affects-almost-20000-patients/</link><description>Une cyberattaque a touché le centre de chirurgie plastique Hand &amp; Plastic Surgery Centre au Michigan, affectant près de 20 000 patients, avec des informations personnelles et de santé protégées exposées. Deux autres entreprises, Dove Healthcare au Wisconsin et Southeast Series of Lockton Companies en Géorgie, ont également signalé des violations de données, affectant respectivement 16 255 et 1 706 individus. Les entreprises ont offert des services de surveillance du crédit et de protection contre la fraude aux personnes affectées.</description><pubDate>Wed, 19 Mar 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Dove Healthcare (USA) autour du 06 juillet 2024.</title><link>https://www.hipaajournal.com/cyberattack-on-michigan-plastic-surgery-practice-affects-almost-20000-patients/</link><description>Une cyberattaque a touché le centre de chirurgie plastique Hand &amp; Plastic Surgery Centre au Michigan, affectant près de 20 000 patients, avec des informations personnelles et de santé protégées exposées. Deux autres entreprises, Dove Healthcare au Wisconsin et Southeast Series of Lockton Companies en Géorgie, ont également signalé des violations de données, affectant respectivement 16 255 et 1 706 individus. Les entreprises ont offert des services de surveillance du crédit et de protection contre la fraude aux personnes affectées.</description><pubDate>Wed, 19 Mar 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Hand &amp; Plastic Surgery Centre (USA) autour du 29 janvier 2025.</title><link>https://www.hipaajournal.com/cyberattack-on-michigan-plastic-surgery-practice-affects-almost-20000-patients/</link><description>Une cyberattaque a touché le centre de chirurgie plastique Hand &amp; Plastic Surgery Centre au Michigan, affectant près de 20 000 patients, avec des informations personnelles et de santé protégées exposées. Deux autres entreprises, Dove Healthcare au Wisconsin et Southeast Series of Lockton Companies en Géorgie, ont également signalé des violations de données, affectant respectivement 16 255 et 1 706 individus. Les entreprises ont offert des services de surveillance du crédit et de protection contre la fraude aux personnes affectées.</description><pubDate>Wed, 19 Mar 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>California Cryobank (CCB) (USA) autour du 20 avril 2024.</title><link>https://www.cyberdaily.au/security/11870-california-cryobank-confirms-year-old-cyber-attack</link><description>La California Cryobank, la plus grande banque de sperme aux États-Unis, a confirmé avoir été victime d'une cyberattaque en avril 2024, au cours de laquelle des acteurs malveillants ont pu accéder à des informations sensibles, notamment des données de santé et des informations bancaires. L'incident a pu compromettre la confidentialité des donneurs de sperme, qui pourraient être identifiés et faire l'objet de fraudes ou de chantage. La société n'a pas précisé le nombre de personnes affectées, ni si ses opérations à l'étranger ont été impactées.</description><pubDate>Wed, 19 Mar 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Derby Police Department (USA) autour du 11 mars 2025.</title><link>https://valley.newhavenindependent.org/article/city_officials_mum_on_derby_pd_cyber_issue</link><description>Le département de police de Derby, au Connecticut, a été victime d'une cyberattaque, probablement une attaque de ransomware, qui a compromis ses systèmes informatiques. Les détails de l'incident ne sont pas rendus publics, mais il semblerait que les attaquants aient pris le contrôle des données et demandent une rançon pour les restituer. C'est la deuxième fois que le département de police de Derby est victime d'une attaque de ransomware, après une première attaque en 2018.</description><pubDate>Tue, 18 Mar 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Virgin Islands Lottery (VIL) (VIR) autour du 17 mars 2025.</title><link>https://viconsortium.com/vi-technology/virgin-islands-v-i--lottery-hit-by-cyberattack--retail-sales-and-prize-claims-temporarily-halted</link><description>La Loterie des Îles Vierges a été victime d'une cyberattaque qui a entraîné la suspension temporaire de toutes ses opérations, notamment les ventes de billets et les réclamations de prix. L'attaque a affecté plusieurs aspects de l'opération de la loterie, y compris les ventes au détail, les réclamations de prix et les fonctions administratives. La loterie travaille avec les autorités compétentes pour enquêter sur l'incident, récupérer les systèmes affectés et renforcer les protocoles de sécurité pour éviter de futures attaques.</description><pubDate>Tue, 18 Mar 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>James Pascoe (NZL) autour du 16 mars 2025.</title><link>https://businessdesk.co.nz/article/retail/parent-company-of-farmers-and-whitcoulls-victim-of-cyber-attack</link><description>Le groupe de distribution James Pascoe a été victime d'une cyberattaque ayant perturbé ses magasins à travers le pays. L'attaque, survenue durant le week-end, a été rapidement détectée par les systèmes de sécurité, limitant les dommages. Bien que certains services, comme les lignes téléphoniques et les e-mails du service client, aient été affectés, la plupart des systèmes ont depuis été rétablis.</description><pubDate>Tue, 18 Mar 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Ascom (CHE) autour du 16 mars 2025.</title><link>https://de.tradingview.com/news/reuters.com,2025-03-17:newsml_GNEbcdb75:0/</link><description>La société Ascom a été victime d'une cyberattaque le 16 mars 2025, visant son système de ticketing technique. Les autres systèmes IT et les systèmes des clients n'ont pas été affectés et fonctionnent normalement. Les enquêtes sont en cours et Ascom collabore avec les autorités compétentes pour déterminer l'ampleur de l'attaque.</description><pubDate>Tue, 18 Mar 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Strafford County (USA) autour du 15 mars 2025.</title><link>https://eu.fosters.com/story/news/local/2025/03/17/strafford-county-communications-down/82493512007/</link><description>Les systèmes de communication du comté de Strafford sont hors ligne depuis samedi, et les responsables ne connaissent pas encore la raison de cette panne. Les bureaux du comté, y compris le département du procureur, sont privés d'accès à leurs téléphones et à leurs courriels, mais les services médicaux et les opérations du centre de détention fonctionnent toujours grâce à des systèmes de secours. Les enquêteurs ne peuvent pas encore confirmer si cette panne est due à une cyberattaque.</description><pubDate>Tue, 18 Mar 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Ostheim (FRA) autour du 02 février 2025.</title><link>https://www.dna.fr/faits-divers-justice/2025/03/17/la-mairie-d-ostheim-attaquee-par-un-logiciel-de-rancon</link><description>La mairie d'Ostheim, dans le Haut-Rhin, a été victime d'une cyberattaque par rançongiciel le 2 février dernier, qui a crypté 95% de ses données. La mairie n'a pas payé la rançon et a pu récupérer la plupart de ses données grâce à une sauvegarde quasi intégrale, mais l'opération a coûté environ 2 500 €. L'incident a servi de rappel pour renforcer la prévention et la sécurité au sein de la mairie, et la gendarmerie propose des services de prévention et de pré-diagnostic gratuits aux collectivités et entreprises.</description><pubDate>Tue, 18 Mar 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Atchison County (USA) autour du 16 mars 2025.</title><link>https://www.mscnews.net/news/?nk=79133</link><description>Les bureaux du comté d'Atchison sont fermés les 17 et 18 mars en raison d'une cyberattaque qui a touché le réseau informatique du comté. Les services d'urgence, tels que le 911, ne sont pas affectés. Le comté travaille avec des experts en cybersécurité pour enquêter sur l'incident et restaurer les services en sécurité.</description><pubDate>Tue, 18 Mar 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Sozialholding der Stadt Mönchengladbach (DEU) autour du 17 mars 2025.</title><link>https://www.zeit.de/news/2025-03/17/cyberangriff-gegen-altenheim-verwaltung-in-moenchengladbach</link><description>Des hackers ont lancé une cyberattaque contre la gestion des maisons de retraite de la ville de Mönchengladbach, en Allemagne, laissant les systèmes informatiques hors service. Les six maisons de retraite et la centrale de l'entreprise sont actuellement inaccessibles par téléphone et par e-mail, mais la ville assure que la prise en charge des résidents est garantie. Une plainte a été déposée auprès de la police et l'entreprise travaille à rétablir ses systèmes informatiques.</description><pubDate>Mon, 17 Mar 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>St Albert the Great College (MLT) autour du 05 mars 2025.</title><link>https://timesofmalta.com/article/cyberattack-shuts-600-staff-student-accounts-st-albert-college.1106623</link><description>Une cyberattaque massive a frappé le collège St Albert the Great à Malte, bloquant les comptes Microsoft Teams de 600 étudiants et membres du personnel, ce qui a suscité des inquiétudes quant à la perte de données académiques et de informations sensibles. L'incident a été signalé à la police, qui a reçu trois autres rapports de hacking similaires, mais l'enquête est encore à un stade précoce. Les autorités craignent que d'autres écoles aient pu être ciblées ou le soient dans les semaines à venir.</description><pubDate>Mon, 17 Mar 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item></channel></rss>