<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Cyberattaques | Casualtek</title><link>https://raw.githubusercontent.com/Casualtek/Cyberwatch/main/cyberattaques.xml</link><description>Flux RSS de suivi, en Français, des cyberattaques rapportées dans la presse internationale. Maintenu par Valéry Rieß-Marchive (LeMagIT).</description><language>fr</language><lastBuildDate>Sun, 29 Sep 2024 00:00:00 -0000</lastBuildDate><item><title>Cincinnati Public Schools (USA) autour du 15 août 2024.</title><link>https://eu.cincinnati.com/story/news/education/2024/09/27/cincinnati-public-schools-suffers-ransomware-attack/75411988007/</link><description>Le district scolaire de Cincinnati a été victime d'une cyberattaque par rançongiciel en août, qui a pu compromettre les données du district. Aucun argent n'a été volé, mais les enquêteurs travaillent avec des experts en cybersécurité pour investiguer l'incident. Le district a mis en garde les parents et les élèves contre les emails suspectes et les liens inconnus, et a promis de mettre en œuvre des mesures de sécurité pour prévenir d'autres accès non autorisés.</description><pubDate>Sun, 29 Sep 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Smeg (ITA) autour du 27 septembre 2024.</title><link>https://www.ilrestodelcarlino.it/reggio-emilia/cronaca/guastalla-attacco-hacker-alla-ditta-smeg-ae6c5ef3</link><description>La multinazionale italienne Smeg a été victime d'une cyberattaque qui a entraîné l'arrêt de ses systèmes informatiques, notamment ceux gérant la production, la logistique et les ressources humaines. Pour des raisons de sécurité, le système a été bloqué pour éviter la perte de données sensibles. Les techniciens travaillent à résoudre la situation dans les plus brefs délais pour restaurer la pleine fonctionnalité des systèmes.</description><pubDate>Sun, 29 Sep 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Agence France-Presse (AFP) (FRA) autour du 27 septembre 2024.</title><link>https://www.bild.de/politik/afp-meldet-ueber-sich-selbst-cyber-angriff-auf-frankreichs-groesste-nachrichtenagentur-66f7e6813fe25e160dfe2f39</link><description>L'Agence France-Presse (AFP), la plus grande agence de presse de France, a été victime d'une cyberattaque vendredi. Les enquêtes sont en cours et l'agence a précisé que tous ses systèmes fonctionnaient normalement, mais qu'il était possible que les informations d'accès pour la diffusion de contenu AFP soient tombées entre les mains des attaquants. L'AFP a promis de fournir plus d'informations une fois les investigations terminées.</description><pubDate>Sun, 29 Sep 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>CDC Biodiversité (FRA) autour du 26 septembre 2024.</title><link>https://www.cdc-biodiversite.fr/actualite/cdc-biodiversite-message-dinformation/</link><description>CDC Biodiversité a été victime d'une cyberattaque par ransomware depuis le 26 septembre 2024. Une cellule de crise a été mise en place pour investiguer et résoudre l'incident, avec pour priorité la protection des informations des clients, fournisseurs et collaborateurs. L'objectif est de rétablir un fonctionnement normal du système d'informations dans les meilleurs délais.</description><pubDate>Sun, 29 Sep 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Boreal Capital Management (CHE) autour du 20 juin 2024.</title><link>https://www.tippinpoint.ch/artikel/77642/ransomware-gruppe_play_hackerangriff_stellt_zuercher_latino-vermoegensverwalter_boreal_capital_bloss_.html</link><description>La société de gestion de patrimoine Boreal Capital Management à Zurich a été victime d'une cyberattaque par le groupe de ransomware Play, qui a volé 46 Go de données, notamment des informations sur 700 clients. Les données ont été publiées sur le darknet et ont été récupérées par le Consortium international des journalistes d'investigation (ICIJ), qui a révélé des informations sensibles sur des personnalités politiques et des oligarques. Boreal Capital Management a pris des mesures pour contenir l'incident et a informé les autorités compétentes.</description><pubDate>Fri, 27 Sep 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>University Medical Center (UMC) (USA) autour du 26 septembre 2024.</title><link>https://www.everythinglubbock.com/news/local-news/lubbock-umc-experiences-ransomware-attack-diverts-patients-to-other-hospitals/</link><description>Le Centre Médical Universitaire (UMC) de Lubbock, au Texas, a été victime d'une attaque par rançon (ransomware) qui a perturbé ses systèmes, obligeant l'hôpital à détourner les patients vers d'autres établissements de santé locaux. Les services d'urgence et les cliniques de soins non urgents du centre restent ouverts, mais les patients sont redirigés vers d'autres hôpitaux jusqu'à ce que le problème soit résolu. L'UMC promet de fournir des mises à jour supplémentaires lorsque plus d'informations seront disponibles.</description><pubDate>Fri, 27 Sep 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Kuwaiti Health Ministry (KWT) autour du 24 septembre 2024.</title><link>https://www.kuna.net.kw/ArticleDetails.aspx?id=3183935&amp;language=en</link><description>Le ministère de la Santé du Koweït a annoncé que les systèmes essentiels ont été restaurés après une cyberattaque qui a affecté certains hôpitaux et l'application Sahel. Les équipes techniques ont identifié les causes de la panne et ont mis en évidence des tentatives d'intrusion dans les systèmes, mais ont réussi à protéger les données sensibles. Le ministère travaille avec les agences de sécurité gouvernementales pour restaurer les systèmes restants et renforcer la sécurité pour prévenir de futures attaques.</description><pubDate>Thu, 26 Sep 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Ville de Richardson (USA) autour du 25 septembre 2024.</title><link>https://www.cor.net/Home/Components/News/News/7825/73</link><description>La ville de Richardson au Texas a été victime d'une cyberattaque le 25 septembre 2024, où un tiers a temporairement accédé aux serveurs de la ville et a tenté de chiffrer des fichiers. Les systèmes de sécurité automatiques ont contenu l'impact, mais l'accès interne aux serveurs a été fermé en précaution. Les enquêtes sont en cours avec le FBI et le DHS pour restaurer les systèmes et identifier les données compromises.</description><pubDate>Thu, 26 Sep 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Delaware libraries (USA) autour du 20 septembre 2024.</title><link>https://spotlightdelaware.org/2024/09/23/delaware-libraries-hack/</link><description>Les bibliothèques du Delaware ont été victimes d'une attaque de ransomware, qui a pris le contrôle des serveurs virtuels des ordinateurs publics, et les hackers demandent une rançon d'environ 1 million de dollars pour restituer le contrôle. La directrice des bibliothèques, Annie Norman, a décidé de ne pas payer la rançon et de reconstruire les serveurs à la place. Les bibliothèques restent ouvertes, mais les ordinateurs publics sont actuellement indisponibles, affectant l'accès à internet pour les personnes qui en dépendent.</description><pubDate>Wed, 25 Sep 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Lancaster Royal Grammar School (GBR) autour du 16 juillet 2024.</title><link>https://www.bbc.com/news/articles/c2kdvggk977o</link><description>Le Lancaster Royal Grammar School a été victime d'une cyberattaque par ransomware le 16 juillet, obligeant les employés à fermer le système informatique et à le reconstruire à partir de zéro pendant les vacances d'été. Les systèmes les plus sensibles, tels que les bases de données des élèves et les systèmes de financement, n'ont pas été affectés. L'école a refusé de payer la rançon demandée par les hackers, qui semblaient être un groupe professionnel.</description><pubDate>Tue, 24 Sep 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>VBG Unfallversicherung (DEU) autour du 23 septembre 2024.</title><link>https://www.mittelstand-nachrichten.de/datenschutz/vbg-ransomware-angriff/</link><description>La VBG Unfallversicherung à Hambourg a été victime d'une attaque de ransomware sur l'un de ses serveurs, compromettant les adresses e-mail et les informations de contact des participants à ses séminaires en ligne. Les données potentiellement compromises incluent les adresses postales et les numéros de téléphone. La VBG a pris des mesures immédiates pour contenir l'attaque et informe les personnes concernées, leur recommandant de surveiller leurs comptes et de changer leurs mots de passe.</description><pubDate>Tue, 24 Sep 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Namebay (MCO) autour du 21 septembre 2024.</title><link>https://www.namebay.com</link><description>Namebay a été victime d'une cyberattaque par ransomware le 21 septembre, entraînant la mise hors ligne de certains services tels que les mails hébergés, l'hébergement et l'API. Les équipes de sécurité de Namebay travaillent actuellement à la mise en œuvre de mesures pour un rétablissement dans les meilleurs délais. Les investigations sont en cours pour déterminer l'ampleur de l'attaque et si des données ont été exfiltrées.</description><pubDate>Tue, 24 Sep 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>MoneyGram (USA) autour du 22 septembre 2024.</title><link>https://www.theregister.com/2024/09/23/moneygram_cybersecurity_issue/</link><description>MoneyGram, une entreprise de transfert d'argent, est victime d'une cyberattaque qui a entraîné une panne de ses systèmes et services de paiement depuis vendredi. L'entreprise a identifié une "question de cybersécurité" comme cause de la panne, mais n'a pas encore précisé si elle est due à une attaque de ransomware. MoneyGram a engagé des experts en cybersécurité tiers et travaille avec les forces de l'ordre pour résoudre le problème et restaurer ses opérations.</description><pubDate>Tue, 24 Sep 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Arkansas City Water Plant (USA) autour du 22 septembre 2024.</title><link>https://www.kwch.com/video/2024/09/23/arkansas-city-water-plant-hit-by-cyberattack-over-weekend/</link><description>L'usine de traitement d'eau d'Arkansas City a été victime d'une cyberattaque pendant le week-end. L'incident a été signalé le 24 septembre 2024. Les détails de l'attaque et de ses conséquences ne sont pas encore disponibles.</description><pubDate>Tue, 24 Sep 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Schumag Aktiengesellschaft (DEU) autour du 22 septembre 2024.</title><link>https://www.boerse-frankfurt.de/nachrichten/Schumag-Aktiengesellschaft-Cyberangriff-Absage-der-fuer-den-25-September-2024-einberufenen-ordentlichen-Hauptversammlung-63c6812b-71f9-4407-b14a-589dc8f3ab55</link><description>La Schumag Aktiengesellschaft, une entreprise allemande produisant des pièces de précision en acier, a été victime d'une cyberattaque qui l'empêche de tenir son assemblée générale ordinaire prévue le 25 septembre 2024. La production a pu reprendre partiellement malgré l'attaque, mais les conséquences et les dégâts ne peuvent pas encore être évalués. Une nouvelle assemblée générale sera convoquée dès que possible.</description><pubDate>Tue, 24 Sep 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Town of Ulster (USA) autour du 11 septembre 2024.</title><link>https://hudsonvalleyone.com/2024/09/18/town-of-ulster-is-in-a-disaster-recovery-mode/</link><description>La ville d'Ulster a été victime d'une cyberattaque le 11 septembre, qui a pris en otage ses systèmes informatiques principaux, nécessitant une réponse d'urgence et la mise en place de mesures de sécurité renforcées. Les enquêtes sont en cours, mais pour l'instant, il n'y a pas de preuve que des données ont été volées et les opérations municipales ont pu reprendre normalement. La ville est actuellement en mode de récupération d'urgence et les autorités attendent les résultats de l'enquête pour déterminer la durée de la récupération opérationnelle.</description><pubDate>Mon, 23 Sep 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Suva City Council (FJI) autour du 23 août 2024.</title><link>https://suvacity.org/suva-city-council-addresses-recent-cyber-breach/</link><description>Le conseil municipal de Suva a été victime d'une cyberattaque avec ransomware qui a entraîné une perte de données et a perturbé ses opérations. Une équipe d'experts en cybersécurité a été assemblée pour restaurer le système et améliorer les mesures de sécurité. Le conseil a réussi à récupérer ses systèmes financiers et de paie, et travaille à récupérer les données restantes et à rétablir ses opérations à plein régime.</description><pubDate>Mon, 23 Sep 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Keuka College (USA) autour du 25 avril 2024.</title><link>https://databreaches.net/2024/09/21/ny-keuka-colllege-claims-it-is-uncertain-whether-pii-affected-in-attack-by-lockbit-but-why/</link><description>Le Keuka College a annoncé une violation de la sécurité des données qui pourrait avoir impliqué des informations personnelles de ses étudiants et employés, mais affirme ne pas savoir si des informations personnelles ont été compromises. Cependant, le groupe de hackers LockBit a revendiqué l'attaque et a publié des preuves et des données volées sur son site web en mai et août 2024. Les enquêteurs se demandent pourquoi le collège n'a pas pu déterminer si des informations personnelles avaient été compromises malgré les preuves évidentes laissées par LockBit.</description><pubDate>Mon, 23 Sep 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Fernando Prestes (BRA) autour du 19 septembre 2024.</title><link>https://odefensor.com.br/site/2024/09/20/na-regiao-prefeitura-de-fernando-prestes-enfrenta-ataque-cibernetico-e-suspende-servicos-temporariamente/</link><description>La mairie de Fernando Prestes a été victime d'une cyberattaque qui a compromis ses systèmes et a entraîné la suspension temporaire de nombreux services à la population. Les équipes de la mairie travaillent à restaurer les systèmes et à rétablir la normalité le plus rapidement possible. Pendant ce temps, la mairie a mis en place un numéro de téléphone pour répondre aux questions et fournir des orientations aux citoyens qui ont besoin de services essentiels.</description><pubDate>Mon, 23 Sep 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Technet (NOR) autour du 15 septembre 2024.</title><link>https://www.op.no/larvik-selskap-hacket-flere-kunder-er-trolig-rammet/s/5-36-1663895</link><description>L'entreprise de services numériques Technet, basée à Larvik, a été victime d'une cyberattaque, ce qui a probablement affecté plusieurs de ses clients. Les détails de l'attaque et de son impact ne sont pas précisés.</description><pubDate>Fri, 20 Sep 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item></channel></rss>