<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Cyberattaques | Casualtek</title><link>https://raw.githubusercontent.com/Casualtek/Cyberwatch/main/cyberattaques.xml</link><description>Flux RSS de suivi, en Français, des cyberattaques rapportées dans la presse internationale. Maintenu par Valéry Rieß-Marchive (LeMagIT).</description><language>fr</language><lastBuildDate>Tue, 07 Oct 2025 00:00:00 -0000</lastBuildDate><item><title>Sorgenia (ITA) autour du 13 septembre 2025.</title><link>https://www.dday.it/redazione/54779/sorgenia-attacco-hacker-la-societa-conferma-laccesso-illecito-ecco-la-tipologia-di-clienti-colpita</link><description>Un attaque hacker a visé un fournisseur de Sorgenia, entraînant la fuite de données personnelles de certains clients, notamment ceux ayant un contrat de service à tarifs graduels pour les micro-entreprises. L'attaque a eu lieu le 13 septembre 2025 et Sorgenia a informé le Garante de la protection des données personnelles dans les délais prévus par le GDPR. Les communications supplémentaires aux personnes concernées sont en cours d'envoi.</description><pubDate>Tue, 07 Oct 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Rogers Mechanical Contractors, LLC (USA) autour du 01 février 2025.</title><link>https://ago.vermont.gov/document/2025-10-02-rogers-mechanical-contractors-data-breach-notice-consumers</link><description>Rogers Mechanical Contractors, LLC experienced a network disruption that led to unauthorized access to certain information within their systems. The breach occurred on or around January 31, 2025, and was discovered on July 21, 2025. The affected information may have included first and last names in combination with other data.</description><pubDate>Tue, 07 Oct 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Healthy Living (USA) autour du 22 septembre 2025.</title><link>https://ago.vermont.gov/document/2025-10-03-road-hana-dba-healthy-living-data-breach-notice-consumers</link><description>Healthy Living suffered a ransomware attack on 9/22/2025, potentially accessing files containing personally identifiable information. The organization has seen no evidence of misuse, but is notifying staff in an abundance of caution. Staff are advised to monitor their credit reports and account statements for suspicious activity.</description><pubDate>Tue, 07 Oct 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Prince Housing &amp; Development Corp. (TWN) autour du 07 octobre 2025.</title><link>https://emops.twse.com.tw/server-java/t05sr01_1_e?&amp;isNew=Y&amp;seq_no=1&amp;spoke_time=133522&amp;spoke_date=20251007&amp;co_id=2511</link><description>La compagnie a subi une attaque de hackers sur ses systèmes d'information, mais a activé des mesures de protection et n'a pas subi de pertes significatives. Les systèmes sont en cours de scan et de test pour assurer la sécurité. La compagnie renforce ses mesures de protection pour prévenir de futures attaques.</description><pubDate>Tue, 07 Oct 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Commune de Saint-Claude (FRA) autour du 03 octobre 2025.</title><link>https://www.guadeloupe.franceantilles.fr/actualite/faits-divers/la-commune-victime-dune-cyber-attaque-1052732.php</link><description>La commune de Saint-Claude a été victime d'une cyber-attaque, paralysant les services communaux depuis vendredi en fin d'après-midi. Le maire Lucy Weck-Mirre a mis en place une cellule de crise pour gérer la situation. Les détails de l'attaque et les mesures prises pour y remédier n'ont pas été précisés.</description><pubDate>Sun, 05 Oct 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Brightstar Global Solutions Corporation (USA) autour du 17 novembre 2024.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/551c73d5-f1f0-4328-ba76-5afd6345fa1a.html</link><description>An unauthorized third party gained access to certain internal corporate systems, potentially exposing personal information. The incident was discovered on November 17, 2024. The affected systems were resecured, and an investigation was conducted to determine the extent of the breach.</description><pubDate>Sat, 04 Oct 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Fort Wayne Medical Education Program (USA) autour du 17 décembre 2024.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/db82bce6-9122-4fdf-8c1f-1b1295238ac6.html</link><description>Fort Wayne Medical Education Program experienced a data privacy incident involving personal information accessed or acquired by an unauthorized actor between December 12, 2024, and December 17, 2024. The incident was discovered on December 17, 2024, and the organization took immediate action to secure its network. The attack was claimed by INC Ransom on January 8, 2025.</description><pubDate>Sat, 04 Oct 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Louisiana Office of Student Financial Assistance (USA) autour du 01 octobre 2025.</title><link>https://www.govtech.com/education/higher-ed/louisiana-financial-aid-office-investigating-cyber-incident</link><description>Le Louisiana Office of Student Financial Assistance subit une interruption de ses systèmes informatiques, ce qui pourrait entraîner des retards dans les paiements de bourses d'études ou de comptes d'épargne. L'agence investigate la cause de l'incident avec la police de l'État de Louisiane. Les détails sur la nature de l'incident et les conséquences pour les données personnelles des étudiants et des familles restent inconnus.</description><pubDate>Sat, 04 Oct 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Moore &amp; Van Allen (USA) autour du 15 août 2025.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/57e9a813-c3a0-4e3e-aec4-03f9848bd51a.html</link><description>An unauthorized actor accessed Moore &amp; Van Allen PLLC's systems for approximately twenty minutes on August 15, 2025, and acquired copies of certain files containing the name and Social Security number of four Maine residents. The attack was claimed by Silentransomgroup on September 3.</description><pubDate>Sat, 04 Oct 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Administration nationale de l'éducation publique (URY) autour du 03 octobre 2025.</title><link>https://www.anep.edu.uy/incidente-de-ciberseguridad-que-afecta-plataforma-guri</link><description>Un incidente de ciberseguridad a affecté la plateforme GURI, qui restera hors service pendant les prochaines heures. L'incident est actuellement en cours d'investigation. Les détails de l'incident seront communiqués dès que possible.</description><pubDate>Sat, 04 Oct 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Affärsverken (SWE) autour du 03 octobre 2025.</title><link>https://www.tv4.se/artikel/4I6faZHKLktyBeZmiNyGfL/cyberangrepp-mot-kraftvaermeverk</link><description>Le kraftvärmeverk Mältan en Suède a été victime d'une cyberattaque, mais selon la police, il n'y a pas de danger pour le public et la production n'est pas affectée. Une équipe d'intervention interne a été mise en place pour enquêter sur l'incident. Les autorités suédoises sont en train d'enquêter sur l'attaque.</description><pubDate>Sat, 04 Oct 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Shamir Medical Center (ISR) autour du 02 octobre 2025.</title><link>https://www.jpost.com/health-and-wellness/article-869266</link><description>Le centre médical a été victime d'une attaque informatique impliquant Qilin. Les opérations ont continué normalement, mais les experts examinent si des données sensibles ont été compromises. Le centre médical Shamir a été touché, mais aucune information n'a été divulguée sur les conséquences de l'attaque. Les experts sont en train d'examiner l'incident pour déterminer si des données de patients ont été compromises.</description><pubDate>Fri, 03 Oct 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Ville de Fumel (FRA) autour du 03 octobre 2025.</title><link>https://actu.fr/nouvelle-aquitaine/fumel_47106/c-est-le-bordel-cette-petite-ville-du-lot-et-garonne-victime-d-une-cyber-attaque-avec-demande-de-rancon_63249599.html</link><description>La ville de Fumel a été victime d'une cyberattaque avec demande de rançon, ce qui a bloqué certains services à la population. Les agents de la ville ont trouvé un message d'erreur en anglais demandant le paiement d'une rançon pour débloquer la situation. Le maire a indiqué que la ville avait pris une assurance contre ce type d'attaque et sera aidée par une société pour résoudre le problème.</description><pubDate>Fri, 03 Oct 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>DelBello Donnellan Weingarten Wise &amp; Wiederkehr, LLP (USA) autour du 19 août 2024.</title><link>https://ago.vermont.gov/document/2025-10-01-delbello-donnellan-weingarten-wise-wiederkehr-data-breach-notice-consumers</link><description>DelBello Donnellan Weingarten Wise &amp; Wiederkehr, LLP experienced a data security incident where unauthorized parties may have acquired personal information, including names, Social Security numbers, and payment card numbers. The incident was discovered on August 19, 2024, and the firm notified affected individuals on September 11, 2025. The firm is offering complimentary credit monitoring and identity protection services to affected individuals.</description><pubDate>Fri, 03 Oct 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Glenwood Management (USA) autour du 08 mai 2024.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/38e34dc2-5f41-4cd5-b68d-864a98dd84e4.html</link><description>Glenwood Management suffered a cyber-attack that may have exposed personal information. The attackers likely targeted the company for financial gain. A cyberattack against Glenwood Management was claimed by Dan0n on May 8, 2024.</description><pubDate>Fri, 03 Oct 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Bugnard SA (CHE) autour du 24 septembre 2025.</title><link>https://www.ictjournal.ch/news/2025-10-03/la-pme-vaudoise-bugnard-sa-victime-dun-ransomware</link><description>La PME vaudoise Bugnard SA a été victime d'une attaque par ransomware détectée le 24 septembre, l'entreprise reste à l'arrêt et l'hypothèse d'un paiement est envisagée. Les serveurs ainsi que le site internet ont été immédiatement mis hors ligne à titre de précaution. Le montant de la rançon initialement exigée par les cybercriminels s'élèverait à 450'000 dollars.</description><pubDate>Fri, 03 Oct 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Patrick Kunz (DEU) autour du 18 septembre 2025.</title><link>https://www.metropoljournal.com/lokales/rheinland-pfalz/rhein-pfalz-kreis/35777-schifferstadt-cyberangriff-legt-wahlkreisb%C3%BCro-von-patrick-kunz-lahm.html</link><description>Le bureau de Patrick Kunz, député du parti FREIE-WÄHLER, a été victime d'une cyberattaque qui a bloqué son système de messagerie électronique pendant une semaine. Les rendez-vous n'ont pas pu être consultés et les demandes des citoyens n'ont pas pu être répondues. La coopération avec des experts en sécurité informatique a permis de rétablir le système.</description><pubDate>Thu, 02 Oct 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Bricotech (FRA) autour du 04 août 2025.</title><link>none</link><description>L'attaque n'a pas été revendiquée, mais l'enseigne Qilin divulgue des données présentées comme issues des systèmes de Bricotech.</description><pubDate>Wed, 01 Oct 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Consorzio di Bonifica Adige Po (ITA) autour du 28 juin 2025.</title><link>none</link><description>L'attaque n'a pas été revendiquée, mais l'enseigne Qilin divulgue des données présentées comme issues des systèmes de Consorzio di Bonifica Adige Po.</description><pubDate>Wed, 01 Oct 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Connex Credit Union (USA) autour du 29 juillet 2025.</title><link>none</link><description>L'attaque n'a pas été revendiquée, mais l'enseigne Qilin divulgue des données présentées comme issues des systèmes de Connex Credit Union.</description><pubDate>Wed, 01 Oct 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item></channel></rss>