<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Cyberattaques | Casualtek</title><link>https://raw.githubusercontent.com/Casualtek/Cyberwatch/main/cyberattaques.xml</link><description>Flux RSS de suivi, en Français, des cyberattaques rapportées dans la presse internationale. Maintenu par Valéry Rieß-Marchive (LeMagIT).</description><language>fr</language><lastBuildDate>Fri, 02 May 2025 00:00:00 -0000</lastBuildDate><item><title>Bartlesville Public Schools (USA) autour du 30 avril 2025.</title><link>https://eu.examiner-enterprise.com/story/news/2025/05/01/bartlesville-schools-cyberattack-testing-canceled/83393057007/</link><description>Bartlesville Public Schools a été victime d'une attaque informatique, ce qui a entraîné l'annulation des tests de l'État et la perturbation des systèmes informatiques. Les téléphones et les systèmes de sécurité incendie restent opérationnels. L'école a lancé une enquête avec des professionnels de la cybersécurité pour résoudre le problème.</description><pubDate>Fri, 02 May 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Harrods (GBR) autour du 01 mai 2025.</title><link>https://www.dailymail.co.uk/news/article-14669117/Harrods-hit-cyber-attack-department-store.html</link><description>Harrods a été victime d'une attaque informatique, devenant ainsi le dernier grand détaillant à être ciblé par des hackers. L'attaque a eu lieu après des incidents similaires chez Marks and Spencer et Co-op. Les systèmes de Harrods ont été sécurisés et les magasins restent ouverts aux clients.</description><pubDate>Thu, 01 May 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>JDC Logistik Deutschland (DEU) autour du 22 avril 2025.</title><link>https://www.jdc-logistik.de</link><description>La société JDC Logistik Deutschland a subi un cyberattaque, mais sa plateforme de commande en ligne est à nouveau disponible. Les données sont actuellement mises à jour jusqu'au 22 avril 2025. Les clients peuvent contacter les représentants de l'entreprise pour toute question ou demande.</description><pubDate>Wed, 30 Apr 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>CPAS de Rebecq (BEL) autour du 24 avril 2025.</title><link>https://www.sudinfo.be/id991329/article/2025-04-30/le-cpas-de-rebecq-ete-victime-dune-cyberattaque</link><description>Le CPAS de Rebecq a été victime d’une cyberattaque par rançongiciel le 24 avril dernier, les données ont été compromises et une rançon a été exigée pour les restituer. Le CPAS de Rebecq a confirmé l’attaque et les autorités sont probablement en train d’enquêter sur l’incident. Les détails de l’attaque et de ses conséquences ne sont pas encore fully disponibles.</description><pubDate>Wed, 30 Apr 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>The Co-operative Group (GBR) autour du 28 avril 2025.</title><link>https://www.theguardian.com/business/2025/apr/30/co-op-forced-to-shut-down-part-of-it-system-after-hack-attempt</link><description>Le groupe Co-op a été contraint de fermer une partie de son système informatique après avoir découvert une tentative de piratage, quelques jours après que le détaillant Marks &amp; Spencer ait été victime d'une attaque cybernétique. Le groupe a pris des mesures pour protéger ses systèmes, y compris la fermeture de certains services pour les équipes qui gèrent les magasins et les services juridiques. Les magasins et les services funéraires du Co-op fonctionnent normalement.</description><pubDate>Wed, 30 Apr 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Badajoz (ESP) autour du 30 avril 2025.</title><link>https://cadenaser.com/extremadura/2025/04/30/servicios-administrativos-del-ayuntamiento-de-badajoz-sufren-un-ataque-cibernetico-radio-extremadura/</link><description>La mairie de Badajoz a subi un incident de ransomware, ce qui a paralysé les délais administratifs généraux jusqu'à la récupération du système. Les services informatiques travaillent à la récupération du système et ont suspendu les délais administratifs. La Sede Electrónica et le Registro sont toujours opérationnels.</description><pubDate>Wed, 30 Apr 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Ushio Europe B.V. (NLD) autour du 06 avril 2025.</title><link>https://www.ushio.eu/en/cyber-attack</link><description>Ushio Europe a été victime d'une cyberattaque, ce qui rend actuellement impossible l'envoi et la réception d'e-mails ; l’entreprise reste joignable uniquement par téléphone. Aucune donnée client n’a été compromise, et toutes les exigences en matière de protection des données ont été respectées. Les systèmes sont en cours de restauration avec l’aide d’experts en cybersécurité, tandis que la production, les expéditions et les stocks ne sont pas affectés.</description><pubDate>Wed, 30 Apr 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Kintetsu World Express (KWE) (JPN) autour du 30 avril 2025.</title><link>https://www.kwe.com/news/news/250428.html</link><description>Kintetsu World Express a été victime d'une attaque de ransomware, ce qui a entraîné une panne de serveur et affecté une partie de ses opérations. L'entreprise a mis en place un quartier général de réponse d'urgence et travaille avec des professionnels externes pour enquêter sur l'incident. Les efforts pour restaurer le système affecté sont en cours, mais la restauration devrait prendre du temps. (via eCrime.ch)</description><pubDate>Wed, 30 Apr 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>MJ Biopharm Pvt Ltd (IND) autour du 28 avril 2025.</title><link>https://www.hindustantimes.com/cities/pune-news/cyber-attack-on-firm-with-ransom-demand-101745952867968.html</link><description>Une attaque informatique a eu lieu contre MJ Biopharm Pvt Ltd, une entreprise de biopharmacie, avec une demande de rançon de 80 000 dollars. Les pirates ont crypté les données de 15 serveurs et ont laissé un message demandant le paiement de la rançon pour récupérer les données. La police a ouvert une enquête et travaille pour récupérer les données.</description><pubDate>Wed, 30 Apr 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Hamilton County Sheriff's Office (USA) autour du 14 avril 2025.</title><link>https://www.local3news.com/local-news/hamilton-co-sheriff-provides-update-on-april-14ths-cyber-attack-incident/article_62a6514a-fb10-4864-aff6-7215a0256a79.html</link><description>Le bureau du shérif du comté de Hamilton a été victime d'une attaque cybernétique le 14 avril, mais les programmes publics sont désormais opérationnels à nouveau. Le shérif Austin Garrett a déclaré que le bureau travaillait avec une entreprise de défense contre les cybermenaces pour restaurer les systèmes. Les détails supplémentaires sur l'incident seront fournis plus tard dans la semaine.</description><pubDate>Wed, 30 Apr 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Ganong Bros (CAN) autour du 22 février 2025.</title><link>https://www.country94.ca/2025/03/14/ganong-in-st-stephen-hit-by-ransomware-cyber-attack/</link><description>Ganong à St. Stephen a été victime d'une attaque de ransomware, une entreprise canadienne a été touchée par une cyberattaque. L'attaque a eu lieu récemment et les détails sont encore limités. L'entreprise est basée au Canada et le site web de l'entreprise utilise des cookies pour améliorer l'expérience utilisateur. (via eCrime.ch)</description><pubDate>Tue, 29 Apr 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>JFL Hospital (VIR) autour du 27 avril 2025.</title><link>https://viconsortium.com/vi-government/virgin-islands-jfl-hospital-becomes-latest-government-entity-hit-by-cyberattack-following-v-i--lottery-ransomware-incident</link><description>Le gouverneur Albert Bryan Jr. a annoncé que le JFL Hospital a été victime d'une cyberattaque, suivant de près l'incident de ransomware qui a touché la Virgin Islands Lottery. Le gouverneur a souligné que les services cliniques n'ont pas été interrompus et que l'hôpital a lancé une enquête détaillée pour mitiger les risques. L'hôpital a réaffirmé son engagement envers la sécurité et la confidentialité des données.</description><pubDate>Tue, 29 Apr 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Doctors Hospital (CYM) autour du 28 avril 2025.</title><link>https://www.doctorshospital.ky/general-news/doctors-hospital-news-april-28/</link><description>Doctors Hospital a réagi rapidement à une attaque de ransomware, mais aucune donnée de patient, de tiers ou de fournisseur de services n'a été compromise. L'hôpital a pris des mesures proactives pour protéger ses systèmes et maintenir la prestation de soins de santé sans interruption. Les systèmes affectés sont en cours de restauration de manière sécurisée et contrôlée.</description><pubDate>Tue, 29 Apr 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>DuPage County sheriff’s office, circuit clerk’s office and courthouse (USA) autour du 28 avril 2025.</title><link>https://www.chicagotribune.com/2025/04/28/cyber-dupage-computer-outages-sheriff-courthouse/</link><description>Une attaque de ransomware a touché les ordinateurs du bureau du shérif du comté de DuPage, du greffe du circuit et du palais de justice, forçant les systèmes à fermer. Les audiences judiciaires en personne devraient reprendre le lendemain matin. Le comté a contacté le FBI et le Service secret américain à propos de l'incident.</description><pubDate>Tue, 29 Apr 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Hitachi Vantara (JPN) autour du 26 avril 2025.</title><link>https://www.bleepingcomputer.com/news/security/hitachi-vantara-takes-servers-offline-after-akira-ransomware-attack/</link><description>Hitachi Vantara a été victime d'une attaque de ransomware Akira, ce qui a forcé l'entreprise à déconnecter ses serveurs pour contenir l'attaque. L'entreprise a engagé des experts en cybersécurité pour enquêter sur l'incident et travaille à remettre en ligne tous les systèmes affectés. L'attaque a également touché plusieurs projets appartenant à des entités gouvernementales.</description><pubDate>Mon, 28 Apr 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Nova Scotia Power (CAN) autour du 25 avril 2025.</title><link>https://www.nspower.ca</link><description>Emera Inc. et Nova Scotia Power ont annoncé une faille de sécurité informatique impliquant un accès non autorisé à certaines parties de leur réseau canadien. Les entreprises ont activé leurs protocoles de réponse aux incidents et de continuité des activités. Il n'y a pas eu de perturbation des opérations physiques au Canada, et l'incident n'a pas eu d'impact sur la capacité de l'entreprise à servir ses clients en Nouvelle-Écosse. (via eCrime.ch)</description><pubDate>Mon, 28 Apr 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Compumedics Limited (AUS) autour du 25 mars 2025.</title><link>https://www.compumedics.com.au/en/asx-announcements/business-update-appendix4d31dec2024-2/</link><description>Compumedics Limited a subi une attaque de ransomware qui a touché les données de certains de ses systèmes en Australie et aux États-Unis. L'entreprise a pris des mesures pour contenir et remédier à l'incident. Une enquête indépendante est en cours pour comprendre ce qui s'est passé et assurer la sécurité des systèmes. L'attaque a été revendiquée sous l'enseigne VanHelsing le 26 mars 2025.</description><pubDate>Mon, 28 Apr 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Urban One (USA) autour du 12 mars 2025.</title><link>https://the420.in/urban-one-data-breach-2025-cactus-ransomware-attack/</link><description>Urban One, un conglomérat médiatique basé aux États-Unis, a subi une attaque de ransomware qui a compromis des informations personnelles sensibles de centaines d'individus. L'incident, découvert en mars 2025, a impliqué un accès non autorisé au réseau de l'entreprise, entraînant l'exfiltration de données d'employés. Les détails compromis incluent des noms, des numéros de sécurité sociale, des coordonnées de dépôt direct, des informations fiscales et des adresses personnelles.</description><pubDate>Mon, 28 Apr 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Western New Mexico University (USA) autour du 13 avril 2025.</title><link>https://searchlightnm.org/western-new-mexico-university-cyberattack-russian-hackers-qilin-social-security-payroll/</link><description>Western New Mexico University a été victime d'une attaque de ransomware par un groupe de hackers russes appelé Qilin, ce qui a entraîné la fermeture de son site Web et de ses systèmes numériques. Les hackers ont exigé un paiement en échange de la restitution des données volées, y compris des informations personnelles sur les employés et les étudiants. L'université travaille avec des experts en cybersécurité pour résoudre le problème et a mis en place des mesures pour protéger les données des utilisateurs.</description><pubDate>Sun, 27 Apr 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Swiss Post Cargo Deutschland (DEU) autour du 25 avril 2025.</title><link>https://www.nau.ch/news/schweiz/post-kampft-gegen-cyberangriff-in-deutschland-66975755</link><description>Une cyberattaque a touché Swiss Post Cargo Deutschland, affectant environ 1600 clients commerciaux, la société travaille à la stabilisation de ses systèmes et à la mise en place de systèmes de remplacement. Les systèmes de la Poste en Suisse n'ont pas été touchés. Les données des clients ont été volées, y compris des données sensibles.</description><pubDate>Sat, 26 Apr 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item></channel></rss>