<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Cyberattaques | Casualtek</title><link>https://raw.githubusercontent.com/Casualtek/Cyberwatch/main/cyberattaques.xml</link><description>Flux RSS de suivi, en Français, des cyberattaques rapportées dans la presse internationale. Maintenu par Valéry Rieß-Marchive (LeMagIT).</description><language>fr</language><lastBuildDate>Tue, 04 Feb 2025 00:00:00 -0000</lastBuildDate><item><title>Senao International Co.,Ltd. (TWN) autour du 16 octobre 2024.</title><link>https://emops.twse.com.tw/server-java/t05sr01_1_e?&amp;isNew=Y&amp;seq_no=2&amp;spoke_time=172857&amp;spoke_date=20241016&amp;co_id=2450</link><description>Senao International Co.,Ltd. a été victime d'une cyberattaque le 16 octobre 2024, qui a visé un de ses serveurs externes. Les mécanismes de protection ont été activés pour isoler l'attaque et prévenir d'autres problèmes de sécurité. Aucune information personnelle ou document interne n'a été compromise, et l'entreprise va renforcer ses contrôles de sécurité pour prévenir de telles attaques à l'avenir.</description><pubDate>Tue, 04 Feb 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>LI PENG ENTERPRISE CO., LTD. (TWN) autour du 28 octobre 2024.</title><link>https://emops.twse.com.tw/server-java/t05sr01_1_e?&amp;isNew=Y&amp;seq_no=1&amp;spoke_time=180947&amp;spoke_date=20241028&amp;co_id=1447</link><description>Le 28 octobre 2024, les serveurs de l'usine de Yangmei de LI PENG ENTERPRISE CO., LTD. ont été victimes d'une attaque de ransomware, entraînant la suppression des données de sauvegarde locales. Les données sont actuellement restaurées à partir de sauvegardes hors site et il n'y a pas de risque de fuite de données personnelles ou de documents internes. L'entreprise estime que ses mécanismes de protection de la sécurité des informations sont suffisants pour faire face à cet incident et continuera à surveiller la situation de près.</description><pubDate>Tue, 04 Feb 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>HiTi Digital Inc. (TWN) autour du 19 novembre 2024.</title><link>https://emops.twse.com.tw/server-java/t05sr01_1_e?&amp;isNew=Y&amp;seq_no=1&amp;spoke_time=183724&amp;spoke_date=20241119&amp;co_id=3494</link><description>HiTi Digital Inc. a été victime d'une cyberattaque le 19 novembre 2024, qui a affecté certains de ses systèmes d'information. Les mécanismes de défense et les opérations de récupération ont été activés immédiatement, et des experts en sécurité ont été sollicités pour aider à restaurer les opérations. L'entreprise estime que l'impact sur ses activités sera minime et prévoit améliorer la sécurité de son infrastructure réseau et d'information pour éviter de telles attaques à l'avenir.</description><pubDate>Tue, 04 Feb 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Yang Ming Marine Transport Corp. (TWN) autour du 05 décembre 2024.</title><link>https://emops.twse.com.tw/server-java/t05sr01_1_e?&amp;isNew=Y&amp;seq_no=1&amp;spoke_time=165838&amp;spoke_date=20241205&amp;co_id=2609</link><description>Yang Ming Marine Transport Corp. a été victime d'une cyberattaque le 5 décembre 2024, mais a rapidement activé ses mécanismes de défense et a collaboré avec des experts en cybersécurité pour résoudre l'incident. L'impact sur les opérations de l'entreprise est considéré comme négligeable. L'entreprise va continuer à renforcer la sécurité de son réseau et de son infrastructure d'information pour garantir un niveau élevé de sécurité.</description><pubDate>Tue, 04 Feb 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Holtek Semiconductor Incorporation (TWN) autour du 18 décembre 2024.</title><link>https://emops.twse.com.tw/server-java/t05sr01_1_e?&amp;isNew=Y&amp;seq_no=1&amp;spoke_time=163239&amp;spoke_date=20241227&amp;co_id=6202</link><description>Holtek Semiconductor Incorporation a été victime d'une cyberattaque le 18 décembre 2024, qui a pu entraîner une fuite de données liée à la plateforme de gestion des CV de candidats. L'entreprise a activé ses mécanismes de défense et a réussi à bloquer l'attaque, sans impact matériel attendu sur ses opérations. Des mesures de sécurité supplémentaires seront mises en place pour protéger les données et garantir leur intégrité.</description><pubDate>Tue, 04 Feb 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Elite Advanced Laser Corporation (TWN) autour du 19 janvier 2025.</title><link>https://emops.twse.com.tw/server-java/t05sr01_1_e?&amp;isNew=Y&amp;seq_no=2&amp;spoke_time=72120&amp;spoke_date=20250120&amp;co_id=3450</link><description>Le 19 janvier 2025, le système d'information d'une entreprise a été victime d'une attaque par ransomware. Les mesures de défense ont été mises en place pour contrer l'attaque et récupérer le système, sans impact significatif pour l'instant. L'entreprise va renforcer sa sécurité en intensifiant la surveillance et la protection de son infrastructure d'information.</description><pubDate>Tue, 04 Feb 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Solomon Technology Corporation (TWN) autour du 23 janvier 2025.</title><link>https://emops.twse.com.tw/server-java/t05sr01_1_e?&amp;isNew=Y&amp;seq_no=1&amp;spoke_time=151003&amp;spoke_date=20250123&amp;co_id=2359</link><description>Le 23 janvier 2025, une entreprise a été victime d'une cyberattaque, détectée par son système de détection, et a immédiatement pris des mesures pour contenir l'impact, notamment en déconnectant son réseau et en faisant appel à des experts en cybersécurité. L'enquête n'a pas révélé d'impact financier ou opérationnel pour l'entreprise. L'entreprise a promis de renforcer ses mécanismes de sécurité pour prévenir de telles attaques à l'avenir.</description><pubDate>Tue, 04 Feb 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Mayer Steel Pipe Corporation (TWN) autour du 02 février 2025.</title><link>https://emops.twse.com.tw/server-java/t05sr01_1_e?&amp;isNew=Y&amp;seq_no=1&amp;spoke_time=151504&amp;spoke_date=20250202&amp;co_id=2020</link><description>Une cyberattaque a touché un système de services d'information le 2 février 2025, mais les mécanismes de défense et de récupération ont été activés immédiatement pour prévenir d'autres problèmes de sécurité. Aucune fuite de données personnelles ou de documents internes n'a été détectée, et l'impact sur les opérations de l'entreprise est considéré comme négligeable. L'entreprise continue de renforcer son infrastructure de sécurité de l'information et de surveiller ses réseaux pour garantir la sécurité des informations.</description><pubDate>Tue, 04 Feb 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>River Region Cardiology, Delta County Memorial Hospital District, Lucent Health Solutions (USA) autour du 16 septembre 2024.</title><link>https://www.hipaajournal.com/river-region-cardiology-cyberattack-500000/</link><description>River Region Cardiology en Alabama a notifié à environ 500 000 patients actuels et anciens qu'un incident de sécurité survenu en septembre 2024 a exposé leurs données personnelles, incluant noms, dates de naissance, numéros de sécurité sociale, genre, taille et poids, suite à une intrusion via un accès distant d'un fournisseur externe. L'incident, signalé aux autorités le 11 décembre 2024, a conduit la clinique à renforcer sa cybersécurité avec des experts externes et à collaborer avec les forces de l'ordre, sans utilisation frauduleuse des données identifiée à ce jour. Bien que la clinique n'ait pas nommé le groupe responsable, BianLian a revendiqué l'attaque et ajouté l'établissement à son site de fuites, suggérant qu'aucune rançon n'a été payée.</description><pubDate>Tue, 04 Feb 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Yazoo Valley Electric Power Association (USA) autour du 26 août 2024.</title><link>https://therecord.media/mississippii-electric-utility-residents-breach</link><description>La Yazoo Valley Electric Power Association, une entreprise d'électricité du Mississippi, a été victime d'une cyberattaque l'été dernier, exposant les informations de plus de 20 000 résidents. Les pirates ont accédé à des fichiers contenant des informations personnelles, mais l'entreprise a refusé de dévoiler les détails sur les données volées. L'attaque a été revendiquée par Akira mi-novembre. Les données semblent avoir été volées avant la mi-août.</description><pubDate>Mon, 03 Feb 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Delta County Memorial Hospital District (Delta Health) (USA) autour du 27 mai 2024.</title><link>https://databreaches.net/2025/02/03/delta-county-memorial-hospital-district-reveals-more-about-2024-cyberattack-that-affected-148363-people/</link><description>Le Delta County Memorial Hospital District (Delta Health) au Colorado a été victime d'une cyberattaque en mai 2024, qui a affecté 148 363 personnes. L'hôpital a détecté l'activité suspecte le 30 mai 2024 et a commencé à envoyer des notifications écrites aux personnes concernées le 29 juillet 2024, mais n'a pas terminé les notifications avant le 31 janvier 2025. Les informations compromises incluent des données personnelles et médicales, mais l'hôpital n'a pas encore déclaré si les données ont été mises en ligne ou utilisées à des fins malveillantes.</description><pubDate>Mon, 03 Feb 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Business Registration Service (BRS) (KEN) autour du 31 janvier 2025.</title><link>https://www.the-star.co.ke/news/realtime/2025-02-02-business-registration-service-assures-of-data-security-amid-alleged-breach</link><description>Le Service d'enregistrement des entreprises (BRS) du Kenya a assuré que la sécurité et l'intégrité de son registre étaient sa priorité absolue après des rapports d'une éventuelle violation de données. L'agence a lancé une enquête approfondie et a mis en place des mesures de sécurité renforcées pour prévenir de futures incidents. Les détails de la violation présumée, qui aurait eu lieu le 31 janvier, sont encore en cours de vérification.</description><pubDate>Sun, 02 Feb 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Top-Medien (CHE) autour du 02 février 2025.</title><link>https://www.blick.ch/schweiz/top-medien-in-winterthur-einschraenkungen-bei-radio-und-tv-angebot-nach-trojanerangriff-id20552567.html</link><description>Les médias de Winterthur, en Suisse, ont été victimes d'une cyberattaque au cours du week-end, entraînant des perturbations dans la production et les émissions en direct de Radio Top et Tele Top. L'attaque a été perpétrée par un Trojan de cryptage et a affecté les systèmes de l'entreprise, rendant impossibles les productions et les émissions en direct. L'équipe IT travaille actuellement à analyser les conséquences de l'attaque et à restaurer les systèmes le plus rapidement possible, en collaboration avec des experts en cybersécurité et les autorités compétentes.</description><pubDate>Sun, 02 Feb 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>AAA Data (FRA) autour du 28 janvier 2025.</title><link>https://www.lemagit.fr/actualites/366618566/Lediteur-de-solutions-metiers-AAA-DATA-victime-dune-cyberattaque</link><description>L'éditeur de solutions métiers AAA Data a été victime d'une cyberattaque ciblée le 28 janvier, détectée par son centre opérationnel de sécurité (SOC) à 6h23. L'entreprise a immédiatement confiné son système d'information et mobilisé ses partenaires forensiques, et travaille en collaboration avec les autorités compétentes pour mener à bien les analyses et identifier les mesures de renforcement. Les services AutoImmat et Sivin n'ont pas été impactés, mais l'activité de certains clients de AAA Data est affectée, suscitant des interrogations quant à la situation.</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Community Health Center (CHC) (USA) autour du 02 janvier 2025.</title><link>https://www.bleepingcomputer.com/news/security/us-healthcare-provider-data-breach-impacts-1-million-patients/</link><description>Le fournisseur de soins de santé américain Community Health Center (CHC) a été victime d'une cyberattaque qui a compromis les données personnelles et de santé de plus de 1 million de patients. Les attaquants ont volé des fichiers contenant des informations sensibles, mais n'ont pas chiffré les systèmes de l'organisme. L'incident fait partie d'une série de brèches de sécurité récentes dans le secteur de la santé aux États-Unis, ce qui a conduit le département de la Santé et des Services sociaux à proposer des mises à jour des règles de cybersécurité.</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Heart Center (AUS) autour du 16 janvier 2025.</title><link>https://www.suspectfile.com/exclusive-heart-centre-cyberattack-in-australia-dragonforce-claims-responsibility-for-sensitive-data-theft/</link><description>Le groupe de cybercriminels DragonForce a revendiqué la responsabilité d'une cyberattaque contre Heart Centre, un réseau de cliniques de cardiologie en Nouvelle-Galles du Sud, en Australie. Cette attaque a entraîné le vol de données sensibles concernant des patients, notamment des diagnostics et des informations de santé protégées, soulignant ainsi la vulnérabilité des infrastructures informatiques des hôpitaux. Cet incident souligne la nécessité urgente d'améliorer les mesures de cybersécurité dans le secteur des soins de santé afin de protéger la vie privée et les données des patients.</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Mizuno USA (USA) autour du 06 novembre 2024.</title><link>https://www.bleepingcomputer.com/news/security/mizuno-usa-says-hackers-stayed-in-its-network-for-two-months/</link><description>Mizuno USA, une filiale du fabricant de matériel de sport Mizuno, a confirmé avoir été victime d'une cyberattaque entre août et octobre 2024, durant laquelle des hackers ont volé des fichiers contenant des informations personnelles. L'attaque a été revendiquée par le groupe de ransomware BianLian, qui a déjà ciblé d'autres entreprises et organisations. Mizuno offre désormais une année de surveillance de crédit et de protection d'identité gratuite aux personnes touchées par la violation de données.</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Apex Custom Software (USA) autour du 20 janvier 2025.</title><link>https://databreaches.net/2025/01/30/exclusive-apex-custom-software-hacked-threat-actors-threaten-to-leak-the-software/</link><description>La société Apex Custom Software, spécialisée dans les logiciels de santé, a été victime d'une cyberattaque par le groupe de hackers 0mid16B, qui menace de divulguer les données volées si une rançon n'est pas payée. Les hackers affirment avoir accès à des informations sensibles, notamment des données de médicaments et des informations de connexion d'employés, et accusent Apex de négligence en matière de sécurité. Apex n'a pas répondu aux demandes de commentaire, et il est inconnu si les clients, tels que Cardinal Health, ont été informés de l'incident.</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Hamilton-Wentworth District School Board (CAN) autour du 30 janvier 2025.</title><link>https://www.thespec.com/news/hamilton-region/public-school-board-investigating-potential-cyber-incident/article_ec8fd68d-e400-5bca-9808-f21d35eca7ca.html</link><description>Le conseil scolaire enquête sur une éventuelle cyberattaque. Aucun détail supplémentaire n'a été fourni sur l'incident. L'enquête est en cours pour déterminer si des données ont été compromises.</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Tata Technologies (IND) autour du 31 janvier 2025.</title><link>https://www.newsx.com/india/massive-cyber-attack-on-tata-company-all-it-services-suspended/</link><description>La société Tata Technologies a confirmé avoir été victime d'une attaque par ransomware, qui a entraîné la suspension temporaire de certains services IT. Les services de livraison aux clients ont toutefois été maintenus et n'ont pas été affectés. Une enquête approfondie est en cours pour déterminer les causes de l'attaque et mettre en place des mesures pour prévenir de futurs risques.</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item></channel></rss>