<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Cyberattaques | Casualtek</title><link>https://raw.githubusercontent.com/Casualtek/Cyberwatch/main/cyberattaques.xml</link><description>Flux RSS de suivi, en Français, des cyberattaques rapportées dans la presse internationale. Maintenu par Valéry Rieß-Marchive (LeMagIT).</description><language>fr</language><lastBuildDate>Mon, 05 Jan 2026 00:00:00 -0000</lastBuildDate><item><title>Prefeitura de Serra Talhada (BRA) autour du 27 décembre 2025.</title><link>https://faroldenoticias.com.br/salarios-educacao-sofreu-ataque-cibernetico/</link><description>La Prefeitura de Serra Talhada a subi un ataque cibernétique, ce qui a empêché le paiement des salaires des employés de l'éducation. Les paiements devraient être effectués le jour même après la résolution du problème. Les employés ont exprimé leur mécontentement en raison du retard de paiement pendant la période de Réveillon.</description><pubDate>Mon, 05 Jan 2026 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Higham Lane School (GBR) autour du 04 janvier 2026.</title><link>https://www.coventrytelegraph.net/news/local-news/cyber-attack-forces-nuneaton-school-33165492</link><description>Une école de Nuneaton a été forcée de fermer en raison d'une attaque cybernétique qui a pris en charge l'ensemble du système informatique de l'école. Les élèves devaient retourner en classe ce jour-là, mais l'école restera fermée jusqu'à ce que la situation soit résolue de manière sûre et contrôlée. L'école s'excuse pour les désagréments causés aux parents et aux tuteurs qui doivent organiser des arrangements de garde d'enfants.</description><pubDate>Mon, 05 Jan 2026 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Constantia Pharmacy (ZAF) autour du 03 janvier 2026.</title><link>https://mybroadband.co.za/news/security/623956-hacker-rescues-south-african-pharmacy-from-cyber-attack.html</link><description>Un hacker a sauvé une pharmacie de Cape Town d'une attaque de ransomware en découvrant un serveur vulnérable et en alertant la société de gestion de la pharmacie, ProPharm, qui a pris des mesures pour sauver les données de la pharmacie. L'attaque a été attribuée au groupe Want_to_cry, qui utilise des attaques de force brute pour compromettre les serveurs avec des mots de passe faibles. La pharmacie a été informée à temps et les données ont été sauvegardées, évitant ainsi une interruption coûteuse due à l'attaque de ransomware.</description><pubDate>Mon, 05 Jan 2026 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Aurora College (CAN) autour du 31 décembre 2025.</title><link>https://cabinradio.ca/273959/news/education/aurora-college-suspends-classes-over-cyber-attack/</link><description>Aurora College a suspendu les cours pour au moins une semaine après une attaque informatique pendant les vacances. Les classes en personne et en ligne sont suspendues pour la semaine du 5 au 9 janvier. Le collège travaille à la remédiation et à la récupération de ses systèmes.</description><pubDate>Mon, 05 Jan 2026 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Oltenia Energy Complex (ROU) autour du 26 décembre 2025.</title><link>https://securityaffairs.com/186290/cyber-crime/romanias-oltenia-energy-complex-suffers-major-ransomware-attack.html</link><description>L'Oltenia Energy Complex, le plus grand producteur d'énergie au charbon de Roumanie, a subi une attaque de ransomware qui a perturbé ses systèmes informatiques. L'attaque a eu lieu le 26 décembre 2025 et a entraîné l'encryption de documents et la perturbation de systèmes clés. Les opérations de l'entreprise ont été partiellement affectées, mais l'approvisionnement énergétique national est resté sécurisé.</description><pubDate>Mon, 05 Jan 2026 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Lepido Rocco (ITA) autour du 20 décembre 2025.</title><link>https://www.tecnicadellascuola.it/attacco-hacker-a-una-scuola-di-treviso-registro-elettronico-inaccessibile-dati-e-valutazioni-spariti-nel-nulla</link><description>Le centre de formation professionnelle Lepido Rocco de Villorba a subi une attaque hacker, les données personnelles des étudiants ont disparu. L'attaque a eu lieu entre le 20 et le 21 décembre 2025. Les investigations sont en cours pour déterminer l'ampleur de la fuite de données.</description><pubDate>Mon, 05 Jan 2026 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Longchen Paper &amp; Packaging Co., Ltd. (TWN) autour du 02 janvier 2026.</title><link>https://emops.twse.com.tw/server-java/t05sr01_1_e?&amp;isNew=Y&amp;seq_no=2&amp;spoke_time=170351&amp;spoke_date=20260102&amp;co_id=1909</link><description>La société a été victime d'une attaque de ransomware contre son système informatique, mais a pris des mesures pour se défendre et récupérer son système. L'impact actuel est minime et l'entreprise continuera à renforcer la sécurité de son réseau et de ses infrastructures d'information.</description><pubDate>Sun, 04 Jan 2026 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Ville de Lens (FRA) autour du 22 décembre 2025.</title><link>https://actu.fr/hauts-de-france/lens_62498/la-ville-de-lens-touchee-par-une-cyberattaque-une-plainte-deposee_63624565.html</link><description>La Ville de Lens a subi une cyberattaque qui affecte le fonctionnement de ses services municipaux, mais tous les services restent accessibles aux horaires d'ouverture habituels. La municipalité a mis en place des mesures de sécurité et de protection des données et invite les usagers à ne contacter le numéro de contact qu'en cas d'urgence. La situation est en cours de diagnostic et la municipalité communiquera sur son évolution via ses réseaux sociaux.</description><pubDate>Fri, 26 Dec 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Fiorucci (ITA) autour du 22 décembre 2025.</title><link>https://www.reteabruzzo.com/2025/12/23/attacco-informatico-alla-fiorucci-ordini-bloccati-nel-pieno-delle-feste/</link><description>L'entreprise Fiorucci a subi un attaque informatique qui a bloqué une partie significative de ses systèmes, empêchant ainsi la livraison et la prise de nouvelles commandes pendant la période des fêtes de Noël. Les équipes techniques internes et externes travaillent pour rétablir la pleine fonctionnalité des systèmes. Les données personnelles des clients n'ont pas été divulguées, mais uniquement chiffrées.</description><pubDate>Tue, 23 Dec 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Nanyang Industries Co., Ltd. (CHN) autour du 23 décembre 2025.</title><link>https://emops.twse.com.tw/server-java/t05sr01_1_e?&amp;isNew=Y&amp;seq_no=1&amp;spoke_time=193724&amp;spoke_date=20251223&amp;co_id=2206</link><description>Nanyang Industries Co., Ltd. a subi une attaque informatique, mais a activé ses mécanismes de défense et de récupération, et la situation est sous contrôle. L'entreprise a signalé l'incident à la police et renforce actuellement son infrastructure de sécurité. L'attaque n'a pas eu d'impact significatif sur les opérations de l'entreprise.</description><pubDate>Tue, 23 Dec 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Scott &amp; Kraus, LLC (USA) autour du 27 février 2025.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/c599e489-1320-423c-80fb-a787d069f786.html</link><description>Scott &amp; Kraus, LLC experienced an IT outage on February 27, 2025, which led to unauthorized access to their network and potential data breach. The breach may have involved personal information, including names and other details. A cyberattack against Scott &amp; Kraus was claimed by Kraken on June 28.</description><pubDate>Tue, 23 Dec 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Sax LLP (USA) autour du 07 août 2024.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/c5d247ed-f8ce-4344-b25d-c8b9ce9dba5a.html</link><description>Sax, LLP experienced a data security incident on August 7, 2024, where personal information may have been accessed or acquired without authorization. The potentially affected information includes date of birth, Social Security Number, driver's license or state identification number, and/or passport number. Sax notified approximately 244 Maine residents via USPS First-Class Mail on December 16, 2025.</description><pubDate>Tue, 23 Dec 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Cytek Biosciences, Inc. (USA) autour du 01 novembre 2025.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/37b0bb9e-101d-4580-a543-6d58c3cd7d40.html</link><description>Cytek Biosciences, Inc. experienced a data security incident involving unauthorized access to certain of their systems, resulting in the potential exposure of sensitive information. The incident occurred on or around November 1, 2025, and was discovered on or around November 28, 2025. The affected information may have included names, contact information, dates of birth, Social Security numbers, and other sensitive data.</description><pubDate>Tue, 23 Dec 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Bucks County Opportunity Council, INC. (USA) autour du 01 août 2025.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/81ecaec5-e975-4476-b993-6dab764de8bc.html</link><description>Unauthorized access to Bucks County Opportunity Council's computer network occurred in August 2025, resulting in potential unauthorized access to personal information including names and Social Security numbers. A cyberattack against Bucks County Opportunity Council was claimed by MoneyMessage on August 4.</description><pubDate>Tue, 23 Dec 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Baker University (USA) autour du 19 décembre 2024.</title><link>https://ago.vermont.gov/document/2025-12-19-baker-university-data-breach-notice-consumers</link><description>Baker University suffered a data breach in December 2024, resulting in unauthorized access and/or acquisition of certain files and folders within their network. The breach may have impacted sensitive information, including names and other personal data. The university is offering complimentary credit monitoring services to affected individuals.</description><pubDate>Tue, 23 Dec 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Eanes Independent School District (USA) autour du 06 décembre 2025.</title><link>https://dysruptionhub.com/eanes-isd-ransomware-claim-texas/</link><description>Le district scolaire Eanes Independent School District a subi une panne de Wi-Fi pendant une semaine, qui a été restaurée le 12 décembre. L'enseigne Qilin a revendiqué une attaque contre ce district scolaire le 22 décembre.</description><pubDate>Tue, 23 Dec 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>North Metro Harness Initiative, LLC dba Running Aces (USA) autour du 14 août 2025.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/aa5333da-bd27-4aaa-ab7b-57570d219755.html</link><description>North Metro Harness Initiative, LLC dba Running Aces experienced a data security incident between July 27, 2025, and August 14, 2025, potentially impacting personal information of customers. A cyberattack against Running Aces was claimed by Qilin on September 8.</description><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Apele Române (ROU) autour du 22 décembre 2025.</title><link>https://adz.news/artikel/artikel/cyberangriff-auf-rumaenische-wasserwerke</link><description>Des hackers ont attaqué les systèmes informatiques de l'entreprise de distribution d'eau Apele Române, en Roumanie, en cryptant presque 1000 systèmes et en réclamant une rançon. L'approvisionnement en eau n'est pas affecté pour le moment. Les autorités sont en train d'enquêter et de prendre des mesures pour limiter les dégâts.</description><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Supreme Electronics Co., Ltd. (TWN) autour du 21 décembre 2025.</title><link>https://emops.twse.com.tw/server-java/t05sr01_1_e?&amp;isNew=Y&amp;seq_no=1&amp;spoke_time=171054&amp;spoke_date=20251221&amp;co_id=8112</link><description>La société a subi une attaque informatique, mais aucune fuite de données n'a été détectée et l'incident n'a pas d'impact significatif sur les opérations. La société a pris des mesures de sécurité pour atténuer les risques et continuera à surveiller la situation. Les systèmes d'information de la société ont été visés par des hackers externes.</description><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Mitchell County Department of Social Services (USA) autour du 20 octobre 2025.</title><link>https://dysruptionhub.com/mitchell-county-nc-ransomware-dss-phi/</link><description>Le comté de Mitchell en Caroline du Nord a subi une attaque de ransomware en octobre, entraînant un accès non autorisé et le vol de données de santé du Département des services sociaux. Le comté a signalé des interruptions de téléphone et d'e-mail pendant cette période, les qualifiant de problèmes techniques. Les attaquants ont volé des données, notamment des informations de santé protégées, entre le 16 et le 20 octobre.</description><pubDate>Sat, 20 Dec 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item></channel></rss>