<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Cyberattaques | Casualtek</title><link>https://raw.githubusercontent.com/Casualtek/Cyberwatch/main/cyberattaques.xml</link><description>Flux RSS de suivi, en Français, des cyberattaques rapportées dans la presse internationale. Maintenu par Valéry Rieß-Marchive (LeMagIT).</description><language>fr</language><lastBuildDate>Tue, 19 Mar 2024 00:00:00 -0000</lastBuildDate><item><title>EDIS (AUT) autour du 10 mars 2024.</title><link>https://www.kleinezeitung.at/wirtschaft/18270034/cyberangriff-auf-it-firma-die-kundendaten-von-klagenfurt-wohnen</link><description>Un fournissur IT basé à Graz, qui gère environ 80 bases de données pour des sociétés immobilières, a été victime d'une cyberattaque le week-end dernier, ce qui pourrait avoir entraîné une fuite de données étendue. La base de données clients de Klagenfurt Wohnen, un baileur appartenant à la ville, pourrait être affectée, selon les recherches de la Kleine Zeitung. L'ampleur des dommages causés par l'intrusion présumée criminelle dans les serveurs de la société IT engagée par la filiale immobilière de la ville de Klagenfurt n'est pas encore claire, a déclaré Valentin Unterkircher, chef de la communication de la ville.</description><pubDate>Tue, 19 Mar 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Franz Carl Weber (CHE) autour du 28 février 2024.</title><link>https://www.20min.ch/fr/story/suisse-la-vie-des-employes-de-franz-carl-weber-divulguee-en-ligne-103064782</link><description>Le revendeur de jouets suisse Franz Carl Weber a subi une cyberattaque en février, orchestrée par le groupe de pirates Black Basta, qui a conduit à la fuite de 700 gigas de données sur le darknet après que la rançon demandée n'a pas été payée. Les données divulguées incluent des informations sensibles de 200 employés, telles que des pièces d'identité, des détails bancaires, des certificats médicaux, des évaluations RH et des informations sur leurs enfants. Le préposé fédéral à la protection des données est au courant de l'incident et les employés concernés ont été informés.</description><pubDate>Tue, 19 Mar 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Riverview School District (USA) autour du 12 mars 2024.</title><link>https://community.triblive.com/c/oakmont-advance-leader/news/b5c61a7802d4c1cc42b168639d51051f</link><description>Le district scolaire de Riverview a signalé un incident de sécurité affectant l'accès à Internet et aux appareils électroniques des enseignants, mais la nature exacte du problème reste indéterminée. Les autorités ont pris des mesures de précaution et poursuivent leurs investigations.</description><pubDate>Tue, 19 Mar 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>South China Athletic Association (HKG) autour du 17 mars 2024.</title><link>https://www.thestandard.com.hk/breaking-news/section/4/214499/South-China-Athletic-Association-hit-by-cyber-attack</link><description>La South China Athletic Association a été victime d'une cyberattaque le dimanche 17 mars, entraînant une possible compromission des données personnelles de quelque 70 000 individus, incluant noms, dates de naissance, numéros d'identification et adresses. L'association a réagi en fermant les équipements informatiques affectés et en informant la police ainsi que le Commissaire à la protection de la vie privée, tout en activant un plan d'urgence pour notifier les membres affectés. Le Commissaire a commencé une enquête sur l'incident et a exhorté les personnes concernées à se manifester s'ils soupçonnent une fuite de leurs données personnelles.</description><pubDate>Tue, 19 Mar 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Ville de Pensacola (USA) autour du 17 mars 2024.</title><link>https://eu.pnj.com/story/news/local/pensacola/2024/03/18/pensacola-appears-to-suffer-cyberattack-over-the-weekend/73015442007/</link><description>La ville de Pensacola a subi une cyberattaque potentielle pendant le week-end, affectant son système téléphonique non urgent, mais sans impacter les services d'urgence comme la police et les pompiers. Les autres départements essentiels, tels que le port et l'aéroport international de Pensacola, fonctionnent normalement. L'incident est en cours d'investigation et la ville a mis en place des numéros de téléphone alternatifs pour les services affectés par la panne.</description><pubDate>Mon, 18 Mar 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Deutsches Meeresmuseum de Stralsund (DEU) autour du 15 mars 2024.</title><link>https://www.nordkurier.de/regional/mecklenburg-vorpommern/cyber-angriff-auf-meeresmuseum-in-stralsund-2357638</link><description>Le Deutsches Meeresmuseum de Stralsund a été la cible d'une cyberattaque, suite à laquelle il est impossible d'acheter des billets en ligne via le site du musée. Les visiteurs peuvent toujours accéder aux sites du musée Ozeaneum et Natureum aux heures habituelles, mais les billets ne peuvent être achetés qu'en espèces sur place. Le musée a signalé l'incident à la police, et bien que les communications avec les visiteurs soient perturbées, les billets préalablement achetés restent valides.</description><pubDate>Mon, 18 Mar 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Fujitsu (JPN) autour du 15 mars 2024.</title><link>https://tech-gate.org/2024/03/18/tech-large-fujitsu-says-it-was-hacked-warns-of-information-breach/</link><description>La multinationale Fujitsu a confirmé avoir été victime d'une cyberattaque, révélant que des malwares ont été détectés sur plusieurs ordinateurs de l'entreprise et que des données personnelles et informations clients pourraient avoir été dérobées. L'entreprise a déconnecté les appareils affectés de son réseau et mène une enquête pour déterminer l'étendue de la fuite de données.</description><pubDate>Mon, 18 Mar 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>National Aerospace Laboratories (NAL) (IND) autour du 15 novembre 2023.</title><link>https://www.republicworld.com/india/cyberattack-on-india-s-largest-aerospace-research-firm-under-nia-radar-case-registered/</link><description>L'Agence Nationale d'Investigation (NIA) de l'Inde a ouvert une enquête sur une attaque de ransomware contre le National Aerospace Laboratories (NAL), le plus grand organisme de recherche aérospatiale du pays, survenue le 15 novembre de l'année dernière. Le groupe criminel cybernétique LockBit est suspecté d'être derrière cette attaque, au cours de laquelle des données, y compris des lettres classifiées, ont été volées et une rançon a été exigée pour ne pas les divulguer.</description><pubDate>Mon, 18 Mar 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>District de North Vancouver (CAN) autour du 11 mars 2024.</title><link>https://www.nsnews.com/local-news/district-of-north-vancouver-victim-of-attempted-ransomware-attack-8452752</link><description>Le District de North Vancouver a été la cible d'une attaque par ransomware au début de la semaine, mais l'attaque a été rapidement détectée et arrêtée, avec peu d'impact sur les services publics et sans perte de données personnelles des résidents. Aucune rançon n'a été payée et les systèmes affectés ont été restaurés en grande partie d'ici le mardi suivant l'attaque. Une enquête est en cours par des consultants en cybersécurité pour examiner l'incident.</description><pubDate>Mon, 18 Mar 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Travel Retail Norway (NOR) autour du 31 janvier 2024.</title><link>https://www.vg.no/nyheter/innenriks/i/mQG0vE/krevd-for-loesepenger-etter-dataangrep</link><description>La "Klikk &amp; hent"-tjenesten (service de clic et collecte) des boutiques duty-free des plus grands aéroports de Norvège a été hors service pendant plusieurs semaines à la suite d'une attaque de hackers. Aucune donnée personnelle ou client n'a été divulguée, et la société Travel Retail Norway a indiqué que ses systèmes seraient rétablis dans la semaine, passant à une infrastructure basée sur le cloud plutôt que sur des serveurs privés. Bien que l'identité des attaquants soit connue de l'entreprise, elle n'a pas été révélée publiquement sur les conseils d'experts en cybersécurité, et aucune rançon n'a été payée, bien que l'attaque ait entraîné des coû</description><pubDate>Sat, 16 Mar 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Scranton School District (USA) autour du 14 mars 2024.</title><link>https://therecord.media/pennsylvania-scranton-school-district-ransomware-attack</link><description>Le district scolaire de Scranton en Pennsylvanie est confronté à une attaque par rançongiciel qui a provoqué des pannes technologiques étendues, confirmées par un message aux étudiants le vendredi. Les écoles du district, qui desservent environ 10 000 élèves, travaillent avec des spécialistes en cyberforensique pour enquêter et restaurer les systèmes affectés, ce qui a contraint les élèves à utiliser du papier et des crayons pour leurs devoirs. Cette attaque est la 21ème attaque confirmée contre un district scolaire en 2024, et fait suite à d'autres incidents similaires dans le New Jersey et d'autres États, ainsi qu'à des vols de données et des paiements de rançons</description><pubDate>Sat, 16 Mar 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Fonds monétaire international (FMI) (USA) autour du 16 février 2024.</title><link>https://www.imf.org/en/News/Articles/2024/03/15/pr2488-imf-investigates-cyber-security-incident</link><description>Le Fonds monétaire international (FMI) a détecté un incident de cybersécurité le 16 février 2024, affectant onze comptes de messagerie qui ont depuis été sécurisés. Une enquête est en cours avec l'aide d'experts en cybersécurité indépendants pour déterminer l'étendue de la brèche et des mesures de remédiation ont été prises. Le FMI a affirmé avoir un programme de cybersécurité robuste pour répondre efficacement à de tels incidents.</description><pubDate>Fri, 15 Mar 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Hal Allergy (NLD) autour du 15 février 2024.</title><link>https://www.apotheke-adhoc.de/nachrichten/detail/markt/hal-allergy-hacker-angriff-legt-lieferung-lahm/</link><description>L'entreprise Hal Allergy a été victime d'une cyberattaque qui a perturbé son réseau et entraîné des retards dans la livraison de ses produits d'immunothérapie pour les allergies, affectant ainsi les pharmacies et leurs clients. Malgré la communication sur leur site web, les clients comme le pharmacien Eric Schmitz de Düsseldorf n'ont pas été directement informés et se retrouvent dans l'incertitude concernant leurs commandes. Hal Allergy travaille avec des experts en cybersécurité pour restaurer le réseau et enquêter sur l'incident, notamment pour déterminer si des données personnelles ont été compromises, et a signalé l'attaque aux autorités néerlandaises compétentes.</description><pubDate>Fri, 15 Mar 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>NHS Dumfries and Galloway (GBR) autour du 14 mars 2024.</title><link>https://news.sky.com/story/nhs-dumfries-and-galloway-hit-by-cyber-attack-with-patient-and-staff-data-at-risk-13095152</link><description>Le NHS Dumfries and Galloway a été victime d'une cyberattaque ciblée et continue, mettant en péril une quantité importante de données potentiellement identifiables des patients et du personnel. La direction de la santé collabore avec la police écossaise, le Centre national de cybersécurité et le gouvernement écossais pour résoudre la violation de ses systèmes. Des perturbations des services sont attendues et une page web dédiée a été mise en place pour informer sur l'attaque.</description><pubDate>Fri, 15 Mar 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Flagstar Bank (USA) autour du 15 décembre 2021.</title><link>https://www.crainsdetroit.com/banking-finance/flagstar-bank-paid-1-million-bitcoin-ransomware-group</link><description>Flagstar Bank a payé 1 million de dollars en bitcoin à un groupe de ransomware suite à une cyberattaque en décembre 2021, décision prise par l'ancien PDG Alessandro DiNello et d'autres parties prenantes. La banque a subi plusieurs cyberattaques ces dernières années, affectant des millions de clients, et fait face à des actions en justice consolidées de la part des consommateurs lésés. En décembre 2022, Flagstar a été acquise par New York Community Bancorp, qui a récemment reçu un soutien financier important mené par la firme de l'ancien secrétaire au Trésor des États-Unis, Steven Mnuchin.</description><pubDate>Thu, 14 Mar 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>MarineMax (USA) autour du 10 mars 2024.</title><link>https://therecord.media/boat-seller-marinemax-reports-cyberattack-sec</link><description>MarineMax, l'un des plus grands vendeurs de bateaux au monde, a signalé à la Securities and Exchange Commission (SEC) une cyberattaque qui a perturbé ses opérations, débutée dimanche. La société a mis en œuvre ses protocoles de réponse aux incidents et de continuité des activités, entraînant des perturbations, mais a continué à opérer et a engagé des experts en cybersécurité pour enquêter. MarineMax n'a pas confirmé si des données ont été volées, mais a indiqué que les données sensibles n'étaient pas stockées dans l'environnement informatique affecté par l'incident, et l'impact matériel sur les opérations de l'entreprise reste à déterminer.</description><pubDate>Wed, 13 Mar 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Maxis (MYS) autour du 13 mars 2024.</title><link>https://news.seehua.com/post/1132498</link><description>L'entreprise malaisienne Maxis a été ciblée par une cyberattaque menée par le groupe de hackers international R00TK1T, mais l'attaque n'a pas entraîné de fuite de données personnelles selon l'Autorité de protection des données personnelles (JPDP). Le ministre du Numérique a informé le Parlement que seul le système d'une boutique ou filiale a été affecté, et ce système était indépendant des systèmes principaux de Maxis. Les autorités malaisiennes, y compris la JPDP, l'Agence de cybersécurité de Malaisie et l'Agence nationale de cybersécurité (NACSA), continueront de surveiller la sécurité des infrastructures numériques du pays et de collaborer avec des ag</description><pubDate>Wed, 13 Mar 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Castle Hill RSL Group (CHRG) (AUS) autour du 17 février 2024.</title><link>https://www.cyberdaily.au/security/10313-aussie-rsl-group-falls-victim-to-8base-ransomware-attack</link><description>Le groupe australien Castle Hill RSL Group (CHRG) a été victime d'une cyberattaque par le gang de ransomware 8Base, qui prétend avoir exfiltré des données sensibles et a publié une entrée sur son site de fuite le 28 février avec une échéance pour la rançon fixée au 6 mars. CHRG a informé ses membres d'un "incident cybernétique" détecté le 17 février, mais affirme que les enquêtes n'ont pas montré d'impact sur sa base de données de membres ou ses systèmes de point de vente. CHRG collabore avec les autorités et les experts en cybersécurité pour enquêter sur l'incident et a promis de communiquer de manière transparente avec les membres potentiellement</description><pubDate>Wed, 13 Mar 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Nisqually Red Wind Casino (USA) autour du 06 mars 2024.</title><link>https://www.yelmonline.com/stories/nisqually-red-wind-casino-temporarily-closes-after-cyber-attack,336341</link><description>Le Nisqually Red Wind Casino a temporairement fermé ses portes les 6 et 7 mars suite à une cyberattaque qui a mis hors ligne ses serveurs, selon une annonce sur leur page Facebook. Bien que les distributeurs automatiques fonctionnaient et que les chèques des employés tribaux et de l'équipe pouvaient être encaissés, les transactions par carte de crédit ou de débit étaient indisponibles. Le casino a réémis les offres de jeu gratuit manquées et travaille à rétablir tous les services, mais n'a pas mis à jour son annonce sur Facebook depuis le matin du mardi précédent l'article.</description><pubDate>Wed, 13 Mar 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Rebound Orthopedics &amp; Neurosurgery (USA) autour du 02 février 2024.</title><link>https://www.jdsupra.com/legalnews/rebound-orthopedics-neurosurgery-9351896/</link><description>Rebound Orthopedics &amp; Neurosurgery a annoncé une violation de données après avoir détecté une activité suspecte sur son réseau informatique le 3 février 2024, confirmant qu'un accès non autorisé avait eu lieu le 2 février et que des informations confidentielles sur les patients avaient été dérobées. Après une enquête, la société a envoyé des lettres de notification de la brèche de données aux individus affectés le 7 mars 2024. Rebound Orthopedics &amp; Neurosurgery est un prestataire de services de santé basé à Vancouver, Washington, avec onze emplacements et générant environ 10 millions de dollars de revenus annuels.</description><pubDate>Wed, 13 Mar 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item></channel></rss>