<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Cyberattaques | Casualtek</title><link>https://raw.githubusercontent.com/Casualtek/Cyberwatch/main/cyberattaques.xml</link><description>Flux RSS de suivi, en Français, des cyberattaques rapportées dans la presse internationale. Maintenu par Valéry Rieß-Marchive (LeMagIT).</description><language>fr</language><lastBuildDate>Wed, 17 Apr 2024 00:00:00 -0000</lastBuildDate><item><title>Norrmjerier (SWE) autour du 16 avril 2024.</title><link>https://omni.se/cyberattack-mot-mejeri-produktionen-stoppas/a/yE1Ova</link><description>Mardi matin, une cyberattaque a été découverte contre Norrmjerier à Umeå, rapporte Norran. Les opérations ont dû être arrêtées et la gestion de crise activée.</description><pubDate>Wed, 17 Apr 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>The de Ferrers Trust (GBR) autour du 10 avril 2024.</title><link>https://www.derbytelegraph.co.uk/news/local-news/derbyshire-pupils-miss-school-after-9225221</link><description>Des élèves de deux écoles du Derbyshire ont repris les cours avec un jour de retard après les vacances de Pâques en raison d'une cyberattaque par force brute qui a contraint le trust gérant ces établissements à fermer tous les systèmes informatiques. L'attaque visait une des écoles du de Ferrers Trust, mais toutes les écoles du trust ont dû vérifier leurs systèmes et dispositifs pour les protéger. Aucune preuve n'indique que les systèmes ont été compromis, et l'attaque a été signalée aux autorités compétentes tout en poursuivant les investigations pour renforcer la sécurité.</description><pubDate>Wed, 17 Apr 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Heinrich-Heine-Universität Düsseldorf (DEU) autour du 15 mars 2024.</title><link>https://www.nrz.de/staedte/duesseldorf/article242112184/Hackerangriff-Duesseldorfer-Heinrich-Heine-Uni-erneut-Ziel.html</link><description>La Heinrich-Heine-Universität Düsseldorf a été victime d'une cyberattaque en mars, au cours de laquelle des données ont été consultées et partiellement téléchargées, incluant des informations sur environ 15 000 étudiants et plus de 60 000 identifiants universitaires. Les attaquants ont exploité des accès volés pour pénétrer dans le système d'examen en ligne et un autre ensemble de données, mais il n'y a eu aucune manipulation des résultats des examens. La sécurité renforcée mise en place par l'université a permis de détecter rapidement l'attaque, de bloquer les accès compromis et de prendre des mesures pour prévenir d'autres dommages, et une plainte a été déposée.</description><pubDate>Wed, 17 Apr 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Hôpital Simone Veil à Cannes (FRA) autour du 16 avril 2024.</title><link>https://www.varmatin.com/sante/l-hopital-de-cannes-est-il-victime-d-une-cyber-attaque-915838</link><description>L'hôpital Simone Veil à Cannes a subi un "black-out" informatique depuis le mardi 16 avril, entraînant l'annulation d'interventions et de rendez-vous, suspecté d'être dû à une cyberattaque, bien que l'hôpital mentionne officiellement un "incident technique en cours". Une cellule de crise a été activée en collaboration avec divers organismes régionaux pour gérer la situation. En conséquence, toutes les activités non urgentes et les consultations sont reportées jusqu'à ce que le système informatique soit rétabli.</description><pubDate>Wed, 17 Apr 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Le Slip Français (FRA) autour du 15 avril 2024.</title><link>https://www.bfmtv.com/tech/actualites/cybersecurite/des-donnees-volees-par-des-hackers-le-slip-francais-victime-d-une-cyberattaque_AV-202404170397.html</link><description>Le Slip Français, une entreprise spécialisée dans la vente de sous-vêtements, a été victime d'une cyberattaque le 15 avril, entraînant le vol de certaines données personnelles de ses clients, mais sans compromettre les mots de passe ou les données de carte de paiement. L'entreprise a réagi en formant une cellule de crise avec des experts en cybersécurité pour circonscrire l'attaque et surveiller d'éventuelles fraudes. Une plainte a été déposée et un signalement a été fait à la CNIL, bien que l'ampleur de l'attaque reste à déterminer, et l'entreprise a informé ses clients, y compris ceux désinscrits, de manière préventive.</description><pubDate>Wed, 17 Apr 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Pak Suzuki (PAK) autour du 09 avril 2024.</title><link>https://mettisglobal.news/pak-suzuki-hit-by-cyber-attack/</link><description>L'article rapporte que Pak Suzuki a été victime d'une cyberattaque, comme annoncé par Mettis Global Link. Les détails techniques ou l'impact de l'attaque sur les opérations de l'entreprise ne sont pas précisés dans l'extrait fourni. Il est mentionné que les données sont retardées de 20 minutes, mais le contexte de cette information n'est pas clair sans informations supplémentaires.</description><pubDate>Mon, 15 Apr 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Itac (ZAF) autour du 02 janvier 2024.</title><link>https://www.timeslive.co.za/news/south-africa/2024-04-15-import-tariff-body-itac-was-targeted-in-ransomware-attack/</link><description>L'organisme de tarification à l'importation Itac a été ciblé par une attaque de ransomware, entraînant la prise de mesures immédiates telles que la fermeture des serveurs affectés, la mise à niveau des pare-feu et des antivirus, et le lancement d'une enquête approfondie. Itac a reconnu que des informations personnelles concernant ses employés, prestataires de services, importateurs, exportateurs et autres parties prenantes, stockées sur ses serveurs, pourraient avoir été compromises et potentiellement extraites par les hackers.</description><pubDate>Mon, 15 Apr 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Iddink Learning Materials (NLD) autour du 11 avril 2024.</title><link>https://www.welingelichtekringen.nl/samenleving/cyberaanval-op-boekenleverancier-mogelijk-bankgegevens-gestolen</link><description>La société Iddink Learning Materials, basée à Ede et spécialisée dans la distribution de livres et de matériel pédagogique, a été victime d'une cyberattaque jeudi, avec une possible fuite ou consultation de données personnelles, incluant noms, adresses e-mail et informations bancaires de clients tels que des écoles et des élèves. L'attaque a été découverte le même jour, et une enquête est en cours pour déterminer l'étendue des dommages, tandis que les systèmes affectés ont été immédiatement isolés et les autorités compétentes alertées. Le groupe responsable de l'attaque s'identifierait sous le nom de Cactus, mais aucun contact n'a été établi avec eux.</description><pubDate>Sun, 14 Apr 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>NorthBay Health (USA) autour du 02 avril 2024.</title><link>https://www.jdsupra.com/legalnews/northbay-health-targeted-in-cyberattack-3357738/</link><description>Le 10 avril 2024, NorthBay Health a annoncé avoir été cible d'une cyberattaque, entraînant la mise hors ligne de certains de ses systèmes informatiques pour investigation, avec une attention particulière sur la possibilité d'un accès non autorisé aux informations confidentielles des patients. Bien qu'il soit encore trop tôt pour confirmer une fuite de données, l'entreprise, qui est un prestataire de services de santé basé en Californie et fondé en 1960, pourrait être obligée d'envoyer des lettres de notification de violation de données aux individus affectés si une fuite est confirmée. NorthBay Health collabore avec des experts en cybersécurité pour résoudre l'incident et a repris certaines activités, telles que les rendez-vous de soins</description><pubDate>Sun, 14 Apr 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Bielefeld Fertility Center (DEU) autour du 04 avril 2024.</title><link>https://www.kinderwunsch-bielefeld.de/2024/04/10/wichtige-patienteninformation/</link><description>Un incident de sécurité important survenu dans le Centre de Fertilité de Bielefeld le 4 avril 2024. Le système informatique a été la cible d'une attaque avec ransomware ce jour-là. Il n'est pas possible de confirmer avec certitude si des données de patients ont été affectées, mais les experts en forensique estiment qu'il n'y a pas eu de fuite de données.</description><pubDate>Fri, 12 Apr 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>The Heritage Foundation (USA) autour du 09 avril 2024.</title><link>https://techcrunch.com/2024/04/12/heritage-foundation-cyberattack/</link><description>Le groupe de réflexion conservateur The Heritage Foundation a été victime d'une cyberattaque plus tôt cette semaine, entraînant la fermeture de son réseau pour enquêter sur l'incident, selon Politico. Bien que l'origine de l'attaque soit attribuée à des pirates informatiques nationaux, aucune preuve n'a été fournie pour étayer cette affirmation. Heritage, un acteur influent dans la politique républicaine, a précédemment été la cible d'une cyberattaque en 2015, où des courriels internes et des informations personnelles de donateurs ont été volés.</description><pubDate>Fri, 12 Apr 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Swinomish Casino and Lodge (USA) autour du 11 avril 2024.</title><link>https://www.fox13seattle.com/news/cyber-attack-swinomish-casino-lodge</link><description>Le Swinomish Casino and Lodge a été fermé en raison d'une cyberattaque. Les détails spécifiques de l'attaque, tels que la méthode utilisée ou l'identité des attaquants, ne sont pas fournis dans votre message. Les conséquences immédiates pour le casino et les mesures prises en réponse à l'attaque ne sont pas non plus mentionnées.</description><pubDate>Fri, 12 Apr 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Taiwan United Renewable Energy Corporation (URECO) (TWN) autour du 11 avril 2024.</title><link>http://www.aastocks.com/tc/stocks/news/glh-news/GLH1482129L/1</link><description>En raison d'une cyberattaque touchant certains de ses systèmes informatiques, la United Renewable Energy Corporation (URECO) de Taiwan a suspendu ses activités d'usine, évaluant encore l'impact financier. Son département informatique a activé des mesures de défense et de récupération complètes, en collaboration avec des experts en sécurité externes. </description><pubDate>Thu, 11 Apr 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Asl Roma 3 (ITA) autour du 30 juillet 2021.</title><link>https://www.wired.it/article/regione-lazio-attacco-ransomware-multe/</link><description>Le Garante privacy italien a infligé des amendes totalisant 400 000 euros à LazioCrea, la Regione Lazio et l'Asl Roma 3 pour ne pas avoir mis en place des mesures de sécurité adéquates, permettant ainsi une attaque ransomware sur les systèmes informatiques de la région le 30 juillet 2021, en pleine campagne de vaccination. L'attaque, facilitée par l'introduction du malware Lockbit 2.0 via un ordinateur portable d'un employé, a bloqué l'accès à des services sanitaires essentiels, exposant des données personnelles.</description><pubDate>Wed, 10 Apr 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>On Q Financial (USA) autour du 20 février 2024.</title><link>https://databreaches.net/on-q-financial-announces-data-breach-law-firm-feeding-frenzy-follows/</link><description>On Q Financial, une société de prêts hypothécaires basée en Arizona, a signalé une violation de données affectant 211,650 clients au bureau du procureur général du Maine le 2 avril, suite à une exploitation de vulnérabilité dans le logiciel ScreenConnect de ConnectWise, détectée le 20 février. Le groupe de rançongiciel BianLian a revendiqué la responsabilité de l'attaque, affirmant avoir volé 1TB de données, y compris des informations financières et personnelles. ConnectWise avait préalablement averti d'une vulnérabilité critique (CVSS 10/10) dans ScreenConnect, mais malgré les avertissements, de nombreux serveurs sont restés non patchés, permettant aux attaquants d'exploiter</description><pubDate>Wed, 10 Apr 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Ville de Saint-Nazaire et son agglomération (FRA) autour du 10 avril 2024.</title><link>https://www.ouest-france.fr/pays-de-la-loire/saint-nazaire-44600/la-ville-de-saint-nazaire-et-son-agglo-victimes-dune-cyberattaque-95474dfe-f712-11ee-99ce-03491e0281c3</link><description>La Ville de Saint-Nazaire et son agglomération ont été victimes d'une cyberattaque le mercredi 10 avril 2024, entraînant l'impossibilité d'utiliser leur réseau et le téléphone. Les employés des deux collectivités ont reçu l'instruction de ne pas allumer leurs ordinateurs pour éviter d'aggraver la situation. Les services informatiques sont actuellement en train d'analyser l'ampleur de l'attaque, qui semble affecter différemment les divers services.</description><pubDate>Wed, 10 Apr 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>American Renal Associates (USA) autour du 02 mars 2024.</title><link>https://www.suspectfile.com/american-renal-associates-nearly-20000-patients-are-affected-by-the-data-breach/</link><description>L'American Renal Associates (désormais connu sous le nom d'Innovative Renal Care), qui compte plus de 230 établissements aux États-Unis, est devenu la dernière victime en date d'une attaque de ransomware dans le secteur clinique-hospitalier. Récemment, le groupe Medusa a mis à la disposition du public, sur son site web, des milliers de données PHI et PII volées sur les serveurs de l'entreprise.</description><pubDate>Wed, 10 Apr 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Greylock McKinnon Associates (USA) autour du 30 mai 2023.</title><link>https://www.govinfosecurity.com/firm-says-medicare-info-obtained-from-doj-breached-in-attack-a-24814</link><description>Une cyberattaque contre Greylock McKinnon Associates, une entreprise de conseil basée à Boston travaillant pour le Département de la Justice des États-Unis, a compromis les informations Medicare et d'autres données médicales de près de 342 000 personnes. L'incident, qui n'est pas couvert par les règles HIPAA, a mis en lumière les risques de cybersécurité pour les informations de santé gérées par des entreprises extérieures au cadre HIPAA. En réponse, des actions en justice ont été engagées contre GMA, et un débat sur la nécessité d'une législation nationale sur la protection de la vie privée aux États-Unis, similaire au RGPD de l'Union Européenne, a été relancé.</description><pubDate>Wed, 10 Apr 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>East Central University (ECU) (USA) autour du 16 février 2024.</title><link>https://www.kten.com/story/50653612/ecu-investigates-cyberattack</link><description>L'Université ECU enquête sur une cyberattaque détectée tôt le matin lorsque le département informatique a commencé à recevoir des alertes concernant des activités anormales. Dès l'après-midi, une tierce partie a été sollicitée sur le campus pour gérer la situation. C#est le groupe BlackSuit qui a tenté d'infiltrer le SI de l'université.</description><pubDate>Wed, 10 Apr 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>GBI-Genios Deutsche Wirtschaftsdatenbank GmbH (DEU) autour du 07 avril 2024.</title><link>https://www.heise.de/news/Angriff-auf-Wissenschaftsdatenbank-Cyberkriminelle-legen-Genios-lahm-9678712.html</link><description>Le fournisseur de bases de données allemand Genios a été victime d'une cyberattaque par ransomware, rendant ses sites internet, y compris www.genios.de, www.ebib.genios.de et www.wiso.de, inaccessibles depuis lundi. Genios, une filiale de la Frankfurter Allgemeinen Zeitung et de la Handelsblatt Media Group, est connu pour ses bases de données de textes scientifiques, économiques et d'articles de presse utilisées par de nombreuses bibliothèques et institutions académiques. L'entreprise a signalé une attaque "massive" et a indiqué travailler intensivement à la résolution du problème, mais prévoit un arrêt de service de plusieurs jours et des communications limitées.</description><pubDate>Tue, 09 Apr 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item></channel></rss>