<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Cyberattaques | Casualtek</title><link>https://raw.githubusercontent.com/Casualtek/Cyberwatch/main/cyberattaques.xml</link><description>Flux RSS de suivi, en Français, des cyberattaques rapportées dans la presse internationale. Maintenu par Valéry Rieß-Marchive (LeMagIT).</description><language>fr</language><lastBuildDate>Fri, 01 Aug 2025 00:00:00 -0000</lastBuildDate><item><title>Traverse City Area Public Schools (USA) autour du 19 mars 2024.</title><link>https://ago.vermont.gov/document/2025-07-24-traverse-city-area-public-schools-data-breach-notice-consumers</link><description>An unauthorized party acquired a limited number of electronic files from Traverse City Area Public Schools' computer systems, potentially containing personal information. The incident occurred on or about March 19, 2024, and was claimed by Medusa on April 14, 2024.</description><pubDate>Fri, 01 Aug 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Indian Council of Agricultural Research (ICAR) (IND) autour du 15 avril 2025.</title><link>https://the420.in/icar-data-breach-agricultural-research-compromised/</link><description>L'Indian Council of Agricultural Research (ICAR) a subi une faille de sécurité importante en avril, entraînant la perte de données cruciales sur son site web, son serveur de Delhi et un serveur de réplication à Hyderabad. La faille a touché plusieurs domaines opérationnels, notamment les données de recrutement et les projets de recherche. Une commission d'enquête a été mise en place pour investiguer l'incident et proposer des mesures pour prévenir de telles attaques à l'avenir.</description><pubDate>Sun, 27 Jul 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Mineralogy (AUS) autour du 23 juin 2025.</title><link>https://theabj.com.au/2025/07/24/clive-palmer-data-breach-ransomware-attack/</link><description>Une faille de sécurité a compromis les informations personnelles des employés et des associés liés aux entités commerciales et politiques de Clive Palmer, notamment Mineralogy et Queensland Nickel Group. La faille, identifiée le 23 juin 2025, impliquait une attaque de ransomware qui a affecté 11 entités associées à Palmer. Les informations sensibles, notamment les adresses e-mail, les numéros de téléphone et les documents confidentiels, ont été exposées.</description><pubDate>Sun, 27 Jul 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Infinite Services (USA) autour du 05 mai 2025.</title><link>https://databreaches.net/2025/07/26/infinite-services-notifying-employees-and-patients-of-limited-ransomware-attack/</link><description>Infinite Services a subi une attaque de ransomware le 5 mai 2025, lorsqu'un groupe de menace a pu accéder à l'un de ses serveurs, contenant des informations personnelles de patients et d'employés. L'entreprise a choisi de notifier tous les employés et anciens employés potentielllement affectés, leur offrant des services de surveillance de crédit et une assurance contre le vol d'identité. Aucun groupe de ransomware n'a revendiqué la responsabilité de l'attaque.</description><pubDate>Sat, 26 Jul 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Post (LUX) autour du 23 juillet 2025.</title><link>https://www.lesfrontaliers.lu/societe/post-cetait-bien-une-cyberattaque/</link><description>Le groupe Post a subi une cyberattaque ciblée qui a affecté l'ensemble de son réseau, causant des perturbations importantes dans le pays. Les analyses forensiques ont permis d'identifier la cause de l'incident, qui a été qualifiée de cyberattaque d'un niveau technique avancé. Aucune donnée n'a été compromise ou exfiltrée, et les techniciens de Post ont mis en place des contre-mesures pour garantir la stabilité et la sécurité des services.</description><pubDate>Sat, 26 Jul 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Hampton County Regional Medical Center (USA) autour du 18 juillet 2025.</title><link>https://www.wtoc.com/2025/07/24/hampton-county-regional-medical-center-facing-issues-due-cyber-incident/</link><description>Le centre médical régional du comté de Hampton fait face à des problèmes de sécurité après une attaque informatique, ce qui a entraîné des difficultés d'accès aux dossiers médicaux des patients. Les systèmes de l'hôpital sont actuellement hors service, ce qui a des implications pour la sécurité et la confiance des patients. L'hôpital a publié un communiqué sur son site Web pour informer les patients de la situation et de ses efforts pour résoudre le problème.</description><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Fort Smith Public School District (USA) autour du 21 juillet 2025.</title><link>https://talkbusiness.net/2025/07/fort-smith-public-school-district-working-to-resolve-cyber-attack-disruption/</link><description>Le district scolaire public de Fort Smith est victime d'une attaque informatique qui a perturbé les systèmes téléphoniques et internet. Le district travaille avec une entreprise tierce pour résoudre le problème et ne prévoit pas de perturbation pour le début de l'année scolaire. L'attaque a été signalée aux autorités compétentes et une enquête est en cours.</description><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Exel Composites Plc (FIN) autour du 18 juillet 2025.</title><link>https://www.placera.se/pressmeddelanden/exel-composites-exel-composites-plc-has-been-the-target-of-a-cyberattack-20250725</link><description>Exel Composites Plc a été victime d'une cyberattaque en juillet, une violation de données a été confirmée le 18 juillet 2025. L'intrusion non autorisée a affecté un nombre limité de postes de travail et de serveurs. L'entreprise a agi immédiatement pour contenir la faille et protéger ses systèmes.</description><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>McKenzie Memorial Hospital (USA) autour du 15 avril 2025.</title><link>https://mm.nh.gov/files/uploads/doj/remote-docs/mckenzie-memorial-hospital-20250724.pdf</link><description>McKenzie Memorial Hospital suffered a data security incident where an unauthorized actor accessed certain files on their network between April 14, 2025, and April 15, 2025. The incident may have exposed sensitive information, including first and last name, Social Security Number, and financial account information. The hospital has taken steps to address the incident and is offering complimentary credit monitoring and identity protection services.</description><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>National Association for Stock Car Auto Racing (USA) autour du 03 avril 2025.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/dff3c2fa-cf00-4967-9715-22dbe34996a1.html</link><description>Unauthorized access to the network occurred between March 31 and April 3, 2025, resulting in the acquisition of certain files containing personal information. The investigation determined that one or more of the files contained the name and Social Security number of one Maine resident. The attack was claimed by Medusa on April 13th.</description><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Traverse City Area Public Schools (USA) autour du 19 mars 2024.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/85b25859-32ca-42a9-9d7b-439e49749cca.html</link><description>An unauthorized party acquired a limited number of electronic files from Traverse City Area Public Schools' computer systems, potentially containing personal information. The incident occurred on or about March 19, 2024, and was claimed by Medusa on April 14th.</description><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Forward, The National Databank for Rheumatic Diseases (USA) autour du 22 mars 2025.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/ddfce055-9b58-4f64-bb43-fc3bf0af3059.html</link><description>Forward experienced a data security event in March 2025, resulting in unauthorized access to their network between March 17 and March 22, 2025. The incident may have involved sensitive information, including names, addresses, and Social Security numbers, of Maine residents.</description><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>TKC Holdings, Inc. (USA) autour du 21 mai 2025.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/c9f6644a-c1e8-458b-aa44-ea7fc40f2e0b.html</link><description>TKC Holdings, Inc. suffered a data breach due to unauthorized third-party access to their network. The breach occurred between May 16, 2025, and May 21, 2025, and involved personal information, including names and breached elements. The company has taken steps to prevent similar incidents and is offering identity theft protection services to affected individuals.</description><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Brigham Young University (USA) autour du 27 avril 2025.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/5640d3c6-3ac7-408b-a7fa-7f6a76d1ad42.html</link><description>Unauthorized access to certain files on BYU's servers was detected between April 25, 2025, and April 27, 2025, resulting in the exposure of names and Social Security numbers of five Maine residents.</description><pubDate>Thu, 24 Jul 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Instituto de Cardiologia e Transplantes do Distrito Federal (ICTDF) (BRA) autour du 17 juillet 2025.</title><link>https://agendacapital.com.br/equipe-de-ti-do-ictdf-e-homenageada-por-atuacao-exemplar-em-ataque-cibernetico/</link><description>L'équipe de TI de l'ICTDF a fait face avec succès à une attaque cibernétique, contenant les dégâts et protégeant les données sensibles, grâce à leur action technique et stratégique. Les professionnels ont travaillé ininterruptement pour rétablir les services et minimiser les impacts sur les patients. Leur action a souligné l'importance des investissements en sécurité numérique et en formation technique.</description><pubDate>Thu, 24 Jul 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Town of North Providence (USA) autour du 14 mai 2025.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/bbadd348-a631-4500-b7b7-39c45eb0bb92.html</link><description>An unauthorized third-party accessed TransUnion's network environment, potentially exposing personal information of approximately 1781 Rhode Island residents. The incident occurred on or about May 14, 2025, and was discovered on or about May 14, 2025. The attack was claimed by Medusa on June 1st.</description><pubDate>Thu, 24 Jul 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Taos County (USA) autour du 05 juin 2024.</title><link>https://www.taosnews.com/public-safety/county-acknowledges-sophisticated-cyberattack/article_1420a2e1-5072-597b-84a0-874e6ed4a628.html</link><description>Le comté de Taos a subi une attaque de ransomware qui a limité ou cessé ses services administratifs, les responsables du comté travaillent avec des spécialistes en cybersécurité pour restaurer les systèmes affectés. L'attaque a été attribuée au groupe de hackers russes Kairos, qui a volé près de 2 To de données. Le système judiciaire et l'industrie immobilière ont été particulièrement touchés par la perturbation.</description><pubDate>Thu, 24 Jul 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Prestige Maintenance USA (USA) autour du 17 janvier 2025.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/98dbee3c-4c46-464a-b38f-af89ad185d2a.html</link><description>Prestige Maintenance USA experienced a data security incident where unauthorized access to certain personal information occurred. The incident was discovered on January 17, 2025, and the company took immediate action to secure its systems. Approximately one Maine resident's information was potentially affected.</description><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Keystone Shipping (USA) autour du 03 juin 2025.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/c3434c1f-31fd-48bc-bca0-29bacecddb06.html</link><description>Unauthorized access to Keystone's computer network occurred on June 3, 2025, resulting in the theft of names and Social Security numbers of four Maine residents. Keystone took measures to secure its network and reported the incident to law enforcement. The attack was claimed by Akira on June 24th.</description><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Upper Dublin Family Dentistry (USA) autour du 13 mai 2025.</title><link>https://ago.vermont.gov/document/2025-07-21-upper-dublin-family-dentistry-data-breach-notice-consumers</link><description>Upper Dublin Family Dentistry experienced a data security incident where an unauthorized party gained access to their computer systems and may have accessed patient information, including names, Social Security numbers, and dental medical records.</description><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item></channel></rss>