<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Cyberattaques | Casualtek</title><link>https://raw.githubusercontent.com/Casualtek/Cyberwatch/main/cyberattaques.xml</link><description>Flux RSS de suivi, en Français, des cyberattaques rapportées dans la presse internationale. Maintenu par Valéry Rieß-Marchive (LeMagIT).</description><language>fr</language><lastBuildDate>Tue, 16 Dec 2025 00:00:00 -0000</lastBuildDate><item><title>Laurentius-Apotheke (DEU) autour du 10 décembre 2025.</title><link>https://www.apotheke-adhoc.de/nachrichten/detail/adhoc24/cyberangriff-auf-apotheke-inhaberin-klaert-mdb-auf-abda-protest-zu-lasch-faelscher-gejagt/</link><description>La Laurentius-Apotheke à Mönchengladbach a été victime d'une attaque cybernétique.</description><pubDate>Tue, 16 Dec 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Fieldtex Products, Inc. (USA) autour du 19 août 2025.</title><link>https://fieldtex.com/notification-of-data-security-incident/</link><description>Fieldtex Products, Inc. a signalé une faille de sécurité dans ses systèmes informatiques, ce qui a pu compromettre des informations de santé protégées, notamment des noms de patients, des adresses et des numéros d'identification d'assurance. L'entreprise a pris des mesures pour sécuriser son réseau et offre des services de surveillance de crédit gratuits aux personnes potentiellement affectées. L'attaque a été revendiquée par Akira le 6 novembre.</description><pubDate>Tue, 16 Dec 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>PDVSA (VEN) autour du 14 décembre 2025.</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/venezuelas-pdvsa-says-operations-unaffected-by-cyber-attack-blames-us-2025-12-15/</link><description>La compagnie pétrolière nationale vénézuélienne PDVSA affirme avoir été la cible d’une cyberattaque qu’elle attribue aux États-Unis et à des complices internes, tout en assurant que ses opérations n’ont pas été affectées. Des sources anonymes indiquent cependant que des systèmes restent hors service et que des livraisons de cargaisons de pétrole ont été perturbées, contredisant la version officielle.</description><pubDate>Mon, 15 Dec 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Lumena Financial Strategies (USA) autour du 23 septembre 2025.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/3012e3d9-528c-419c-8b1f-08ac240ec498.html</link><description>Lumena Financial Strategies suffered a data breach after a threat actor accessed their computer systems using ransomware. The breach occurred on September 23, 2025, and potentially exposed client information including names, dates of birth, home addresses, social security numbers, banking information, and account numbers. Lumena has implemented new technical safeguards and is offering identity theft protection services to affected clients.</description><pubDate>Sat, 13 Dec 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Boise Co-Op (USA) autour du 24 septembre 2025.</title><link>https://ago.vermont.gov/document/2025-12-10-boise-consumer-cooperative-data-breach-notice-consumers</link><description>Boise Co-Op experienced a network disruption on September 24, 2025, which led to unauthorized access to certain files containing personal information. The breach may have included names and Social Security numbers. Boise Co-Op is offering complimentary identity protection services to affected individuals.</description><pubDate>Sat, 13 Dec 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>William Doyle Galleries, Inc. (USA) autour du 18 février 2025.</title><link>https://ago.vermont.gov/document/2025-12-09-william-doyle-galleries-data-breach-notice-consumers</link><description>William Doyle Galleries, Inc. suffered a data breach where an unauthorized actor copied certain files from their computer network between October 24, 2024, and February 18, 2025. The breach potentially impacted customers' personal information, including names in combination with other breached elements. The company is offering complimentary credit monitoring and identity restoration services to affected individuals.</description><pubDate>Sat, 13 Dec 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Rockrose Development L.L.C. (USA) autour du 04 juillet 2025.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/0e9b1638-ed34-411f-b9d4-5f29a1163313.html</link><description>Rockrose Development L.L.C. suffered a data breach where unauthorized individuals accessed their systems and may have acquired confidential information. The breach may have included personally identifiable information such as names, Social Security numbers, and bank account information. A cyberattack against Rockrose was claimed by Play on July 14.</description><pubDate>Sat, 13 Dec 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Dextra Rechtsschutz AG (CHE) autour du 27 novembre 2025.</title><link>https://dextra.ch/blog/datenvorfall</link><description>La Dextra Rechtsschutz AG a informé de la résolution d'une faille de sécurité ayant affecté 15 clients, les causes ont été identifiées et les processus ont été mis à jour pour assurer la sécurité des données. L'entreprise a contacté tous les clients touchés et a présenté ses excuses pour l'incident. Les systèmes informatiques de l'entreprise sont désormais entièrement sécurisés.</description><pubDate>Mon, 15 Dec 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>West Pierce Fire &amp; Rescue (USA) autour du 12 décembre 2025.</title><link>https://dysruptionhub.com/west-pierce-fire-cyber-incident-wa/</link><description>West Pierce Fire &amp; Rescue a subi une atteinte à la sécurité de ses systèmes d'information, ce qui a perturbé ses systèmes internes, mais les services d'urgence et le système 911 restent opérationnels. L'agence travaille avec le FBI et des experts pour analyser les systèmes et restaurer l'accès. Les détails de l'incident, y compris le type d'attaque et les données compromises, n'ont pas été divulgués.</description><pubDate>Mon, 15 Dec 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>United Keetoowah Band of Cherokee Indians (USA) autour du 04 décembre 2024.</title><link>https://dysruptionhub.com/united-keetoowah-band-it-issues-oklahoma/</link><description>Le United Keetoowah Band of Cherokee Indians a signalé une perturbation de ses systèmes informatiques, ce qui a retardé les services dans les bureaux tribaux. La tribu a identifié la source du problème et travaille à rétablir les systèmes. Les services de santé de la tribu n'ont pas été affectés.</description><pubDate>Mon, 15 Dec 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>IDEAL Gruppe (DEU) autour du 12 décembre 2025.</title><link>https://www.ahorn-gruppe.de/news-und-events/newsdetail/it-stoerung-bei-der-ahorn-gruppe-keine-e-mail-erreichbarkeit</link><description>La société IDEAL Gruppe a subi une attaque informatique, ce qui a nécessité la déconnexion de ses systèmes, y compris ceux de la société Ahorn Gruppe. Les systèmes de l'entreprise sont actuellement hors ligne, mais les filiales restent ouvertes et accessibles par téléphone. L'équipe de sécurité informatique travaille à analyser l'incident et à restaurer les systèmes.</description><pubDate>Mon, 15 Dec 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Brevard Skin and Cancer Center (USA) autour du 28 septembre 2025.</title><link>https://www.hipaajournal.com/brevard-skin-and-cancer-center-data-breach/</link><description>Brevard Skin and Cancer Center a subi une attaque informatique en septembre 2025, qui a abouti à la fuite de données personnelles et de santé protégées de patients et d'employés. L'attaque a été revendiquée par le groupe de piratage Pear le 10 octobre. Le centre évalue actuellement ses mesures de cybersécurité et prend des mesures pour renforcer la sécurité pour prévenir de futures violations de données.</description><pubDate>Mon, 15 Dec 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Deschutes County Public Library (USA) autour du 12 décembre 2025.</title><link>https://www.opb.org/article/2025/12/12/cyberattack-deschutes-county-library-closed-temporarily/</link><description>La bibliothèque du comté de Deschutes a subi une cyberattaque qui a fermé toutes ses succursales. L'attaque a probablement visé des serveurs contenant des matériaux de relations publiques. La bibliothèque travaille avec une entreprise de cybersécurité pour enquêter sur l'incident.</description><pubDate>Mon, 15 Dec 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Instituto Nacional des Routes (Invías) (COL) autour du 10 décembre 2025.</title><link>https://www.elpais.com.co/colombia/invias-sufre-grave-ataque-cibernetico-van-cerca-de-48-horas-sin-internet-1110.html</link><description>L'Instituto Nacional de Vías (Invías) en Colombie a subi un grave ataque cibernétique, ce qui a entraîné une perte d'internet pendant près de 48 heures. L'entité a déposé une plainte auprès de la Fiscalía General de la Nación. Cet incident s'ajoute à d'autres attaques que l'entité a subies ces dernières semaines, notamment un attentat sur la route nationale Los Llanos - Tarazá le 19 novembre.</description><pubDate>Fri, 12 Dec 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Centre de formation pour l'audition et la vue de Mils (DEU) autour du 07 décembre 2025.</title><link>https://tirol.orf.at/stories/3333714/</link><description>Un système informatique d'une institution publique a été victime d'une attaque, mais les données sensibles n'ont pas été compromises, et les systèmes ont été restaurés grâce à des sauvegardes. Les personnes potentiellement affectées ont été informées, et des mesures de sécurité supplémentaires ont été prises pour prévenir de futures attaques. Les opérations de l'institution n'ont pas été significativement affectées.</description><pubDate>Fri, 12 Dec 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Flexium Interconnect (TWN) autour du 11 décembre 2025.</title><link>https://emops.twse.com.tw/server-java/t05sr01_1_e?&amp;isNew=Y&amp;seq_no=1&amp;spoke_time=140034&amp;spoke_date=20251211&amp;co_id=6269</link><description>Flexium Interconnect a subi une attaque informatique, mais grâce à ses mécanismes de défense, aucune fuite de données personnelles ou d'informations confidentielles n'a été constatée, et l'impact sur ses opérations est minime. La société continue de surveiller la situation et de renforcer la sécurité de son réseau et de ses systèmes d'information. Les détails sur le domaine et le pays d'origine de la société ne sont pas fournis.</description><pubDate>Thu, 11 Dec 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>OTA Management LLC (USA) autour du 24 mars 2025.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/e022ff4a-e161-4705-be1f-220b46103167.html</link><description>OTA Management LLC was the victim of an unknown third party gaining unauthorized access to the OTA network environment on March 23, 2025. OTA discovered the incident on March 24, 2025 and immediately severed the unauthorized activity. A cyberattack against OTA Management was claimed by Play on April 2.</description><pubDate>Thu, 11 Dec 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Shields Facilities Maintenance, LLC. (USA) autour du 30 janvier 2025.</title><link>https://ago.vermont.gov/document/2025-12-09-shields-facilities-maintenance-data-breach-notice-consumers</link><description>Shields Facilities Maintenance, LLC. experienced a data breach where an unauthorized party accessed files on their system between January 28, 2025, to January 30, 2025, resulting in the exposure of names and Social Security numbers. A cyberattack against Shields Facilities Maintenance has been claimed by Play on February 13</description><pubDate>Thu, 11 Dec 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>CNHI, LLC (USA) autour du 17 mai 2025.</title><link>https://ago.vermont.gov/document/2025-12-08-cnhi-data-breach-notice-consumers</link><description>CNHI, LLC experienced a data security incident involving unauthorized access to their computer network, resulting in the theft of files containing personal information. The incident occurred between April 27, 2025, and May 17, 2025. A cyberattack against CHNI was claimed by Play on May 21.</description><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Wheels Up Partners LLC (USA) autour du 23 octobre 2025.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/c82c216a-395a-4481-bf60-7d00953fb5bb.html</link><description>Wheels Up detected an unauthorized actor gained access to and copied certain files from its information technology systems, potentially exposing name and Social Security numbers. The incident occurred on October 20, 2025, and was discovered on October 23, 2025. Wheels Up is providing credit monitoring services to affected individuals.</description><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item></channel></rss>