<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Cyberattaques | Casualtek</title><link>https://raw.githubusercontent.com/Casualtek/Cyberwatch/main/cyberattaques.xml</link><description>Flux RSS de suivi, en Français, des cyberattaques rapportées dans la presse internationale. Maintenu par Valéry Rieß-Marchive (LeMagIT).</description><language>fr</language><lastBuildDate>Sat, 16 Mar 2024 00:00:00 -0000</lastBuildDate><item><title>Travel Retail Norway (NOR) autour du 31 janvier 2024.</title><link>https://www.vg.no/nyheter/innenriks/i/mQG0vE/krevd-for-loesepenger-etter-dataangrep</link><description>La "Klikk &amp; hent"-tjenesten (service de clic et collecte) des boutiques duty-free des plus grands aéroports de Norvège a été hors service pendant plusieurs semaines à la suite d'une attaque de hackers. Aucune donnée personnelle ou client n'a été divulguée, et la société Travel Retail Norway a indiqué que ses systèmes seraient rétablis dans la semaine, passant à une infrastructure basée sur le cloud plutôt que sur des serveurs privés. Bien que l'identité des attaquants soit connue de l'entreprise, elle n'a pas été révélée publiquement sur les conseils d'experts en cybersécurité, et aucune rançon n'a été payée, bien que l'attaque ait entraîné des coû</description><pubDate>Sat, 16 Mar 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Scranton School District (USA) autour du 14 mars 2024.</title><link>https://therecord.media/pennsylvania-scranton-school-district-ransomware-attack</link><description>Le district scolaire de Scranton en Pennsylvanie est confronté à une attaque par rançongiciel qui a provoqué des pannes technologiques étendues, confirmées par un message aux étudiants le vendredi. Les écoles du district, qui desservent environ 10 000 élèves, travaillent avec des spécialistes en cyberforensique pour enquêter et restaurer les systèmes affectés, ce qui a contraint les élèves à utiliser du papier et des crayons pour leurs devoirs. Cette attaque est la 21ème attaque confirmée contre un district scolaire en 2024, et fait suite à d'autres incidents similaires dans le New Jersey et d'autres États, ainsi qu'à des vols de données et des paiements de rançons</description><pubDate>Sat, 16 Mar 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Fonds monétaire international (FMI) (USA) autour du 16 février 2024.</title><link>https://www.imf.org/en/News/Articles/2024/03/15/pr2488-imf-investigates-cyber-security-incident</link><description>Le Fonds monétaire international (FMI) a détecté un incident de cybersécurité le 16 février 2024, affectant onze comptes de messagerie qui ont depuis été sécurisés. Une enquête est en cours avec l'aide d'experts en cybersécurité indépendants pour déterminer l'étendue de la brèche et des mesures de remédiation ont été prises. Le FMI a affirmé avoir un programme de cybersécurité robuste pour répondre efficacement à de tels incidents.</description><pubDate>Fri, 15 Mar 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Hal Allergy (NLD) autour du 15 février 2024.</title><link>https://www.apotheke-adhoc.de/nachrichten/detail/markt/hal-allergy-hacker-angriff-legt-lieferung-lahm/</link><description>L'entreprise Hal Allergy a été victime d'une cyberattaque qui a perturbé son réseau et entraîné des retards dans la livraison de ses produits d'immunothérapie pour les allergies, affectant ainsi les pharmacies et leurs clients. Malgré la communication sur leur site web, les clients comme le pharmacien Eric Schmitz de Düsseldorf n'ont pas été directement informés et se retrouvent dans l'incertitude concernant leurs commandes. Hal Allergy travaille avec des experts en cybersécurité pour restaurer le réseau et enquêter sur l'incident, notamment pour déterminer si des données personnelles ont été compromises, et a signalé l'attaque aux autorités néerlandaises compétentes.</description><pubDate>Fri, 15 Mar 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>NHS Dumfries and Galloway (GBR) autour du 14 mars 2024.</title><link>https://news.sky.com/story/nhs-dumfries-and-galloway-hit-by-cyber-attack-with-patient-and-staff-data-at-risk-13095152</link><description>Le NHS Dumfries and Galloway a été victime d'une cyberattaque ciblée et continue, mettant en péril une quantité importante de données potentiellement identifiables des patients et du personnel. La direction de la santé collabore avec la police écossaise, le Centre national de cybersécurité et le gouvernement écossais pour résoudre la violation de ses systèmes. Des perturbations des services sont attendues et une page web dédiée a été mise en place pour informer sur l'attaque.</description><pubDate>Fri, 15 Mar 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Flagstar Bank (USA) autour du 15 décembre 2021.</title><link>https://www.crainsdetroit.com/banking-finance/flagstar-bank-paid-1-million-bitcoin-ransomware-group</link><description>Flagstar Bank a payé 1 million de dollars en bitcoin à un groupe de ransomware suite à une cyberattaque en décembre 2021, décision prise par l'ancien PDG Alessandro DiNello et d'autres parties prenantes. La banque a subi plusieurs cyberattaques ces dernières années, affectant des millions de clients, et fait face à des actions en justice consolidées de la part des consommateurs lésés. En décembre 2022, Flagstar a été acquise par New York Community Bancorp, qui a récemment reçu un soutien financier important mené par la firme de l'ancien secrétaire au Trésor des États-Unis, Steven Mnuchin.</description><pubDate>Thu, 14 Mar 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>MarineMax (USA) autour du 10 mars 2024.</title><link>https://therecord.media/boat-seller-marinemax-reports-cyberattack-sec</link><description>MarineMax, l'un des plus grands vendeurs de bateaux au monde, a signalé à la Securities and Exchange Commission (SEC) une cyberattaque qui a perturbé ses opérations, débutée dimanche. La société a mis en œuvre ses protocoles de réponse aux incidents et de continuité des activités, entraînant des perturbations, mais a continué à opérer et a engagé des experts en cybersécurité pour enquêter. MarineMax n'a pas confirmé si des données ont été volées, mais a indiqué que les données sensibles n'étaient pas stockées dans l'environnement informatique affecté par l'incident, et l'impact matériel sur les opérations de l'entreprise reste à déterminer.</description><pubDate>Wed, 13 Mar 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Maxis (MYS) autour du 13 mars 2024.</title><link>https://news.seehua.com/post/1132498</link><description>L'entreprise malaisienne Maxis a été ciblée par une cyberattaque menée par le groupe de hackers international R00TK1T, mais l'attaque n'a pas entraîné de fuite de données personnelles selon l'Autorité de protection des données personnelles (JPDP). Le ministre du Numérique a informé le Parlement que seul le système d'une boutique ou filiale a été affecté, et ce système était indépendant des systèmes principaux de Maxis. Les autorités malaisiennes, y compris la JPDP, l'Agence de cybersécurité de Malaisie et l'Agence nationale de cybersécurité (NACSA), continueront de surveiller la sécurité des infrastructures numériques du pays et de collaborer avec des ag</description><pubDate>Wed, 13 Mar 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Castle Hill RSL Group (CHRG) (AUS) autour du 17 février 2024.</title><link>https://www.cyberdaily.au/security/10313-aussie-rsl-group-falls-victim-to-8base-ransomware-attack</link><description>Le groupe australien Castle Hill RSL Group (CHRG) a été victime d'une cyberattaque par le gang de ransomware 8Base, qui prétend avoir exfiltré des données sensibles et a publié une entrée sur son site de fuite le 28 février avec une échéance pour la rançon fixée au 6 mars. CHRG a informé ses membres d'un "incident cybernétique" détecté le 17 février, mais affirme que les enquêtes n'ont pas montré d'impact sur sa base de données de membres ou ses systèmes de point de vente. CHRG collabore avec les autorités et les experts en cybersécurité pour enquêter sur l'incident et a promis de communiquer de manière transparente avec les membres potentiellement</description><pubDate>Wed, 13 Mar 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Nisqually Red Wind Casino (USA) autour du 06 mars 2024.</title><link>https://www.yelmonline.com/stories/nisqually-red-wind-casino-temporarily-closes-after-cyber-attack,336341</link><description>Le Nisqually Red Wind Casino a temporairement fermé ses portes les 6 et 7 mars suite à une cyberattaque qui a mis hors ligne ses serveurs, selon une annonce sur leur page Facebook. Bien que les distributeurs automatiques fonctionnaient et que les chèques des employés tribaux et de l'équipe pouvaient être encaissés, les transactions par carte de crédit ou de débit étaient indisponibles. Le casino a réémis les offres de jeu gratuit manquées et travaille à rétablir tous les services, mais n'a pas mis à jour son annonce sur Facebook depuis le matin du mardi précédent l'article.</description><pubDate>Wed, 13 Mar 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Rebound Orthopedics &amp; Neurosurgery (USA) autour du 02 février 2024.</title><link>https://www.jdsupra.com/legalnews/rebound-orthopedics-neurosurgery-9351896/</link><description>Rebound Orthopedics &amp; Neurosurgery a annoncé une violation de données après avoir détecté une activité suspecte sur son réseau informatique le 3 février 2024, confirmant qu'un accès non autorisé avait eu lieu le 2 février et que des informations confidentielles sur les patients avaient été dérobées. Après une enquête, la société a envoyé des lettres de notification de la brèche de données aux individus affectés le 7 mars 2024. Rebound Orthopedics &amp; Neurosurgery est un prestataire de services de santé basé à Vancouver, Washington, avec onze emplacements et générant environ 10 millions de dollars de revenus annuels.</description><pubDate>Wed, 13 Mar 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Town of Huntsville (CAN) autour du 10 mars 2024.</title><link>https://northernontario.ctvnews.ca/second-ontario-municipality-reports-cybersecurity-incident-within-three-weeks-1.6804276</link><description>La ville de Huntsville en Ontario a fermé son bureau municipal pour le deuxième jour consécutif et a reporté certaines réunions du conseil en raison d'une enquête sur un incident de cybersécurité détecté pendant le week-end. La municipalité a mis en œuvre son protocole de réponse aux incidents et a pris des mesures pour protéger son réseau, bien qu'aucune preuve de compromission de données sensibles n'ait été trouvée. Cet incident à Huntsville est le deuxième du genre signalé dans une municipalité ontarienne au cours des trois dernières semaines, après une attaque similaire survenue à Hamilton le 25 février.</description><pubDate>Tue, 12 Mar 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>edpnet (BEL) autour du 10 mars 2024.</title><link>https://tweakers.net/nieuws/219612/edpnet-schakelt-klantinlogsystemen-uit-na-cyberaanval-geen-data-gestolen.html</link><description>La société belge de télécommunications edpnet a été victime d'une cyberattaque qui a permis à des individus non autorisés d'accéder à ses systèmes administratifs, mais l'entreprise affirme qu'aucune donnée n'a été volée et que les services de connectivité des clients n'ont pas été affectés. En conséquence de l'attaque, les clients ne peuvent actuellement pas se connecter à leurs comptes, et edpnet a renforcé la sécurité de ses systèmes et travaille avec des experts en cybersécurité.</description><pubDate>Mon, 11 Mar 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Kärntner Landesversicherung (KLV) (AUT) autour du 08 mars 2024.</title><link>https://kaernten.orf.at/stories/3248490/</link><description>La Kärntner Landesversicherung (KLV), une compagnie d'assurance autrichienne, a été la cible d'une cyberattaque durant le week-end, mais grâce à son système d'alarme, les dommages ont été largement évités et les données des clients n'ont probablement pas été affectées. Cependant, des restrictions temporaires sur les services en ligne sont à prévoir pour les 70 000 clients de la compagnie. Les experts en cybersécurité soulignent l'importance d'avoir des sauvegardes de données efficaces et déconnectées du réseau pour se remettre rapidement d'une telle attaque.</description><pubDate>Mon, 11 Mar 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Eppic Index (USA) autour du 01 juillet 2023.</title><link>https://www.environmental-expert.com/articles/eppic-index-delayed-due-to-cyberattack-1140106</link><description>L'Eppic Index a subi un retard en raison d'une cyberattaque survenue à mi-2023, qui a entraîné la destruction des données de l'index de 2022 et de l'index de 2023 qui était en cours de réalisation. Des efforts de récupération de données et de redémarrage des travaux pour les années 2022 et 2023 ont été entrepris, et la collecte de données pour 2024 est également en cours.</description><pubDate>Sun, 10 Mar 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Leicester City Council (GBR) autour du 09 mars 2024.</title><link>https://www.bbc.com/news/uk-england-leicestershire-68517678</link><description>Le conseil municipal de Leicester City a fermé certains de ses systèmes informatiques suite à un incident de cybersécurité. Richard Sword, directeur stratégique des développements urbains et des quartiers, a confirmé cette mesure préventive. Cette action fait suite à des incidents similaires qui ont affecté plusieurs autres autorités locales ces derniers mois.</description><pubDate>Sat, 09 Mar 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Kids Care Dental &amp; Orthodontics (USA) autour du 15 juin 2023.</title><link>https://www.jdsupra.com/legalnews/california-based-kids-care-dental-9958336/</link><description>Kids Care Dental &amp; Orthodontics, une chaîne de soins dentaires pédiatriques basée en Californie, a signalé une violation de données après avoir été ciblée par une cyberattaque, où des informations sensibles des consommateurs ont été accessibles à une partie non autorisée. L'incident, détecté le 17 juin 2023, a conduit à une enquête qui a révélé un accès non autorisé le 15 juin 2023, et les données compromises incluent des noms, numéros de sécurité sociale, informations médicales et d'assurance santé. Des lettres de notification de la violation de données ont été envoyées le 7 mars 2024 aux individus affectés pour les informer des informations spécifiques qui ont été divulguées.</description><pubDate>Sat, 09 Mar 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Beyers Koffie (BEL) autour du 07 mars 2024.</title><link>https://www.rtv.be/actualiteit/nu-ook-beyers-koffie-slachtoffer-van-cyberaanval</link><description>L'entreprise Beyers Koffie a été victime d'une cyberattaque, suivant un incident similaire qui a affecté la brasserie Duvel-Moortgat plus tôt dans la semaine. La production chez Duvel-Moortgat a dû être arrêtée en conséquence de l'attaque. Les répercussions exactes de l'attaque sur Beyers Koffie ne sont pas encore connues.</description><pubDate>Fri, 08 Mar 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Administradora de Subsidios Sociales (ADESS) (DOM) autour du 07 mars 2024.</title><link>https://www.elcaribe.com.do/panorama/pais/administradora-de-subsidios-sociales-adess-denuncia-ataque-cibernetico-a-su-data-center/</link><description>La Administradora de Subsidios Sociales (ADESS) de la République Dominicaine a été victime d'une cyberattaque par le groupe criminel « Blackcat », qui a temporairement affecté ses systèmes opérationnels. L'intervention rapide des équipes de sécurité informatique, en collaboration avec diverses autorités nationales de cybersécurité, a permis de protéger les données et d'assurer la continuité des opérations. Malgré l'attaque, ADESS assure que le calendrier des paiements des subventions sociales ne sera pas perturbé et encourage les bénéficiaires à continuer de participer aux opérations de remplacement des cartes magnétiques par des cartes à puce.</description><pubDate>Fri, 08 Mar 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>South St. Paul Public Schools (USA) autour du 04 mars 2024.</title><link>https://www.twincities.com/2024/03/06/south-st-paul-public-schools-investigating-potential-cybersecurity-threat/</link><description>Les écoles publiques de South St. Paul ont signalé une perturbation technologique en cours due à une activité non autorisée dans leur réseau informatique. Ils ont mis leurs systèmes hors ligne pour isoler le problème et ont engagé une entreprise de cybersécurité pour enquêter et restaurer les systèmes. Le district se concentre maintenant sur la restauration des services et sur le maintien d'un environnement d'apprentissage productif pour les élèves et le personnel.</description><pubDate>Thu, 07 Mar 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item></channel></rss>