<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Cyberattaques | Casualtek</title><link>https://raw.githubusercontent.com/Casualtek/Cyberwatch/main/cyberattaques.xml</link><description>Flux RSS de suivi, en Français, des cyberattaques rapportées dans la presse internationale. Maintenu par Valéry Rieß-Marchive (LeMagIT).</description><language>fr</language><lastBuildDate>Thu, 13 Feb 2025 00:00:00 -0000</lastBuildDate><item><title>Williamsburg James City County Public Schools (USA) autour du 09 février 2025.</title><link>https://www.wavy.com/news/local-news/williamsburg/williamsburg-james-city-county-public-schools-victim-of-cyberattack/</link><description>Le système informatique des écoles publiques de Williamsburg James City County a été victime d'une cyberattaque pendant le week-end, entraînant des perturbations du réseau. Les équipes internes et des experts en cybersécurité ont été mobilisés pour déterminer l'ampleur et la source de l'incident, en collaboration avec les forces de l'ordre locales et fédérales. Les enquêtes sont en cours et les familles et le personnel sont tenus informés, mais l'impact complet de l'attaque n'a pas encore été révélé.</description><pubDate>Thu, 13 Feb 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Realgymnasium Rämibühl (CHE) autour du 29 janvier 2023.</title><link>https://www.inside-it.ch/cyberangriff-auf-zuercher-gymnasium-20250213</link><description>Le Realgymnasium Rämibühl à Zurich a été victime d'une cyberattaque le 29 janvier, entraînant des perturbations techniques, notamment l'indisponibilité des projecteurs et la nécessité pour les élèves de réinitialiser leurs mots de passe. La direction de l'établissement a pris des mesures d'urgence pour protéger son infrastructure IT et a fait appel à des experts en cybersécurité pour analyser la situation et restaurer les systèmes. Les enquêtes sont en cours et le fonctionnement de l'école a pu se poursuivre, bien que avec des limitations techniques.</description><pubDate>Thu, 13 Feb 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Eckert &amp; Ziegler SE (DEU) autour du 13 février 2025.</title><link>https://www.boerse-express.com/news/articles/eqs-adhoc-eckert-ziegler-von-cyberangriff-betroffen-deutsch-718745</link><description>L'entreprise allemande Eckert &amp; Ziegler SE a été victime d'une cyberattaque qui a touché certaines parties de ses systèmes d'information. Les systèmes ont été temporairement mis hors ligne pour minimiser les effets de l'attaque et une task-force a été mise en place pour restaurer le fonctionnement normal et enquêter sur l'incident. La production de l'entreprise n'a pas été significativement affectée et le conseil d'administration ne s'attend pas à des perturbations majeures de l'activité.</description><pubDate>Thu, 13 Feb 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Commission du revenu interne de Papouasie-Nouvelle-Guinée (IRC) (PNG) autour du 29 janvier 2025.</title><link>https://www.abc.net.au/news/2025-02-13/papua-new-guinea-internal-revenue-commission-irc-cyber-attack-/104928536</link><description>La Commission du revenu interne de Papouasie-Nouvelle-Guinée (IRC) a été victime d'une importante cyberattaque, qui a mis hors ligne ses systèmes et pourrait avoir exposé des données sensibles appartenant à des centaines de milliers de personnes et d'entreprises. L'IRC n'a pas encore informé le public de la cyberattaque et a engagé une entreprise privée pour l'aider à récupérer. La région du Pacifique est de plus en plus ciblée par des cyberattaques, ce qui soulève des inquiétudes quant à la sécurité des données et à la confiance des investisseurs étrangers.</description><pubDate>Thu, 13 Feb 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Collège La Salle (FRA) autour du 15 janvier 2025.</title><link>https://france3-regions.francetvinfo.fr/nouvelle-aquitaine/correze/brive/le-montant-de-la-rancon-qui-etait-de-8-000-euros-ce-college-perd-tous-les-bulletins-des-eleves-apres-une-cyberattaque-3107128.html</link><description>Le collège La Salle à Brive a été victime d'une cyberattaque par ransomware, qui a volé toutes les données informatiques de l'établissement, notamment les bulletins scolaires des élèves. Les pirates ont demandé une rançon de 8 000 euros pour récupérer les données, mais l'établissement a refusé de payer. Depuis, le collège a renforcé son système de sécurité informatique pour un coût de 25 000 euros.</description><pubDate>Thu, 13 Feb 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Le bureau du procureur général de Virginie (USA) autour du 12 février 2023.</title><link>https://www.washingtonpost.com/dc-md-va/2025/02/12/virginia-attorney-general-cyber-attack/</link><description>Le bureau du procureur général de Virginie a été victime d'une cyberattaque sophistiquée, obligeant l'agence à fermer ses systèmes informatiques et à recourir à des dépôts de cour en papier. Les enquêteurs de la police d'État de Virginie et du FBI ont été appelés pour enquêter sur l'incident. Les responsables ont une grande confiance dans le fait qu'ils ont détecté l'attaque à un stade précoce et que les dommages potentiels, tels que des fuites de données, seront minimaux.</description><pubDate>Thu, 13 Feb 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Ville de Tulln (AUT) autour du 11 février 2025.</title><link>https://www.meinbezirk.at/tulln/c-lokales/neuigkeiten-rund-um-den-hackerangriff-in-tulln_a7150494</link><description>La ville de Tulln en Autriche a été victime d'une cyberattaque qui a rendu inaccessible ses serveurs et a crypté les données stockées. Les services de la ville sont actuellement limités, mais les équipes IT travaillent avec des experts pour résoudre le problème et les services essentiels tels que l'eau et les égouts ne sont pas affectés. Les autorités locales ont mis en place des solutions de contournement pour maintenir les services publics, mais certaines tâches nécessitant l'accès à des données stockées ne sont pas encore possibles.</description><pubDate>Thu, 13 Feb 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>REMSA Health (USA) autour du 05 février 2025.</title><link>https://mynews4.com/news/local/cyberattack-disrupts-remsa-health-but-officials-say-patient-care-remains-unaffected</link><description>Une cyberattaque a perturbé le système de dispatch de REMSA Health, mais les responsables ont affirmé que les soins aux patients n'ont pas été affectés. Les employés ont été invités à ne pas utiliser leurs ordinateurs en raison de la prudence, mais le système d'urgence 911 et les services de téléphone n'ont pas été touchés. Le système de dispatch informatisé a été restauré et REMSA Health collabore avec les autorités compétentes pour enquêter sur l'incident.</description><pubDate>Wed, 12 Feb 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Natures Organics (AUS) autour du 30 janvier 2025.</title><link>https://www.cyberdaily.au/security/11699-exclusive-natures-organics-confirms-medusa-ransomware-attack</link><description>La société australienne Natures Organics a confirmé avoir été victime d'une cyberattaque par le groupe de ransomware Medusa, qui a volé des données personnelles de ses employés, notamment des scans de passeports et de permis de conduire. Les hackers menacent de publier les données si une rançon de 150 000 dollars n'est pas payée dans les 8 jours. Natures Organics a notifié les parties concernées et a pris des mesures pour répondre à l'incident.</description><pubDate>Wed, 12 Feb 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Secrétariat de la Conférence des évêques allemands (Deutsche Bischofskonferenz) (DEU) autour du 10 février 2025.</title><link>https://www.dbk.de/presse/aktuelles/meldung/cyberangriff-auf-die-it-systeme-des-sekretariats-der-deutschen-bischofskonferenz</link><description>Le secrétariat de la Conférence des évêques allemands a été victime d'une cyberattaque professionnelle le 10 février 2025, menée par une organisation criminelle. Les systèmes d'information ont été déconnectés d'internet et les autorités compétentes ont été informées, tandis que des experts en forensique informatique enquêtent sur l'incident. L'accès aux e-mails est actuellement limité et il est encore à déterminer si des données ont été exfiltrées, notamment des informations personnelles.</description><pubDate>Wed, 12 Feb 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Port of Oostende (BEL) autour du 11 février 2025.</title><link>https://www.hln.be/oostende/haven-van-oostende-slachtoffer-van-cyberaanval-geen-hinder-voor-de-scheepvaart~af34dba8/</link><description>Le port d'Ostende a subi une cyberattaque dans la nuit de lundi à mardi, affectant son système "Ensor" qui gère les données des navires. Bien que le système soit temporairement hors service, les opérations portuaires ne sont pas perturbées. Une équipe d'experts travaille à rétablir le système rapidement.</description><pubDate>Tue, 11 Feb 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Huber Metallguss GmbH (DEU) autour du 14 juin 2021.</title><link>https://www.heise.de/hintergrund/Ransomware-Nach-Hackerangriff-Schadensersatz-vom-IT-Dienstleister-10274859.html</link><description>Une entreprise allemande, la Huber Metallguss GmbH, a été victime d'une attaque ransomware en juin 2021, qui a entraîné la perte de données et des coûts élevés. L'enquête a révélé que l'attaque était due à une faille de sécurité chez l'IT-Dienstleister de l'entreprise, qui a refusé de prendre la responsabilité de l'incident. L'entreprise a dû engager un expert en forensique informatique pour collecter des preuves et tenter d'obtenir des dommages et intérêts.</description><pubDate>Tue, 11 Feb 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>VectraRx Mail Pharmacy Services LLC (USA) autour du 13 décembre 2024.</title><link>https://www.jdsupra.com/legalnews/vectrarx-mail-pharmacy-sends-out-data-7067995/</link><description>VectraRx Mail Pharmacy Services LLC a signalé une violation de données à la suite d'une cyberattaque en décembre 2024, qui a permis à un tiers non autorisé d'accéder à des informations sensibles de clients, notamment des numéros de sécurité sociale, des dates de naissance et des informations de prescription. L'enquête a confirmé que les données ont été compromises et des lettres de notification ont été envoyées aux personnes affectées. La société a mis en place des mesures pour protéger les données et informer les clients de la violation.</description><pubDate>Tue, 11 Feb 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Sault Tribe, Kewadin Casinos (USA) autour du 10 février 2025.</title><link>https://www.radioresultsnetwork.com/2025/02/10/237239/</link><description>La tribu Sault et les casinos Kewadin ont été victimes d'une cyberattaque, entraînant des perturbations dans les services de jeu et d'autres activités. L'attaque a eu un impact sur les opérations de la tribu et des casinos, mais les détails sur la nature et l'étendue de l'attaque ne sont pas encore disponibles. Les autorités enquêtent sur l'incident pour déterminer les causes et les conséquences de la cyberattaque.</description><pubDate>Tue, 11 Feb 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>City of Tarrant (USA) autour du 10 février 2025.</title><link>https://www.wbrc.com/2025/02/10/city-tarrant-computer-systems-impacted-by-ransomware-attack/</link><description>La ville de Tarrant, en Alabama, a été victime d'une attaque de ransomware qui a touché ses systèmes informatiques. Les autorités locales ont immédiatement mis en œuvre des protocoles de sécurité et ont notifié les autorités fédérales, avec lesquelles elles travaillent pour évaluer la situation et mettre en place des mesures de sécurité supplémentaires. Les résidents et les entreprises sont appelés à rester vigilants face à d'éventuels menaces cyber et à signaler tout activité suspecte aux forces de l'ordre locales.</description><pubDate>Tue, 11 Feb 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Unimicron (TWN) autour du 30 janvier 2025.</title><link>https://emops.twse.com.tw/server-java/t05sr01_1_e?&amp;isNew=Y&amp;seq_no=1&amp;spoke_time=214002&amp;spoke_date=20250201&amp;co_id=3037</link><description>Le 30 janvier 2025, la filiale Unimicron Technology (ShenZhen) Corp. a été victime d'une attaque par ransomware. L'entreprise a collaboré avec une équipe de forensique cybernétique externe pour analyser l'incident et mettre en place des mesures de défense. L'impact sur les opérations de l'entreprise est limité et des mesures de sécurité supplémentaires seront mises en place pour garantir la sécurité des informations.</description><pubDate>Tue, 11 Feb 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>LUP-Kliniken (DEU) autour du 10 février 2025.</title><link>https://www.kma-online.de/aktuelles/klinik-news/detail/cyberangriff-auf-lup-kliniken-in-hagenow-und-ludwigslust-53384</link><description>L'article rapporte une cyberattaque contre les hôpitaux LUP de Hagenow et Ludwigslust. Les détails de l'attaque ne sont pas précisés dans l'article. L'incident est signalé, mais aucune information supplémentaire n'est fournie sur les conséquences ou les mesures prises pour y remédier.</description><pubDate>Mon, 10 Feb 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>FORTUNE ELECTRIC CO.,LTD (TWN) autour du 08 février 2025.</title><link>https://emops.twse.com.tw/server-java/t05sr01_1_e?&amp;isNew=Y&amp;seq_no=1&amp;spoke_time=191745&amp;spoke_date=20250209&amp;co_id=1519</link><description>Le 8 février 2025, une FORTUNE ELECTRIC CO.,LTD a été victime d'une cyberattaque par rançongiciel, mais grâce à une réaction rapide de son équipe de sécurité, les systèmes d'information et le site web officiel n'ont pas été affectés et aucune fuite de données personnelles n'a été détectée. L'incident n'a donc pas causé de dommages significatifs à l'entreprise. L'entreprise prévoit améliorer la sécurité et la gestion de son infrastructure réseau et informatique pour prévenir de telles attaques à l'avenir.</description><pubDate>Mon, 10 Feb 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Pinehurst Radiology (USA) autour du 04 février 2025.</title><link>https://www.thepilot.com/news/pinehurst-radiology-closes-indefinitely-due-to-cybersecurity-threat/article_bdaf4bf0-e3db-11ef-bbcc-8bba4b1150c6.html</link><description>Le centre de radiologie Pinehurst a fermé indéfiniment en raison d'une menace pour la sécurité informatique. La fermeture a été décidée pour protéger les données des patients et prévenir tout accès non autorisé. Les détails sur la nature de la menace et les mesures de sécurité mises en place pour résoudre le problème ne sont pas encore disponibles.</description><pubDate>Mon, 10 Feb 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Lee Enterprises (USA) autour du 03 février 2025.</title><link>https://lesnews.ca/tech/cybersecurite/lee-enterprises-confronte-a-une-cyberattaque-menacant-ses-journaux/</link><description>Lee Enterprises, une société mère de nombreux journaux et plateformes médiatiques, a été victime d'une cyberattaque qui a entraîné la suspension des publications dans 24 États, dont la Virginie. L'entreprise enquête sur l'incident et cherche à identifier les mesures à prendre pour éviter que cela ne se reproduise. Par ailleurs, Lee Enterprises fait face à des difficultés financières et a réduit ses effectifs et ses publications imprimées pour se tourner vers des opérations numériques plus rentables.</description><pubDate>Sun, 09 Feb 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item></channel></rss>