<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Cyberattaques | Casualtek</title><link>https://raw.githubusercontent.com/Casualtek/Cyberwatch/main/cyberattaques.xml</link><description>Flux RSS de suivi, en Français, des cyberattaques rapportées dans la presse internationale. Maintenu par Valéry Rieß-Marchive (LeMagIT).</description><language>fr</language><lastBuildDate>Tue, 17 Jun 2025 00:00:00 -0000</lastBuildDate><item><title>Shrader &amp; Associates, LLP (USA) autour du 08 avril 2025.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/d46b96b2-a1a6-4b98-b1e5-c21f61ad27ee.html</link><description>Shrader &amp; Associates LLP a informé Brenda McCoy d'une faille de sécurité dans leur système informatique, qui a pu affecter les informations personnelles de son défunt membre de la famille. L'incident a eu lieu le 8 avril 2025. L'attaque a été revendiquée par Qilin un mois plus tard.</description><pubDate>Tue, 17 Jun 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Radford City Schools (USA) autour du 11 juin 2025.</title><link>https://www.govtech.com/education/k-12/radford-city-va-schools-hit-by-cyber-attack</link><description>Radford City Schools a été victime d'une attaque cybernétique, mais les systèmes de sécurité restent opérationnels. L'école travaille avec des experts en cybersécurité et les forces de l'ordre pour enquêter sur l'incident. Les détails sur les données personnelles des élèves ou du personnel exposées ne sont pas divulgués.</description><pubDate>Tue, 17 Jun 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Eastern Platinum Limited (CAN) autour du 27 mai 2025.</title><link>https://www.eastplats.com/investors/news-releases/2025/eastern-platinum-limited-announces-cybersecurity-incident/</link><description>Eastern Platinum Limited a détecté une faille de sécurité informatique le 27 mai 2025, qui a affecté ses systèmes internes, mais les opérations commerciales n'ont pas été interrompues. L'entreprise a pris des mesures pour contenir l'incident et travaille avec des experts pour enquêter et prendre des mesures correctives. L'attaque a été revendiquée par WorldLeaks le 11 juin.</description><pubDate>Mon, 16 Jun 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Center Parcs (FRA) autour du 04 juin 2025.</title><link>https://datanews.knack.be/nieuws/security/datalekken/center-parcs-biecht-dataverlies-door-cyberaanval-op/</link><description>Center Parcs a été victime d'une cyberattaque, entraînant le vol de données de réservations de 20 000 clients. Les hackers ont accédé aux noms, prénoms, adresses e-mail et détails de réservation, mais pas aux informations financières ou bancaires. Le groupe prend des mesures pour améliorer la sécurité de ses systèmes et avertit les clients de possibles campagnes de phishing.</description><pubDate>Mon, 16 Jun 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>ASEFA (ESP) autour du 01 juin 2025.</title><link>https://www.asefa.es/indispo.html</link><description>L'entreprise ASEFA (groupe SMABTP) a subi un cyberattaque qui a affecté une partie de ses systèmes, mais les systèmes centraux du business n'ont pas été touchés et la plupart des services ont déjà été rétablis. L'accès à la page web de l'entreprise reste temporairement fermé jusqu'à ce que toutes les outils et fonctionnalités soient sécurisées et opérationnelles. L'attaque a été revendiquée par Qilin le 11 juin 2025.</description><pubDate>Mon, 16 Jun 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>WestJet (CAN) autour du 13 juin 2025.</title><link>https://calgaryherald.com/business/westjet-cybersecurity-incident-june-2025</link><description>WestJet a subi une faille de sécurité informatique affectant ses systèmes internes et son application, l'entreprise a activé des équipes spécialisées pour enquêter et limiter les impacts. Les opérations de l'entreprise sont toujours en cours et les équipes travaillent pour maintenir la sécurité opérationnelle et protéger les données sensibles. L'enquête est en cours avec la participation de la police et de Transports Canada.</description><pubDate>Mon, 16 Jun 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Zoomcar Holdings, Inc. (USA) autour du 09 juin 2025.</title><link>https://www.sec.gov/Archives/edgar/data/1854275/000121390025054319/ea0245724-8k_zoomcar.htm</link><description>Une faille de sécurité a exposé les données personnelles de 8,4 millions d'utilisateurs de Zoomcar, notamment des noms, numéros de téléphone et adresses e-mail. L'entreprise a pris des mesures pour contenir la menace et améliorer sa posture de sécurité. Une enquête est en cours avec l'aide d'experts en cybersécurité.</description><pubDate>Sat, 14 Jun 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Christopherson Business Travel (USA) autour du 21 février 2025.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/790d5654-1efd-4e60-b676-c31ca5681b6a.html</link><description>Christopherson Business Travel (CBT) a subi une faille de sécurité qui a compromis des informations de carte de crédit. Les informations compromises incluent les noms, les numéros de carte de crédit et les dates d'expiration. CBT a mis en place des mesures de sécurité renforcées pour prévenir de futures attaques et offre 12 mois de surveillance de crédit gratuite aux personnes touchées.</description><pubDate>Sat, 14 Jun 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Central Kentucky Radiology (USA) autour du 18 octobre 2024.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/56a3e90a-7bd3-46d0-97e3-88f30e7a79cc.html</link><description>Central Kentucky Radiology (CKR) a découvert une faille de sécurité dans son système informatique le 18 octobre 2024. Une enquête a révélé qu'un acteur non autorisé a accédé et copié des fichiers entre le 16 et le 18 octobre 2024. Les informations compromises incluent des noms, adresses, dates de naissance, numéros de sécurité sociale et informations de facturation médicale.</description><pubDate>Sat, 14 Jun 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Spitler, Kilgore &amp; Enck, PC (USA) autour du 27 juin 2024.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/fb7bdbed-fe06-42bc-b29e-96038a2d5216.html</link><description>Spitler, Kilgore &amp; Enck, PC a subi une faille de sécurité qui a pu affecter les informations personnelles de certains clients. L'incident a eu lieu fin juin 2024, lorsque un acteur inconnu a accédé sans autorisation au réseau de l'entreprise et a acquis certains fichiers contenant des informations personnelles. Les informations compromises pourraient inclure le nom et d'autres données personnelles des clients.</description><pubDate>Sat, 14 Jun 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Asheville Eye Associates, PLLC (USA) autour du 18 novembre 2024.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/c4455141-8d8a-4179-8be8-49ce21a2a97f.html</link><description>Asheville Eye Associates, PLLC a détecté une faille de sécurité dans son réseau le 18 novembre 2024, permettant à une partie non autorisée d'accéder à certaines informations personnelles. Les données compromises peuvent inclure des noms, adresses, numéros de sécurité sociale, informations médicales et assurances maladie. La société a pris des mesures pour sécuriser son réseau et propose des services de surveillance de crédit gratuits aux personnes affectées. L'attaque a été revendiquée par DragonForce le 29 décembre 2024.</description><pubDate>Sat, 14 Jun 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Alpha Baking Co., Inc. (USA) autour du 23 janvier 2025.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/28c4bef7-98fb-460b-90ef-18caa49b59b1.html</link><description>Alpha Baking Co., Inc. a découvert une activité anormale sur son réseau informatique le 23 janvier 2025, qui a conduit à une enquête approfondie. Il a été déterminé qu'un tiers non autorisé a obtenu des fichiers contenant des informations personnelles, dont certaines appartiennent à vous. L'attaque a été revendiquée le 26 février 2025 sous l'enseigne Cactus.</description><pubDate>Sat, 14 Jun 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Alera Group, Inc. (USA) autour du 04 août 2024.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/9f1c2cfe-f696-40c6-9013-28e4a9f5ae66.html</link><description>Alera Group, Inc. a informé les résidents du Maine d'une faille de sécurité qui a pu affecter la confidentialité de certaines informations personnelles. L'incident a eu lieu entre le 19 juillet 2024 et le 4 août 2024, et la société a découvert la faille de sécurité le 28 avril 2025. Alera Group a pris des mesures pour sécuriser son environnement et offre des services de surveillance de crédit et de protection contre la fraude d'identité pendant 24 mois aux personnes touchées.</description><pubDate>Sat, 14 Jun 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Albemarle County (USA) autour du 10 juin 2025.</title><link>https://www.cbs19news.com/news/local/internet-outage-associated-with-recent-cyberattack/article_3e44f677-bb04-413e-ab4c-94d567740c98.html</link><description>Le comté d'Albemarle en Virginie a subi une attaque informatique, ce qui a entraîné une perte d'accès à Internet dans ses bâtiments administratifs. Les services de sécurité publique n'ont pas été affectés, mais certains services pourraient être temporairement indisponibles. Une équipe de cybersécurité a été déployée pour contenir l'incident et minimiser les perturbations.</description><pubDate>Sat, 14 Jun 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Parmanand Multi-Superspeciality Hospital (IND) autour du 11 juin 2025.</title><link>https://www.devdiscourse.com/article/technology/3458661-delhi-hospitals-hit-by-cyber-attack</link><description>Deux hôpitaux de Delhi ont été victimes d'une attaque informatique, les serveurs de Parmanand Multi-Superspeciality Hospital et NKS Superspeciality Hospital ont été touchés. La police de Delhi a ouvert une enquête pour retracer les auteurs de l'attaque. Les experts techniques sont impliqués pour identifier les coupables.</description><pubDate>Sat, 14 Jun 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>NKS Superspeciality Hospital (IND) autour du 11 juin 2025.</title><link>https://www.devdiscourse.com/article/technology/3458661-delhi-hospitals-hit-by-cyber-attack</link><description>Deux hôpitaux de Delhi ont été victimes d'une attaque informatique, les serveurs de Parmanand Multi-Superspeciality Hospital et NKS Superspeciality Hospital ont été touchés. La police de Delhi a ouvert une enquête pour retracer les auteurs de l'attaque. Les experts techniques sont impliqués pour identifier les coupables.</description><pubDate>Sat, 14 Jun 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Sorbonne Université (FRA) autour du 05 juin 2025.</title><link>https://www.sorbonne-universite.fr/presse/informations-sur-la-cyberattaque-dont-sorbonne-universite-fait-lobjet</link><description>Sorbonne Université a été victime d'une cyberattaque qui a endommagé ses outils numériques, mais les services essentiels sont toujours disponibles. Les données sensibles compromises incluent des adresses e-mail professionnelles, des coordonnées bancaires et des numéros de sécurité sociale. L'université a déposé plainte et travaille à rétablir les services dans les meilleures conditions possibles.</description><pubDate>Fri, 13 Jun 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Philadelphia Insurance Companies (PHLY) (USA) autour du 09 juin 2025.</title><link>https://www.tradingview.com/news/reuters.com,2025:newsml_L6N3SF0VF:0-exclusive-ransomware-gang-scattered-spider-likely-to-have-caused-phly-disruption-cyber-sources-say/</link><description>Une attaque par ransomware a touché Philadelphia Insurance Companies, probablement causée par le groupe Scattered Spider, selon des sources dans le domaine de la cybersécurité. L'entreprise a dû annuler la présence en personne de ses employés en raison de la perturbation de son réseau. Le groupe Scattered Spider est connu pour cibler plusieurs entreprises dans une même industrie en même temps.</description><pubDate>Fri, 13 Jun 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>DOYON, LIMITED (USA) autour du 01 avril 2024.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/4717d1a7-0533-4cb7-b4f0-311e57abefd5.html</link><description>DOYON, LIMITED a touché par une faille de sécurité externe, une attaque par hacking, le 1er avril 2024. Elle a été revendiquée par Black Basta le 17 avril suivant.</description><pubDate>Fri, 13 Jun 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>altensakai.cpa (USA) autour du 20 avril 2025.</title><link>n/a</link><description>Qilin. Non revendiqué à date, mais données volées déjà divulguées.</description><pubDate>Thu, 12 Jun 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item></channel></rss>