<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Cyberattaques | Casualtek</title><link>https://raw.githubusercontent.com/Casualtek/Cyberwatch/main/cyberattaques.xml</link><description>Flux RSS de suivi, en Français, des cyberattaques rapportées dans la presse internationale. Maintenu par Valéry Rieß-Marchive (LeMagIT).</description><language>fr</language><lastBuildDate>Sat, 19 Apr 2025 00:00:00 -0000</lastBuildDate><item><title>Nationwide Recovery Service (USA) autour du 11 juillet 2024.</title><link>https://www.hipaajournal.com/vitruvian-health-erlanger-health-business-associate-breach/</link><description>Vitruvian Health et Erlanger Health ont été touchés par une cyberattaque visant le service de recouvrement de dettes Nationwide Recovery Service, entraînant la fuite de données sensibles de 88 848 patients. Les informations compromises incluent des noms, des adresses, des numéros de sécurité sociale, des dates de naissance, des informations financières et des données médicales. Les personnes touchées ont été proposées des services de surveillance de crédit et de protection contre le vol d'identité gratuits.</description><pubDate>Sat, 19 Apr 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Gasconade County R-2 (USA) autour du 10 avril 2024.</title><link>https://www.gasconadecountyrepublican.com/stories/r-2-system-withstands-cyber-attack-federal-agents-to-continue-investigation,159731</link><description>Le système de Gasconade County R-2 a résisté à une attaque cybernétique, les agents fédéraux continueront à enquêter. L'attaque a eu lieu le 10 avril, mais les pirates n'ont pas réussi à compromettre les données de l'école. L'enquête est en cours avec la participation du Département de la sécurité intérieure et du FBI.</description><pubDate>Sat, 19 Apr 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Safety21 (ITA) autour du 17 avril 2025.</title><link>https://www.ilmessaggero.it/roma/metropoli/attacco_hacker_vigili_multe_scritte_a_mano_roma_cosa_e_successo_ultime_notizie-8787869.html</link><description>Une attaque de pirates informatiques à Rome a touché les agents de la circulation, causant des problèmes informatiques à leurs tablettes et téléphones portables, les obligeant à remplir les amendes à la main. Le problème a été résolu au niveau cybernétique, mais des investigations supplémentaires sont nécessaires pour reconstituer ce qui s'est passé. L'attaque a touché la société externe qui gère le service, laissant les agents sans connexion au cloud.</description><pubDate>Sat, 19 Apr 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Tokai University (JPN) autour du 17 avril 2025.</title><link>https://evrimagaci.org/tpg/tokai-university-cyberattack-sparks-investigation-by-police-329604</link><description>Tokai University a subi une attaque informatique importante qui a rendu de nombreux systèmes inutilisables, ce qui a conduit à une enquête de la police. L'attaque a été détectée le 17 avril 2025 et a affecté plusieurs campus à travers le Japon. Les autorités travaillent pour identifier les auteurs et rétablir les systèmes.</description><pubDate>Sat, 19 Apr 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Nuna Baby Essentials, Inc. (USA) autour du 03 février 2025.</title><link>https://www.accessnewswire.com/newsroom/en/business-and-professional-services/nuna-baby-essentials-inc-data-breach-levi-and-korsinsky-llp-laun-995651</link><description>Nuna Baby Essentials, Inc. a subi une violation de données qui a compromis les informations personnelles sensibles de milliers d'individus. La violation de données a été découverte le 3 février 2025 et a entraîné des préoccupations quant à la sécurité des informations personnelles sensibles confiées à Nuna. Une enquête a été lancée pour déterminer la nature et la portée de l'incident.</description><pubDate>Sat, 19 Apr 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Centre hospitalier de Pézenas (FRA) autour du 17 avril 2025.</title><link>https://www.midilibre.fr/2025/04/18/lhopital-de-pezenas-a-ete-victime-ce-jeudi-16-avril-dune-cyber-attaque-qui-a-ete-contenue-par-les-informaticiens-de-lhopital-de-beziers-12645517.php</link><description>Le Centre hospitalier de Pézenas a été victime d'une cyberattaque ce jeudi, mais l'attaque a été stoppée rapidement grâce à la réactivité de l'équipe informatique. Aucun fichier sensible n'a été piraté et une plainte a été déposée pour contrer cet acte de malveillance. Une campagne de sensibilisation aux bonnes pratiques en matière de cybersécurité a été déployée pour renforcer la vigilance du personnel.</description><pubDate>Sat, 19 Apr 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Legends International (USA) autour du 09 novembre 2024.</title><link>https://www.bleepingcomputer.com/news/security/entertainment-services-giant-legends-international-discloses-data-breach/</link><description>Legends International a subi une faille de sécurité en novembre 2024, ce qui a eu un impact sur les employés et les personnes qui ont visité les lieux sous sa gestion. L'enquête a confirmé que les intrus avaient exfiltré des fichiers de données personnelles. La société a mis en place des mesures de sécurité supplémentaires et offre des services de détection de vol d'identité aux personnes touchées.</description><pubDate>Fri, 18 Apr 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Groupe 3R (CHE) autour du 12 avril 2025.</title><link>https://www.bluewin.ch/fr/infos/suisse/radiologie-le-groupe-3r-victime-d-une-cyberattaque-2657614.html</link><description>Le Groupe 3R a été victime d'une cyberattaque, des données de patients ont été dérobées, les patients sont invités à se méfier de tout contact suspect. L'incident a été signalé à l'Office fédéral de la cybersécurité et n'a pas impacté le fonctionnement des centres d'imagerie. Les données volées pourraient faire l'objet d'une utilisation frauduleuse.</description><pubDate>Fri, 18 Apr 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Limestone District School Board (CAN) autour du 17 avril 2025.</title><link>https://www.kingstonist.com/news/ldsb-schools-operating-offline-due-to-a-cyber-incident/</link><description>Le Limestone District School Board a subi une atteinte à la sécurité informatique, ce qui a entraîné une interruption de son réseau et l'obligation pour les écoles de fonctionner hors ligne jusqu'à ce que l'accès au réseau puisse être rétabli en toute sécurité. Les écoles restent ouvertes et les cours se poursuivent normalement, mais les communications se font uniquement par téléphone. La police a été contactée et des experts en cybersécurité travaillent pour évaluer l'impact et rétablir les services.</description><pubDate>Fri, 18 Apr 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Service public de Wallonie (BEL) autour du 17 avril 2025.</title><link>https://www.sudinfo.be/id985540/article/2025-04-17/attaque-informatique-dampleur-en-cours-dans-le-systeme-informatique-du-service</link><description>Le Service public de Wallonie a détecté une intrusion d’ampleur dans son système informatique, les conséquences vont être majeures. Le comité stratégique du SPW a pris la décision de couper provisoirement toute connexion internet afin d’évaluer le niveau de compromission du parc informatique et d’entreprendre des mesures de sécurisation. Une cellule de crise a été mise en place afin de lister les urgences.</description><pubDate>Thu, 17 Apr 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Manchester Credit Union (GBR) autour du 03 avril 2025.</title><link>https://www.facebook.com/MANCHESTERCU/posts/pfbid0zKMciTwLYu62Hf2dqUS5AnaXGgVsPXct7csefwvZxGaJnTap7VJg3vQ18P16216Vl</link><description>Le 17 avril, une cyberattaque contre Manchester Credit Union a été revendiquée sur le site vitrine de l'enseigne de rançongiciel Sarcoma. Le 3 avril, l'établissement financier disait rencontrer "actuellement des difficultés techniques qui affectent les paiements entrants". Des usagers déploraient parallèlement l'impossibilité d'accéder à leurs comptes de banque en ligne, et l'indisponibilité de l'établissement par téléphone comme par e-mail.</description><pubDate>Thu, 17 Apr 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Bertie County Schools (USA) autour du 09 avril 2025.</title><link>https://www.facebook.com/BertieCountySchools/posts/pfbid0RnyEyLu4rx8tbr7f6p6PB8HmDjEnK9yucbc8RTrkToTogqYhBW7a1LrkJRyD3BTwl</link><description>Le 17 avril, une cyberattaque contre les écoles du comté de Bertie, en Caroline du Nord, a été revendiquée sur le site vitrine de l'enseigne de rançongiciel Qilin. Le 9 avril, les écoles annonçaient, sur leur page Facebook, l'indisponibilité de leur système de téléphonie et de leurs accès à Internet, suggérant la survenue de la cyberattaque revendiquée.</description><pubDate>Thu, 17 Apr 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Akto (FRA) autour du 23 mars 2025.</title><link>https://www.aefinfo.fr/depeche/730105-akto-reprend-partiellement-ses-activites-apres-la-cyberattaque-du-23-mars-2025</link><description>Akto a repris partiellement ses activités après une cyberattaque, le site aefinfo.fr utilise des cookies pour améliorer la performance et la publicité, les utilisateurs peuvent gérer leurs préférences en matière de cookies. Le site utilise des traceurs pour permettre le partage de contenu sur les réseaux sociaux. Les utilisateurs peuvent modifier leurs consentements à tout moment.</description><pubDate>Thu, 17 Apr 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>William Buck (AUS) autour du 17 avril 2025.</title><link>https://williambuck.com/media-centre/2025/04/william-buck-cyber-incident/</link><description>William Buck a subi une atteinte à la sécurité de ses systèmes informatiques, ce qui a potentiellement compromis certaines données. L'entreprise a mis en œuvre son plan de réponse aux incidents et a engagé des experts externes pour enquêter sur l'incident. Les systèmes de l'entreprise sont toujours opérationnels et aucune interruption du service aux clients n'est attendue.</description><pubDate>Thu, 17 Apr 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Endue Software (USA) autour du 17 février 2025.</title><link>https://www.globenewswire.com/news-release/2025/04/14/3061201/0/en/Endue-Software-Data-Breach-Exposes-Personal-Information-Murphy-Law-Firm-Investigates-Legal-Claims.html</link><description>Endue Software a subi une cyberattaque en février 2025, exposant les informations personnelles de 118 028 individus, notamment leurs noms, numéros de sécurité sociale, dates de naissance et numéros de dossiers médicaux. Les cybercriminels ont pu accéder à ces informations en raison d'une sécurité informatique insuffisante. Le cabinet d'avocats Murphy Law Firm enquête sur l'affaire et évalue les options légales pour récupérer les dommages pour les personnes affectées.</description><pubDate>Wed, 16 Apr 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Uncle Henry's (USA) autour du 11 mars 2025.</title><link>https://www.pressherald.com/2025/04/15/uncle-henrys-back-online-following-ransomware-attack/</link><description>Le site de petites annonces Uncle Henry's a été victime d'une attaque de ransomware qui a supprimé sa base de données électronique, forçant le site à fermer pendant quatre semaines. Les hackers étrangers ont demandé une rançon en Bitcoin, mais la société a refusé de payer après avoir découvert que les données n'avaient pas été réellement volées. Le site est maintenant de retour en ligne, avec de nouvelles mesures de sécurité mises en place pour protéger les données des utilisateurs.</description><pubDate>Wed, 16 Apr 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Rhône FM (CHE) autour du 15 avril 2025.</title><link>https://www.bluewin.ch/fr/infos/faits-divers/la-radio-valaisanne-rhone-fm-a-subi-une-cyberattaque-2655518.html</link><description>La radio valaisanne Rhône FM a été victime d'une cyberattaque, où des hackers ont crypté les serveurs de diffusion des programmes et exigent une rançon en échange de la récupération des données touchées. La radio a pu émettre en mode allégé mardi matin et espère récupérer la totalité de ses fonctions ce mercredi après-midi. Il est possible que des fichiers aient été téléchargés par les hackers, mais les données sensibles liées à la clientèle sont protégées.</description><pubDate>Wed, 16 Apr 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Gestopark S.r.l. (ITA) autour du 30 mars 2025.</title><link>https://ecodellalunigiana.it/ce-stato-un-attacco-informatico-alla-societa-che-gestisce-i-parcheggi-a-sarzana/</link><description>La société Gestopark S.r.l., chargée de la gestion des parkings à Sarzana, a été victime d'une cyberattaque dans la nuit du 29 au 30 mars 2025, rendant temporairement inaccessible l'application de paiement de la sosta. L'attaque a pu entraîner la fuite de données personnelles des utilisateurs, telles que des informations anagrafiques et de contact. La société a activé des procédures de sécurité et a pris des mesures pour renforcer ses systèmes informatiques et prévenir de futurs attaques.</description><pubDate>Tue, 15 Apr 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Administration communale de Jemeppe-sur-Sambre (BEL) autour du 14 avril 2025.</title><link>https://www.lavenir.net/regions/basse-sambre/jemeppe-sur-sambre/2025/04/15/jemeppe-sur-sampbre-ladministration-commune-victime-dune-cyberattaque-4OM2OJHIZBFD7HBMVU2B7J7JVE/</link><description>L'administration communale de Jemeppe-sur-Sambre a été victime d'une cyberattaque, laissant les employés incapables de se connecter au serveur et de consulter leurs boîtes mail. Les responsables ont contacté la police judiciaire fédérale et une société spécialisée dans les cyberattaques pour résoudre le problème et vérifier si des données ont été volées. Les services de la commune sont actuellement à l'arrêt en raison de cette attaque.</description><pubDate>Tue, 15 Apr 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Whiteboard Technologies Pvt Ltd (IND) autour du 31 mars 2025.</title><link>https://www.deccanherald.com/india/karnataka/bengaluru/ransomware-attack-on-bengaluru-firm-hackers-demand-up-to-rs-60-lakh-3493792</link><description>Une entreprise de Bengaluru, Whiteboard Technologies Pvt Ltd, a été victime d'une attaque par ransomware, les hackers demandant 60,26 lakhs de roupies (environ 70 000 dollars) pour déverrouiller les données. Les hackers ont encrypté les fichiers de l'entreprise et menacent de divulguer les informations sensibles des clients si leur demande n'est pas satisfaite. La police de Bengaluru a ouvert une enquête et a alerté l'équipe d'urgence informatique indienne (CERT-In) pour tenter de décrypter les données.</description><pubDate>Tue, 15 Apr 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item></channel></rss>