<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Cyberattaques | Casualtek</title><link>https://raw.githubusercontent.com/Casualtek/Cyberwatch/main/cyberattaques.xml</link><description>Flux RSS de suivi, en Français, des cyberattaques rapportées dans la presse internationale. Maintenu par Valéry Rieß-Marchive (LeMagIT).</description><language>fr</language><lastBuildDate>Thu, 22 Aug 2024 00:00:00 -0000</lastBuildDate><item><title>Ponta Grossa (BRA) autour du 18 août 2024.</title><link>https://dpontanews.com.br/pontagrossa/ataque-cibernetico-atinge-prefeitura-de-ponta-grossa/</link><description>La ville de Ponta Grossa au Brésil a été victime d'une cyberattaque qui a touché le réseau de la mairie, détectée le lundi matin. Les mesures de sécurité ont été mises en place pour contenir les dégâts, notamment en déconnectant les systèmes hébergés et en lançant une enquête pour déterminer le type d'attaque. Les autorités compétentes ont été informées et enquêtent sur l'origine et l'auteur de l'attaque.</description><pubDate>Thu, 22 Aug 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Octave (FRA) autour du 17 août 2024.</title><link>https://zoolemag.com/actualites/articles/2024/08/2094-une-cyber-attaque-majeure-paralyse-le-traitement-des-commandes-de-makassar</link><description>Une cyber-attaque d'envergure a frappé Octave, un prestataire informatique clé pour de nombreux distributeurs indépendants, perturbant gravement le traitement des commandes. Parmi les acteurs touchés, Makassar, un diffuseur-distributeur basé à Paris, spécialisé dans la bande dessinée, les comics et les mangas, a annoncé que les livraisons prévues pour le 23 août 2024 pourraient être retardées. L'incident a causé des retards significatifs dans la distribution des produits.</description><pubDate>Wed, 21 Aug 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>CannonDesign (USA) autour du 25 janvier 2023.</title><link>https://socialmedialife.it/top-news/attacco-cyber-alla-cannon-corporation-oltre-13-000-clienti-colpiti-da-violazione-dei-dati/</link><description>La société d'architecture et d'ingénierie Cannon Corporation, également connue sous le nom de CannonDesign, a été victime d'une cyberattaque début 2023, entraînant la violation des données de plus de 13 000 clients. Les hackers ont eu accès à des informations personnelles sensibles, notamment des noms, adresses, numéros de sécurité sociale et de permis de conduire. L'entreprise a offert un monitorage du crédit gratuit à ses clients pour mitiguer les risques, mais doit maintenant renforcer sa sécurité et sa transparence pour récupérer la confiance de ses clients et partenaires.</description><pubDate>Wed, 21 Aug 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Itu (BRA) autour du 11 août 2024.</title><link>https://www.jornalcruzeiro.com.br/sorocaba/regiao/2024/08/736953-prefeitura-de-itu-busca-restabelecer-sistema-apos-ataque-cibernetico.html</link><description>La municipalité d'Itu au Brésil a été victime d'une cyberattaque le 11 août, qui a corrompu tous les systèmes hébergés sur des serveurs internes et a demandé une rançon en bitcoin. Les services publics numériques sont actuellement indisponibles et les attentes sont traitées manuellement, entraînant des retards. L'enquête est en cours et la municipalité travaille à reconstruire son système pour restaurer les services publics numériques le plus rapidement possible.</description><pubDate>Wed, 21 Aug 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Regent Caravans (AUS) autour du 04 août 2024.</title><link>https://www.cyberdaily.au/security/10987-exclusive-melbourne-based-regent-caravans-confirms-ransomhub-attack</link><description>La société australienne Regent Caravans, fabricant de caravanes de luxe, a confirmé avoir été victime d'une cyberattaque par le groupe de ransomware RansomHub le 4 août. Les données volées, qui incluent des fichiers CAD, des informations de commande et des photos d'identité des employés, ont été partagées sur un site de fuite sombre. L'entreprise a pris des mesures pour sécuriser ses systèmes et a notifié ses employés et clients, mais n'a pas engagé de négociations avec les cybercriminels.</description><pubDate>Wed, 21 Aug 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Groupe Cirano (REU) autour du 21 août 2024.</title><link>https://www.lequotidien.re/actualites/faits-divers/attaque-informatique-massive-contre-des-medias-de-lile/</link><description>Le groupe Cirano, qui comprend plusieurs médias à La Réunion, a été victime d'une attaque informatique rançongiciel massive la nuit dernière, paralysant les systèmes de diffusion. Les équipes travaillent à rétablir les fonctionnalités dans les meilleurs délais. Les médias touchés incluent Antenne Réunion, NRJ, Chérie FM, RER et EXO FM.</description><pubDate>Wed, 21 Aug 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Microchip Technology Incorporated (USA) autour du 17 août 2024.</title><link>https://www.sec.gov/Archives/edgar/data/827054/000082705424000153/mchp-20240820.htm</link><description>Microchip Technology Incorporated a détecté une activité suspecte sur ses systèmes d'information le 17 août 2024, qui a entraîné une perturbation de certaines de ses opérations et la fermeture de certaines de ses usines. L'entreprise enquête sur l'incident et travaille à restaurer ses systèmes et ses activités normales. L'impact financier de l'incident n'est pas encore déterminé, mais il pourrait affecter la capacité de l'entreprise à remplir les commandes.</description><pubDate>Wed, 21 Aug 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>BVI Electricity Corporation (BVIEC) (VGB) autour du 19 août 2024.</title><link>https://bvinews.com/bviec-suffers-cyber-attack/</link><description>La BVI Electricity Corporation (BVIEC) a été victime d'une cyberattaque qui a affecté ses opérations internes et externes. L'entreprise travaille avec des experts et des agences de sécurité pour résoudre le problème et restaurer les opérations normales. Malgré cet incident, BVIEC poursuit ses efforts pour restaurer l'électricité dans les îles Vierges britanniques après le passage de la tempête tropicale Ernesto.</description><pubDate>Tue, 20 Aug 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Pocahontas Medical Clinic, PA (USA) autour du 30 mai 2024.</title><link>https://www.jdsupra.com/legalnews/pocahontas-medical-clinic-announces-9052642/</link><description>Le Pocahontas Medical Clinic, un fournisseur de services de santé basé dans l'Arkansas, a annoncé une violation de données suite à une cyberattaque en mai 2024, qui a permis à un tiers non autorisé d'accéder à des informations sensibles de patients, notamment des numéros de sécurité sociale et des informations de santé. L'enquête a révélé que les données compromises incluent des noms, adresses, numéros de téléphone, dates de naissance, numéros de sécurité sociale, informations médicales et informations d'assurance santé. Les lettres de notification de violation de données ont été envoyées aux personnes affectées à partir du 1er août 2024.</description><pubDate>Tue, 20 Aug 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Bella Vista (USA) autour du 17 août 2024.</title><link>https://www.4029tv.com/article/bella-vista-closed-network/61915552</link><description>La ville de Bella Vista, dans l'Arkansas, a fermé tous ses bureaux municipaux le lundi et le mardi en raison d'une possible cyberattaque. L'activité suspecte a été détectée samedi soir par le département des technologies de l'information de la ville. Les employés travailleront à distance autant que possible, et les services d'urgence restent accessibles via les numéros d'urgence 9-1-1 et 479-855-3771.</description><pubDate>Tue, 20 Aug 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>IPNext (ARG) autour du 13 août 2024.</title><link>https://mercedesya.com/noticias/ataque-cibernetico-deja-sin-internet-a-mas-de-5000-usuarios-en-mercedes-uxtccop</link><description>Plus de 5000 utilisateurs d'IPNext à Mercedes sont sans accès à internet depuis six jours en raison d'une cyberattaque ciblant les systèmes de connexion de l'entreprise. Malgré les affirmations d'IPNext selon lesquelles le problème a été résolu, les utilisateurs continuent de signaler des difficultés pour se connecter. L'équipe technique d'IPNext est incapable de donner une date pour le rétablissement complet du service, laissant les utilisateurs dans l'incertitude.</description><pubDate>Mon, 19 Aug 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Contarina (ITA) autour du 16 août 2024.</title><link>https://tribunatreviso.gelocal.it/treviso/cronaca/2024/08/18/news/contarina_attacco_hacker-14563774/</link><description>La société de gestion des déchets Contarina a été victime d'une cyberattaque, ce qui a rendu inaccessibles les distributeurs de sacs poubelle. L'attaque a eu un impact sur les services de la société, mais les détails sur la nature et l'ampleur de l'attaque ne sont pas encore connus. Les enquêtes sont en cours pour déterminer les causes et les conséquences de l'attaque.</description><pubDate>Mon, 19 Aug 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Charleston County School District (CCSD) (USA) autour du 26 juillet 2024.</title><link>https://abcnews4.com/news/local/ccsd-network-outage-caused-by-suspicious-activity-resolution-expected-next-week-wciv-abc-news-4-2024-education-news-charleston-county-school-district-south-carolina</link><description>Le district scolaire du comté de Charleston a subi une panne de réseau causée par une activité suspecte, affectant les écoles et les communautés locales. Les experts en cybersécurité estiment que ce type d'incident peut avoir un impact important, mais il existe des solutions pour gérer les pannes d'internet. Le district scolaire prévoit une résolution complète d'ici la semaine prochaine.</description><pubDate>Mon, 19 Aug 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Lagoon (NCL) autour du 18 août 2024.</title><link>https://www.lnc.nc/article/nouvelle-caledonie/le-fournisseur-d-acces-internet-lagoon-hacke</link><description>Le fournisseur d'accès internet Lagoon a été victime d'une attaque par rançongiciel, rendant son site internet et ses adresses e-mail indisponibles. Le site internet de la Cafat est également touché par cette attaque. Lagoon travaille avec les autorités pour résoudre l'incident et rétablir ses services dans les plus brefs délais.</description><pubDate>Mon, 19 Aug 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>AutoCanada (CAN) autour du 11 août 2024.</title><link>https://www.bleepingcomputer.com/news/security/autocanada-discloses-cyberattack-impacting-internal-it-systems/</link><description>Le groupe de concessionnaires automobiles AutoCanada a été victime d'une cyberattaque qui a touché ses systèmes informatiques internes, ce qui pourrait entraîner des perturbations. L'enquête est en cours pour déterminer si des données ont été compromises, mais la société a pris des mesures pour protéger son réseau et ses données.</description><pubDate>Wed, 14 Aug 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Evolution Mining (AUS) autour du 08 août 2024.</title><link>https://www.hindustantimes.com/technology/australias-evolution-mining-targeted-in-latest-cyber-attack-101723454489800.html</link><description>La société minière australienne Evolution Mining a été touchée par une cyberattaque avec ransomware la semaine dernière, mais a réussi à contenir la brèche de sécurité. L'incident a été signalé au Centre de sécurité cybernétique australien et ne devrait pas avoir d'impact matériel sur les opérations de l'entreprise.</description><pubDate>Mon, 12 Aug 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Competenz (NZL) autour du 15 juin 2024.</title><link>https://community.scoop.co.nz/2024/08/competenz-confirms-cyber-attack-on-it-systems/</link><description>L'organisme de formation Competenz a été victime d'une cyberattaque en juin 2024, entraînant l'accès non autorisé à ses systèmes informatiques et le vol de données personnelles de ses apprenants, employeurs, évaluateurs, employés et partenaires commerciaux. Les informations volées incluent des noms, des coordonnées, des dates de naissance, des copies de documents d'identité et des informations financières. Competenz a pris des mesures pour renforcer sa sécurité informatique et a mis en place un processus pour informer et aider les personnes affectées.</description><pubDate>Fri, 16 Aug 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Flint (USA) autour du 14 août 2024.</title><link>https://www.wnem.com/2024/08/15/flints-network-outage-caused-by-criminal-ransomware-attack/</link><description>La ville de Flint, au Michigan, est victime d'une cyberattaque par rançongiciel qui a causé une panne de réseau, entraînant des perturbations dans les services publics. Les enquêteurs du FBI et du procureur général sont impliqués dans l'enquête, tandis que les experts en cybersécurité travaillent à restaurer les services. Les services d'urgence, tels que les services d'incendie et de police, ne sont pas affectés, mais les paiements en ligne et les systèmes de facturation sont temporairement indisponibles.</description><pubDate>Fri, 16 Aug 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Patterson Health Center (USA) autour du 28 juillet 2024.</title><link>https://www.facebook.com/share/p/P1FemwCiPSdcTKKd/</link><description>Au cours du week-end, le centre de santé Patterson a détecté une activité inhabituelle sur certains de ses systèmes de réseau. Son personnel informatique a rapidement évalué la situation et s'efforce de restaurer les systèmes affectés. L'équipe du PHC a mis en place des procédures afin de pouvoir continuer à fournir des soins.</description><pubDate>Thu, 15 Aug 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Schäfer Shop (DEU) autour du 23 décembre 2022.</title><link>https://www.db.com/what-next/digital-disruption/cyber/Schaefer-Shop/index</link><description>Après une cyberattaque, Schäfer Shop a réussi à restaurer ses systèmes critiques en dix jours, permettant de reprendre ses activités le 2 janvier avec des restrictions. Pour cela, elle a mis en place une zone rouge isolée, une zone bleue pour les interactions avec l'extérieur et une zone verte pour le système nouvellement établi. L'équipe IT a réussi à réinitialiser plus de 1 000 appareils et systèmes, permettant à l'entreprise de reprendre ses activités plus rapidement que d'autres entreprises ayant subi des attaques similaires.</description><pubDate>Thu, 15 Aug 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item></channel></rss>