<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Cyberattaques | Casualtek</title><link>https://raw.githubusercontent.com/Casualtek/Cyberwatch/main/cyberattaques.xml</link><description>Flux RSS de suivi, en Français, des cyberattaques rapportées dans la presse internationale. Maintenu par Valéry Rieß-Marchive (LeMagIT).</description><language>fr</language><lastBuildDate>Fri, 12 Apr 2024 00:00:00 -0000</lastBuildDate><item><title>Swinomish Casino and Lodge (USA) autour du 11 avril 2024.</title><link>https://www.fox13seattle.com/news/cyber-attack-swinomish-casino-lodge</link><description>Le Swinomish Casino and Lodge a été fermé en raison d'une cyberattaque. Les détails spécifiques de l'attaque, tels que la méthode utilisée ou l'identité des attaquants, ne sont pas fournis dans votre message. Les conséquences immédiates pour le casino et les mesures prises en réponse à l'attaque ne sont pas non plus mentionnées.</description><pubDate>Fri, 12 Apr 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Taiwan United Renewable Energy Corporation (URECO) (TWN) autour du 11 avril 2024.</title><link>http://www.aastocks.com/tc/stocks/news/glh-news/GLH1482129L/1</link><description>En raison d'une cyberattaque touchant certains de ses systèmes informatiques, la United Renewable Energy Corporation (URECO) de Taiwan a suspendu ses activités d'usine, évaluant encore l'impact financier. Son département informatique a activé des mesures de défense et de récupération complètes, en collaboration avec des experts en sécurité externes. </description><pubDate>Thu, 11 Apr 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Asl Roma 3 (ITA) autour du 30 juillet 2021.</title><link>https://www.wired.it/article/regione-lazio-attacco-ransomware-multe/</link><description>Le Garante privacy italien a infligé des amendes totalisant 400 000 euros à LazioCrea, la Regione Lazio et l'Asl Roma 3 pour ne pas avoir mis en place des mesures de sécurité adéquates, permettant ainsi une attaque ransomware sur les systèmes informatiques de la région le 30 juillet 2021, en pleine campagne de vaccination. L'attaque, facilitée par l'introduction du malware Lockbit 2.0 via un ordinateur portable d'un employé, a bloqué l'accès à des services sanitaires essentiels, exposant des données personnelles.</description><pubDate>Wed, 10 Apr 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>On Q Financial (USA) autour du 20 février 2024.</title><link>https://databreaches.net/on-q-financial-announces-data-breach-law-firm-feeding-frenzy-follows/</link><description>On Q Financial, une société de prêts hypothécaires basée en Arizona, a signalé une violation de données affectant 211,650 clients au bureau du procureur général du Maine le 2 avril, suite à une exploitation de vulnérabilité dans le logiciel ScreenConnect de ConnectWise, détectée le 20 février. Le groupe de rançongiciel BianLian a revendiqué la responsabilité de l'attaque, affirmant avoir volé 1TB de données, y compris des informations financières et personnelles. ConnectWise avait préalablement averti d'une vulnérabilité critique (CVSS 10/10) dans ScreenConnect, mais malgré les avertissements, de nombreux serveurs sont restés non patchés, permettant aux attaquants d'exploiter</description><pubDate>Wed, 10 Apr 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Ville de Saint-Nazaire et son agglomération (FRA) autour du 10 avril 2024.</title><link>https://www.ouest-france.fr/pays-de-la-loire/saint-nazaire-44600/la-ville-de-saint-nazaire-et-son-agglo-victimes-dune-cyberattaque-95474dfe-f712-11ee-99ce-03491e0281c3</link><description>La Ville de Saint-Nazaire et son agglomération ont été victimes d'une cyberattaque le mercredi 10 avril 2024, entraînant l'impossibilité d'utiliser leur réseau et le téléphone. Les employés des deux collectivités ont reçu l'instruction de ne pas allumer leurs ordinateurs pour éviter d'aggraver la situation. Les services informatiques sont actuellement en train d'analyser l'ampleur de l'attaque, qui semble affecter différemment les divers services.</description><pubDate>Wed, 10 Apr 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>American Renal Associates (USA) autour du 02 mars 2024.</title><link>https://www.suspectfile.com/american-renal-associates-nearly-20000-patients-are-affected-by-the-data-breach/</link><description>L'American Renal Associates (désormais connu sous le nom d'Innovative Renal Care), qui compte plus de 230 établissements aux États-Unis, est devenu la dernière victime en date d'une attaque de ransomware dans le secteur clinique-hospitalier. Récemment, le groupe Medusa a mis à la disposition du public, sur son site web, des milliers de données PHI et PII volées sur les serveurs de l'entreprise.</description><pubDate>Wed, 10 Apr 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Greylock McKinnon Associates (USA) autour du 30 mai 2023.</title><link>https://www.govinfosecurity.com/firm-says-medicare-info-obtained-from-doj-breached-in-attack-a-24814</link><description>Une cyberattaque contre Greylock McKinnon Associates, une entreprise de conseil basée à Boston travaillant pour le Département de la Justice des États-Unis, a compromis les informations Medicare et d'autres données médicales de près de 342 000 personnes. L'incident, qui n'est pas couvert par les règles HIPAA, a mis en lumière les risques de cybersécurité pour les informations de santé gérées par des entreprises extérieures au cadre HIPAA. En réponse, des actions en justice ont été engagées contre GMA, et un débat sur la nécessité d'une législation nationale sur la protection de la vie privée aux États-Unis, similaire au RGPD de l'Union Européenne, a été relancé.</description><pubDate>Wed, 10 Apr 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>East Central University (ECU) (USA) autour du 16 février 2024.</title><link>https://www.kten.com/story/50653612/ecu-investigates-cyberattack</link><description>L'Université ECU enquête sur une cyberattaque détectée tôt le matin lorsque le département informatique a commencé à recevoir des alertes concernant des activités anormales. Dès l'après-midi, une tierce partie a été sollicitée sur le campus pour gérer la situation. C#est le groupe BlackSuit qui a tenté d'infiltrer le SI de l'université.</description><pubDate>Wed, 10 Apr 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>GBI-Genios Deutsche Wirtschaftsdatenbank GmbH (DEU) autour du 07 avril 2024.</title><link>https://www.heise.de/news/Angriff-auf-Wissenschaftsdatenbank-Cyberkriminelle-legen-Genios-lahm-9678712.html</link><description>Le fournisseur de bases de données allemand Genios a été victime d'une cyberattaque par ransomware, rendant ses sites internet, y compris www.genios.de, www.ebib.genios.de et www.wiso.de, inaccessibles depuis lundi. Genios, une filiale de la Frankfurter Allgemeinen Zeitung et de la Handelsblatt Media Group, est connu pour ses bases de données de textes scientifiques, économiques et d'articles de presse utilisées par de nombreuses bibliothèques et institutions académiques. L'entreprise a signalé une attaque "massive" et a indiqué travailler intensivement à la résolution du problème, mais prévoit un arrêt de service de plusieurs jours et des communications limitées.</description><pubDate>Tue, 09 Apr 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Targus (USA) autour du 05 avril 2024.</title><link>https://www.bleepingcomputer.com/news/security/targus-discloses-cyberattack-after-hackers-detected-on-file-servers/</link><description>Targus, fabricant d'accessoires pour ordinateurs portables et tablettes, a révélé avoir été victime d'une cyberattaque qui a perturbé ses opérations après qu'un acteur malveillant ait accédé à ses serveurs de fichiers. L'incident, détecté le 5 avril 2024, a été contenu avec l'aide de consultants en cybersécurité, entraînant une interruption temporaire des opérations commerciales de Targus. Bien que l'entreprise ait notifié les autorités réglementaires et les forces de l'ordre, elle n'a pas confirmé si des données d'entreprise ont été dérobées lors de l'attaque.</description><pubDate>Tue, 09 Apr 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>New Mexico Highlands University (USA) autour du 03 avril 2024.</title><link>https://www.govtech.com/education/higher-ed/ransomware-attack-hits-new-mexico-highlands-university</link><description>L'Université New Mexico Highlands a été la cible d'une attaque par ransomware la semaine dernière, entraînant l'annulation des cours et des perturbations dans les systèmes de paie des employés. Bien qu'il n'y ait pas encore d'indication que les données des étudiants ou des employés aient été compromises, une enquête plus approfondie est nécessaire pour en être certain. En réponse, l'université a collaboré avec le FBI et diverses agences d'État, et a pris des mesures pour isoler l'attaque en mettant hors ligne le serveur affecté.</description><pubDate>Mon, 08 Apr 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>St. Elisabeth-Stiftung (DEU) autour du 07 avril 2024.</title><link>https://www.diebildschirmzeitung.de/allgaeu-oberschwaben/bad-waldsee/cyberangriff-auf-die-st-elisabeth-stiftung-46748/</link><description>L'article semble être une notification standard concernant l'utilisation de cookies et de technologies similaires sur le site web de "dieBildschirmzeitung", expliquant comment les données personnelles des utilisateurs, telles que les adresses IP, sont traitées pour personnaliser le contenu et les annonces, intégrer des médias de tiers, et analyser le trafic sur le site. Il mentionne également que certaines données peuvent être traitées dans des pays tiers considérés comme non sécurisés, ce qui pourrait exposer les données des utilisateurs à des risques de surveillance par les autorités sans possibilité de recours. Enfin, il informe les utilisateurs de leurs droits concernant le consentement et le retrait de celui-ci, ainsi que de la possibilité de refuser certaines utilisations de leurs données.</description><pubDate>Mon, 08 Apr 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Riley County (USA) autour du 02 avril 2024.</title><link>https://www.wibw.com/2024/04/02/riley-county-emergency-responders-using-backup-radios-due-cybersecurity-incident/</link><description>Le système de communication radio de l'agence de sécurité publique P25 de Riley County, au Kansas, a été interrompu lundi matin en raison d'un incident de cybersécurité. En réponse, le conseil des commissaires du comté de Riley a déclaré une situation d'urgence pour demander des ressources supplémentaires de transmission de communications de l'État du Kansas. Les intervenants d'urgence utilisent actuellement un système de secours, et la connectivité pour les services d'urgence, tels que la police, les pompiers et les services médicaux d'urgence, est maintenue grâce à des consoles de dispatch disposant de systèmes de secours.</description><pubDate>Mon, 08 Apr 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>CVS Group (GBR) autour du 07 avril 2024.</title><link>https://www.marketwatch.com/story/cvs-group-flags-cyberattack-on-u-k-operations-8bea232a</link><description>CVS Group, un fournisseur de services vétérinaires coté à Londres, a détecté et intercepté une cyberattaque visant certains de ses systèmes informatiques au Royaume-Uni, entraînant des perturbations dans ses opérations. L'entreprise a engagé un consultant externe pour enquêter sur la nature et l'étendue de l'incident. En réponse à cette attaque, CVS Group accélère le transfert de son système de gestion de pratique et de son infrastructure informatique vers le Cloud pour améliorer la sécurité et l'efficacité opérationnelle.</description><pubDate>Mon, 08 Apr 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Communauté de communes du bassin mussipontain (FRA) autour du 04 avril 2024.</title><link>https://www.estrepublicain.fr/societe/2024/04/06/la-communaute-de-communes-victime-d-une-cyberattaque-avec-demande-de-rancon</link><description>La communauté de communes du bassin mussipontain a subi une cyberattaque avec demande de rançon le 4 avril, marquant une première d'une telle ampleur pour la collectivité, sans qu'aucune donnée personnelle ne soit compromise grâce à l'activation d'une cellule de crise et au fonctionnement des pare-feux. Une rançon en bitcoins a été demandée par les hackers, mais le président Henry Lemoine a précisé que les collectivités locales ne peuvent effectuer de paiement sans l'aval du Trésor public. Suite à l'attaque, une plainte a été déposée et les mesures de sécurité ont été renforcées, notamment par la sensibilisation des agents à effectuer des sauvegardes plus fréquentes et à être plus vigilants.</description><pubDate>Sat, 06 Apr 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Prepay Technologies (ESP) autour du 02 avril 2024.</title><link>https://twitter.com/aucorsa/status/1775478234039128147</link><description>En raison d'une cyber-attaque contre Prepay Technologies, la société qui gère une grande partie du réseau de recharge d'AUCORSA (machines à bord des bus et terminaux de recharge dans les établissements), ces services sont temporairement inopérants. Les travaux de récupération sont accélérés avec la collaboration des autorités compétentes.</description><pubDate>Fri, 05 Apr 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Panera Bread (USA) autour du 22 mars 2024.</title><link>https://www.bleepingcomputer.com/news/security/panera-bread-week-long-it-outage-caused-by-ransomware-attack/</link><description>L'entreprise Panera Bread a subi une panne informatique d'une semaine due à une attaque par rançongiciel, qui a chiffré de nombreuses machines virtuelles de l'entreprise, empêchant l'accès aux données et applications. Aucun groupe de rançongiciel n'a revendiqué l'attaque, et Panera n'a pas communiqué sur l'incident, suscitant l'inquiétude des employés quant à la transparence de l'entreprise et la sécurité de leurs données. L'attaque a entraîné des perturbations majeures, notamment l'impossibilité de traiter les paiements électroniques et d'accéder aux systèmes de programme de fidélité, affectant les opérations des 2 160 cafés de l'entreprise.</description><pubDate>Fri, 05 Apr 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Département de la Justice pour Mineurs de Floride (USA) autour du 29 mars 2024.</title><link>https://eu.tallahassee.com/story/news/politics/2024/04/04/florida-juvenile-justice-systems-offline-after-hacker-break-in/73207520007/</link><description>Le réseau informatique du Département de la Justice pour Mineurs de Floride à Tallahassee a été piraté, entraînant une mise hors ligne de certains systèmes informatiques depuis le 29 mars, suite à des préoccupations de sécurité non spécifiées. L'attaque a été initiée par un employé ouvrant un courriel infecté, et les pirates demandent une rançon pour restaurer les systèmes de l'agence. Cette cyberattaque perturbe le fonctionnement de l'agence, empêchant les employés d'accéder aux dossiers nécessaires pour les audiences judiciaires et les suivis de probation des jeunes délinquants.</description><pubDate>Fri, 05 Apr 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Festspielhaus Baden-Baden (DEU) autour du 31 mars 2024.</title><link>https://bnn.de/mittelbaden/baden-baden/cyber-angriff-auf-festspielhaus-baden-baden-waehrend-der-osterfestspiele</link><description>Le récent Festival de Pâques au Festspielhaus de Baden-Baden s'est déroulé avec succès. Mais en coulisses, une cyber-attaque a provoqué des tensions.</description><pubDate>Fri, 05 Apr 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Comté de Hernando (Hernando County) (USA) autour du 31 mars 2024.</title><link>https://www.hernandosun.com/2024/04/04/countys-it-outage-is-under-active-investigation/</link><description>Au cours du week-end de Pâques, une perturbation notable a affecté les services informatiques du comté de Hernando, rendant de nombreux sites web gouvernementaux inaccessibles. Le comté a fait appel à la Cybersecurity and Infrastructure Security Agency (CISA) fédérale et à Digital Florida pour travailler avec l'équipe d'intervention en cas d'incident du bureau du greffier, tandis que des services essentiels comme les urgences et les bibliothèques restent opérationnels. L'enquête sur la panne informatique est en cours et les détails seront communiqués à son issue, tandis que les employés du comté font face à des retards de communication en raison de l'indisponibilité de l'email.</description><pubDate>Fri, 05 Apr 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item></channel></rss>