<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Cyberattaques | Casualtek</title><link>https://raw.githubusercontent.com/Casualtek/Cyberwatch/main/cyberattaques.xml</link><description>Flux RSS de suivi, en Français, des cyberattaques rapportées dans la presse internationale. Maintenu par Valéry Rieß-Marchive (LeMagIT).</description><language>fr</language><lastBuildDate>Sat, 06 Apr 2024 00:00:00 -0000</lastBuildDate><item><title>Communauté de communes du bassin mussipontain (FRA) autour du 04 avril 2024.</title><link>https://www.estrepublicain.fr/societe/2024/04/06/la-communaute-de-communes-victime-d-une-cyberattaque-avec-demande-de-rancon</link><description>La communauté de communes du bassin mussipontain a subi une cyberattaque avec demande de rançon le 4 avril, marquant une première d'une telle ampleur pour la collectivité, sans qu'aucune donnée personnelle ne soit compromise grâce à l'activation d'une cellule de crise et au fonctionnement des pare-feux. Une rançon en bitcoins a été demandée par les hackers, mais le président Henry Lemoine a précisé que les collectivités locales ne peuvent effectuer de paiement sans l'aval du Trésor public. Suite à l'attaque, une plainte a été déposée et les mesures de sécurité ont été renforcées, notamment par la sensibilisation des agents à effectuer des sauvegardes plus fréquentes et à être plus vigilants.</description><pubDate>Sat, 06 Apr 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Prepay Technologies (ESP) autour du 02 avril 2024.</title><link>https://twitter.com/aucorsa/status/1775478234039128147</link><description>En raison d'une cyber-attaque contre Prepay Technologies, la société qui gère une grande partie du réseau de recharge d'AUCORSA (machines à bord des bus et terminaux de recharge dans les établissements), ces services sont temporairement inopérants. Les travaux de récupération sont accélérés avec la collaboration des autorités compétentes.</description><pubDate>Fri, 05 Apr 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Panera Bread (USA) autour du 22 mars 2024.</title><link>https://www.bleepingcomputer.com/news/security/panera-bread-week-long-it-outage-caused-by-ransomware-attack/</link><description>L'entreprise Panera Bread a subi une panne informatique d'une semaine due à une attaque par rançongiciel, qui a chiffré de nombreuses machines virtuelles de l'entreprise, empêchant l'accès aux données et applications. Aucun groupe de rançongiciel n'a revendiqué l'attaque, et Panera n'a pas communiqué sur l'incident, suscitant l'inquiétude des employés quant à la transparence de l'entreprise et la sécurité de leurs données. L'attaque a entraîné des perturbations majeures, notamment l'impossibilité de traiter les paiements électroniques et d'accéder aux systèmes de programme de fidélité, affectant les opérations des 2 160 cafés de l'entreprise.</description><pubDate>Fri, 05 Apr 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Département de la Justice pour Mineurs de Floride (USA) autour du 29 mars 2024.</title><link>https://eu.tallahassee.com/story/news/politics/2024/04/04/florida-juvenile-justice-systems-offline-after-hacker-break-in/73207520007/</link><description>Le réseau informatique du Département de la Justice pour Mineurs de Floride à Tallahassee a été piraté, entraînant une mise hors ligne de certains systèmes informatiques depuis le 29 mars, suite à des préoccupations de sécurité non spécifiées. L'attaque a été initiée par un employé ouvrant un courriel infecté, et les pirates demandent une rançon pour restaurer les systèmes de l'agence. Cette cyberattaque perturbe le fonctionnement de l'agence, empêchant les employés d'accéder aux dossiers nécessaires pour les audiences judiciaires et les suivis de probation des jeunes délinquants.</description><pubDate>Fri, 05 Apr 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Festspielhaus Baden-Baden (DEU) autour du 31 mars 2024.</title><link>https://bnn.de/mittelbaden/baden-baden/cyber-angriff-auf-festspielhaus-baden-baden-waehrend-der-osterfestspiele</link><description>Le récent Festival de Pâques au Festspielhaus de Baden-Baden s'est déroulé avec succès. Mais en coulisses, une cyber-attaque a provoqué des tensions.</description><pubDate>Fri, 05 Apr 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Comté de Hernando (Hernando County) (USA) autour du 31 mars 2024.</title><link>https://www.hernandosun.com/2024/04/04/countys-it-outage-is-under-active-investigation/</link><description>Au cours du week-end de Pâques, une perturbation notable a affecté les services informatiques du comté de Hernando, rendant de nombreux sites web gouvernementaux inaccessibles. Le comté a fait appel à la Cybersecurity and Infrastructure Security Agency (CISA) fédérale et à Digital Florida pour travailler avec l'équipe d'intervention en cas d'incident du bureau du greffier, tandis que des services essentiels comme les urgences et les bibliothèques restent opérationnels. L'enquête sur la panne informatique est en cours et les détails seront communiqués à son issue, tandis que les employés du comté font face à des retards de communication en raison de l'indisponibilité de l'email.</description><pubDate>Fri, 05 Apr 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Diabetes WA (AUS) autour du 15 mars 2024.</title><link>https://www.diabeteswa.com.au/notification-of-privacy-incident/</link><description>Diabetes WA a été victime d'une cyberattaque qui a permis à un tiers d'accéder aux informations personnelles de certains de ses contacts, mais aucune donnée médicale détaillée n'a été consultée. L'incident a été rapidement détecté, contenu et fait l'objet d'une enquête selon le plan de réponse à la cybersécurité de l'organisation. Diabetes WA a conseillé aux individus affectés de remplacer leur numéro de carte Medicare et a fourni des recommandations pour se protéger contre la fraude d'identité, tout en offrant un contact pour plus d'informations ou d'assistance.</description><pubDate>Thu, 04 Apr 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Otolaryngology Associates (OA) (USA) autour du 17 février 2024.</title><link>https://otolaryn.com/important-notice-about-a-data-breach/</link><description>Otolaryngology Associates (OA) a été victime d'une cyberattaque le 17 février 2024, au cours de laquelle des données ont potentiellement été exfiltrées, bien que le système de dossiers médicaux n'ait pas été compromis. Les informations susceptibles d'avoir été dérobées comprennent des données de facturation et, pour certains individus, des informations sensibles telles que le numéro de sécurité sociale et les coordonnées bancaires. OA a pris des mesures pour renforcer la sécurité, a informé le FBI, engagé une firme de cybersécurité pour enquêter, et conseille aux patients et au personnel de surveiller leurs comptes pour détecter toute activité frauduleuse.</description><pubDate>Thu, 04 Apr 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Benefit Management Corporation (USA) autour du 11 septembre 2023.</title><link>https://www.jdsupra.com/legalnews/cyberattack-at-benefit-management-corp-7923688/</link><description>La Benefit Management Corporation a signalé une violation de données au procureur général du Massachusetts après qu'une partie non autorisée ait accédé à son réseau informatique entre le 8 et le 11 septembre 2023, exposant des informations sensibles de certains clients d'Osaic Wealth, incluant noms, numéros de sécurité sociale et informations de comptes financiers. Après avoir terminé son enquête, Benefit Management a commencé à envoyer des lettres de notification de la brèche de données aux individus affectés le 29 mars 2024. Benefit Management Corporation est une entreprise de services financiers basée à Lincoln, Nebraska, et est enregistrée pour la vente de produits de sécurité à travers Osaic Wealth, un réseau de firmes de gestion de patrimoine indépendantes.</description><pubDate>Thu, 04 Apr 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Hoya Corp (JPN) autour du 30 mars 2024.</title><link>https://www.reuters.com/technology/cybersecurity/japanese-lens-maker-hoya-halts-production-after-cyberattack-2024-04-04/</link><description>La société japonaise de fabrication de lentilles Hoya Corp a arrêté la production de plusieurs de ses produits suite à une défaillance de système probablement causée par un accès non autorisé à ses serveurs. Hoya a détecté une anomalie dans l'un de ses bureaux à l'étranger le samedi et malgré ses tentatives d'isoler les serveurs affectés, la perturbation s'est confirmée. L'entreprise enquête pour savoir si des données confidentielles ou personnelles ont été compromises et collabore avec les autorités pour reprendre la production dès que possible.</description><pubDate>Thu, 04 Apr 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>City of Hope (USA) autour du 13 octobre 2023.</title><link>https://www.hipaajournal.com/city-of-hope-cyberattack-affects-827000-individuals/</link><description>La City of Hope, un centre de recherche clinique et de traitement du cancer basé en Californie, a été victime d'une cyberattaque qui a compromis les informations personnelles et de santé protégées de 827 000 personnes. L'activité suspecte a été détectée le 13 octobre 2023 et une enquête a révélé un accès non autorisé à certains systèmes entre le 19 septembre et le 12 octobre 2023, avec exfiltration de données. La City of Hope a renforcé ses mesures de sécurité et offre deux ans de services de surveillance de crédit et de protection contre le vol d'identité aux individus affectés.</description><pubDate>Wed, 03 Apr 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Ernest Health (USA) autour du 04 février 2024.</title><link>https://cybernews.com/news/rehabilitation-hospitals-cyberattack-south-carolina/</link><description>Trois hôpitaux de réadaptation en Caroline du Sud ont signalé des cyberattaques le 2 avril, affectant 12 515 personnes. Les attaquants ont eu accès aux réseaux internes entre le 16 janvier et le 4 février 2024, compromettant les données personnelles des employés. Ces trois établissements font partie du réseau Ernest Health, contre lequel une cyberattaque a été revendiquée sur le site vitrine de la franchise LockBit 3.0 le 26 février 2024.</description><pubDate>Wed, 03 Apr 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Omni Hotels &amp; Resorts (USA) autour du 29 mars 2024.</title><link>https://www.bleepingcomputer.com/news/security/omni-hotels-experiencing-nationwide-it-outage-since-friday/</link><description>Les systèmes informatiques d'Omni Hotels &amp; Resorts ont subi une panne à l'échelle nationale depuis vendredi, affectant les réservations, les serrures de portes des chambres d'hôtel et les systèmes de point de vente (POS). L'entreprise travaille à la restauration des systèmes hors ligne, mais n'a pas encore communiqué sur la cause de l'incident, bien que la nature et l'étendue des perturbations suggèrent qu'il pourrait s'agir d'une cyberattaque.</description><pubDate>Wed, 03 Apr 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>East Baton Rouge Sheriff's Office (USA) autour du 29 mars 2024.</title><link>https://www.theadvocate.com/baton_rouge/news/crime_police/east-baton-rouge-sheriff-cyber-attack/article_e7e5d38c-f14a-11ee-ac0e-bb117ad8cea4.html</link><description>Le bureau du shérif d'East Baton Rouge a subi une tentative de cyberattaque où les pirates ont réussi à obtenir une petite quantité de données, notamment des captures d'écran de dossiers et des images de fichiers vidéo. En réponse, le bureau a renforcé la sécurité de son réseau et travaille avec des partenaires étatiques et fédéraux pour enquêter sur l'incident. Le groupe de ransomware Medusa a revendiqué l'attaque et menace de divulguer plus d'informations, y compris des dossiers sensibles, si une rançon de 300 000 dollars n'est pas payée en moins de neuf jours.</description><pubDate>Wed, 03 Apr 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Bethel School District (BSD) (USA) autour du 12 février 2023.</title><link>https://komonews.com/news/local/bethel-school-district-pierce-county-washington-spanaway-data-breach-cyberattack-cyber-employee-staff-students-teachers-education-victim-stress-financial-issues-identify-theft-credit-cards-opened</link><description>Une cyberattaque a compromis les données personnelles des élèves et du personnel du Bethel School District, causant du stress et des problèmes financiers dans la communauté. L'attaque, qui a eu lieu en février, n'a été communiquée aux intéressés qu'en mars, et a entraîné des perturbations des systèmes informatiques et téléphoniques de l'établissement. Le district scolaire a engagé une entreprise pour enquêter et offre 12 mois de surveillance de crédit gratuite, bien que certains aient déjà été victimes de vol d'identité.</description><pubDate>Wed, 03 Apr 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>NorthBay VacaValley Hospital (USA) autour du 31 mars 2024.</title><link>https://www.cbsnews.com/sacramento/news/northbay-health-cyber-incident-vacaville/</link><description>L'hôpital NorthBay VacaValley à Vacaville a dû refuser des patients en raison d'une cyberattaque qui a entraîné la panne de ses systèmes informatiques. Les patients ne pouvaient pas être enregistrés ni accéder à leurs dossiers médicaux, et la patiente Linda Sperow a témoigné de la difficulté à obtenir des informations. L'hôpital a lancé une enquête avec l'aide d'experts en cybersécurité et travaille à rétablir les systèmes, tandis que l'expert en cybersécurité Paule Keener a souligné la vulnérabilité des hôpitaux aux cyberattaques en raison de la richesse des données qu'ils détiennent.</description><pubDate>Wed, 03 Apr 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Comté de Jackson (USA) autour du 02 avril 2024.</title><link>https://www.kansascity.com/news/politics-government/article287325225.html</link><description>Les bureaux d'évaluation, de collecte et d'enregistrement des actes du comté de Jackson seront fermés mercredi et peut-être le reste de la semaine en raison d'une attaque de ransomware découverte mardi par le département informatique du comté. Les autres systèmes du comté n'ont pas été affectés et les données des contribuables n'ont pas été compromises, selon le comté. Les autorités du comté ont confirmé mardi soir que les problèmes informatiques détectés plus tôt dans la journée étaient dus à une cyberattaque.</description><pubDate>Wed, 03 Apr 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Birmingham (USA) autour du 06 mars 2024.</title><link>https://www.govtech.com/security/paper-based-payments-continue-in-cyber-struck-birmingham</link><description>La ville de Birmingham, en Alabama, a été victime d'une cyberattaque, identifiée comme un incident de ransomware, qui a perturbé ses services gouvernementaux depuis le 6 mars, forçant la municipalité à revenir à des processus manuels comme l'utilisation de feuilles de temps en papier pour enregistrer les heures de travail des employés. Bien que les services d'urgence comme le 911, la police et les pompiers n'aient pas été affectés, d'autres services tels que la paie, la taxation, les permis et les licences ont été impactés, avec des répercussions sur les entreprises et les citoyens cherchant à obtenir des permis.</description><pubDate>Wed, 03 Apr 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Morón (ARG) autour du 31 mars 2024.</title><link>https://laciudadweb.com.ar/moron-el-sistema-informatico-del-municipio-continua-caido-tras-el-ataque-cibernetico/</link><description>Le système informatique du Municipio de Morón en Argentine a été victime d'une cyberattaque de type ransomware, où des données ont été chiffrées et une rançon demandée pour leur déchiffrement. Les services en ligne de la municipalité, y compris la page web officielle et les lignes téléphoniques, ont été gravement affectés, et les autorités ont déposé une plainte pénale. Il est prévu que la restauration des services informatiques prenne plusieurs jours, et en attendant, d'autres moyens de communication pour les urgences ont été mis à disposition des citoyens.</description><pubDate>Tue, 02 Apr 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Ministère des Finances de Palau (PLW) autour du 26 mars 2024.</title><link>https://www.mvariety.com/news/regional_world/palau-scrambles-after-cyberattack-cripples-financial-systems/article_72cf17da-efe1-11ee-9529-ebb09296e67b.html</link><description>Le système de gestion financière de Palau a été gravement perturbé par une cyberattaque de type ransomware, la première du genre contre le gouvernement paluan, obligeant le ministère des Finances à traiter les salaires manuellement. Le président Surangel Whipps Jr. soupçonne que l'attaque provienne d'une entreprise en Malaisie avec des liens possibles avec la Russie ou la Chine. Face à cette menace, il a souligné l'importance d'un plan de cybersécurité complet et a demandé l'aide des États-Unis et de Taïwan.</description><pubDate>Mon, 01 Apr 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item></channel></rss>