<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Cyberattaques | Casualtek</title><link>https://raw.githubusercontent.com/Casualtek/Cyberwatch/main/cyberattaques.xml</link><description>Flux RSS de suivi, en Français, des cyberattaques rapportées dans la presse internationale. Maintenu par Valéry Rieß-Marchive (LeMagIT).</description><language>fr</language><lastBuildDate>Tue, 27 Jan 2026 00:00:00 -0000</lastBuildDate><item><title>Paragon Technologies Co., Ltd. (TWN) autour du 27 janvier 2026.</title><link>https://emops.twse.com.tw/server-java/t05sr01_1_e?&amp;isNew=Y&amp;seq_no=1&amp;spoke_time=140832&amp;spoke_date=20260127&amp;co_id=3518</link><description>Une entreprise a été victime d'une attaque de hackers, mais grâce à ses mécanismes de défense, il n'y a eu aucune fuite de données personnelles ou confidentielles, et l'impact sur les opérations de l'entreprise est minime. L'entreprise continue de renforcer la sécurité de ses systèmes d'information. L'incident s'est produit le 27 janvier 2026.</description><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Enviro-Hub Holdings Ltd. (SGP) autour du 25 janvier 2026.</title><link>https://www.tipranks.com/news/company-announcements/enviro-hub-reports-ransomware-attack-with-no-material-operational-impact-so-far</link><description>Enviro-Hub Holdings Ltd. a annoncé que ses serveurs de groupe ont été touchés par une attaque de ransomware, mais l'entreprise ne s'attend pas à un impact matériel sur ses opérations métiers. L'entreprise a signalé l'incident à la Commission de protection des données personnelles de Singapour et continue d'enquêter. Les actionnaires et les investisseurs potentiels sont invités à exercer la prudence dans les transactions sur ses actions.</description><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Harte-Bavendamm (DEU) autour du 07 janvier 2026.</title><link>https://www.ad-hoc-news.de/boerse/news/ueberblick/harte-bavendamm-ransomware-angriff-trifft-renommierte-kanzlei/68517396</link><description>La société Harte-Bavendamm a été victime d'une attaque de ransomware, les données internes ont été chiffrées par le logiciel Qilin, l'entreprise travaille avec des experts en sécurité pour déterminer l'ampleur du vol de données et restaurer les systèmes. L'attaque a eu lieu le 7 janvier 2026, mais a été rendue publique après que le groupe Qilin a listé la société sur son site de fuite. La société suit les conseils des autorités de sécurité et ne paie pas de rançon.</description><pubDate>Sun, 25 Jan 2026 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Winona County (USA) autour du 22 janvier 2026.</title><link>https://www.winonapost.com/news/winona-county-suffers-ransomware-attack-affecting-networks-phones/article_688c540b-f8bc-47fc-9b31-62a507ba9a06.html</link><description>Le comté de Winona a été victime d'une attaque de ransomware, affectant les réseaux informatiques et les systèmes téléphoniques. Les communications d'urgence, y compris le 911, sont toujours opérationnelles. Le comté travaille avec des experts en cybersécurité pour résoudre le problème.</description><pubDate>Sun, 25 Jan 2026 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Heinsberger Stadtverwaltung (DEU) autour du 15 janvier 2026.</title><link>https://www.aachener-zeitung.de/region-nrw/hackerangriff-legt-heinsberger-stadtverwaltung-lahm/124334660.html</link><description>La ville de Heinsberg a été victime d'une attaque informatique, ce qui a rendu les services de la ville indisponibles. Les numéros de téléphone et les adresses e-mail de l'administration sont actuellement inaccessibles. L'enquête a été ouverte par la Zentral- und Ansprechstelle Cybercrime.</description><pubDate>Fri, 23 Jan 2026 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Verkehrsgesellschaft Main-Tauber (VGMT) (DEU) autour du 21 janvier 2026.</title><link>https://www.main-tauber-kreis.de/Landratsamt/Aktuelles/Pressemitteilungen/VGMT-und-Mobilit%C3%A4tszentrale-von-Cyberangriff-betroffen.php</link><description>La Verkehrsgesellschaft Main-Tauber (VGMT) et sa Mobilitätszentrale ont été victimes d'une attaque informatique avec un logiciel malveillant. L'attaque a visé la gestion de la mobilité et les opérations de la société. Les détails de l'attaque ne sont pas encore connus.</description><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Blijdorp (BEL) autour du 21 janvier 2026.</title><link>https://www.nieuwsblad.be/regio/oost-vlaanderen/denderregio/dendermonde/blijdorp-getroffen-door-cyberattack-geen-hinder-voor-clienten/125675899.html</link><description>Blijdorp a été victime d'une attaque cybernétique le 21 janvier, mais l'impact a été limité grâce à une détection rapide et à la désactivation des serveurs locaux. Les applications cloud fonctionnent normalement et les dossiers des clients peuvent être suivis sans problème. L'équipe IT de Blijdorp travaille avec un expert en cybersécurité pour analyser la situation et rétablir les opérations le plus rapidement possible.</description><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Staatlichen Kunstsammlungen Dresden (DEU) autour du 22 janvier 2026.</title><link>https://www.mdr.de/nachrichten/sachsen/dresden/dresden-radebeul/hackerangriff-staatliche-kunstsammlungen-100.html</link><description>Les Staatlichen Kunstsammlungen Dresden ont été victimes d'une attaque ciblée de hackers, affectant une grande partie de leur infrastructure numérique. Les musées restent ouverts au public, mais les ventes de tickets en ligne et le trafic des visiteurs sont actuellement indisponibles. Un groupe de crise a été mis en place avec la police de Dresde et le bureau de police criminelle régional.</description><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>National Boat Owners Association (USA) autour du 06 juin 2025.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/bf3eddfd-ec1a-473f-b09f-726ccbf9668c.html</link><description>NBOA's network was breached by the INC Ransomware organization between mid-May and early June 2025, potentially exposing personally identifiable information. The breach was discovered on June 6, 2025. A cyberattack was claimed by INC Ransom on July 22.</description><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Chatham Asset Management, LLC (USA) autour du 08 décembre 2025.</title><link>https://ago.vermont.gov/document/2026-01-20-chatham-asset-management-data-breach-notice-consumers</link><description>Chatham Asset Management, LLC detected a compromise to its network environment, potentially impacting personal information. The breach occurred on December 8, 2025, and the organization has taken measures to secure and remediate the issue. A cyberattack was claimed by Worldleaks on December 23.</description><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Civil Service Employees Association Inc. (USA) autour du 30 mai 2025.</title><link>https://ago.vermont.gov/document/2026-01-20-civil-service-employees-association-inc-local-1000-afscme-afl-cio-data-breach-notice</link><description>Civil Service Employees Association Inc. experienced a cybersecurity incident involving unauthorized access to their systems between May 3, 2025, and May 31, 2025, resulting in the theft of files containing personal information, including names and Social Security numbers.</description><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Institut der Wirtschaftsprüfer (IDW)  (DEU) autour du 20 janvier 2026.</title><link>https://www.finance-magazin.de/banking-berater/wirtschaftspruefer/cyberangriff-auf-idw-daten-von-wirtschaftspruefern-und-partnern-abgeflossen-234940/</link><description>L'Institut des experts-comptables (IDW) a été victime d'une grave cyberattaque. Des données commerciales et personnelles pourraient être tombées entre les mains de criminels.</description><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Leinerstift (DEU) autour du 20 janvier 2026.</title><link>https://www.ga-online.de/artikel/1626122/Leinerstift-in-Grossefehn-Ziel-von-Cyber-Kriminellen</link><description>Le Leinerstift à Großefehn a été victime d'une attaque cybernétique, ce qui a limité l'accès à ses systèmes informatiques, mais la prise en charge des personnes a été assurée. L'attaque a eu lieu récemment et les détails de l'incident sont encore en cours d'investigation. Les responsables du Leinerstift travaillent pour rétablir la pleine fonctionnalité de leurs systèmes.</description><pubDate>Wed, 21 Jan 2026 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>KMS Solutions, LLC (USA) autour du 07 décembre 2025.</title><link>https://ago.vermont.gov/document/2026-01-16-kms-solutions-data-breach-notice-consumers</link><description>KMS Solutions, LLC experienced a data security incident involving unauthorized access to certain information within their systems between November 27, 2025, and December 7, 2025. The types of information that may have been impacted include first and last name, financial account information, and Social Security numbers. The company is offering complimentary credit monitoring and identity protection services to affected individuals.</description><pubDate>Wed, 21 Jan 2026 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Veenkoloniaal Museum (NLD) autour du 07 janvier 2026.</title><link>https://www.nationalerecreatiegids.nl/cultuur/veenkoloniaal-museum-getroffen-door-hack-gestolen-data-dreigt-openbaar-te-worden/</link><description>Le Veenkoloniaal Museum a été victime d'une cyberattaque début janvier, les hackers ont volé des données et menacent de les rendre publiques si leurs exigences ne sont pas satisfaites. Les données volées incluent des photos, des documents administratifs et des informations personnelles. Le musée refuse de négocier avec les hackers et une enquête est en cours pour déterminer la cause de l'attaque.</description><pubDate>Wed, 21 Jan 2026 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>EVERVISION ELECTRONICS CO., LTD. (TWN) autour du 19 janvier 2026.</title><link>https://emops.twse.com.tw/server-java/t05sr01_1_e?&amp;isNew=Y&amp;seq_no=1&amp;spoke_time=182007&amp;spoke_date=20260119&amp;co_id=2393</link><description>EVERVISION ELECTRONICS CO., LTD. a été victime d'une attaque de hackers, mais les mécanismes de défense ont été activés et une analyse approfondie est en cours pour assurer la sécurité des systèmes d'information. L'impact sur les opérations de l'entreprise devrait être minime. Des mesures de sécurité seront mises en place pour prévenir de telles attaques à l'avenir.</description><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Beniel (ESP) autour du 15 janvier 2026.</title><link>https://murciatoday.com/russian-hackers-among-possible-suspects-in-beniel-town-hall-cyberattack_1000257123-a.html</link><description>La mairie de Beniel, dans la région de Murcie, a subi une faille de sécurité informatique, ce qui a conduit à la fermeture de ses systèmes internes comme mesure de précaution. Les autorités enquêtent sur l'incident, qui pourrait être lié à des hackers russes. Les résidents sont invités à faire preuve de prudence face aux emails, appels ou demandes de renseignements suspects.</description><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Landtag (DEU) autour du 20 janvier 2026.</title><link>https://www.mz.de/lokal/merseburg/sirene-alarm-lka-cyberangriff-4184205</link><description>Une sirène a diffusé des avertissements sans autorisation à Querfurt, ce qui a déclenché une enquête du LKA et des demandes de renforcement de la cybersécurité au Landtag. Il s'agit du deuxième incident de ce type après un événement similaire à Halle. Les autorités estiment que les deux cas sont distincts.</description><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Inverclyde Council (GBR) autour du 18 janvier 2026.</title><link>https://www.inverclyde.gov.uk/news/2026/jan/cyber-incidents</link><description>Le conseil d'Inverclyde a subi des incidents de cybersécurité, notamment la compromission d'un compte utilisateur éducatif. Les écoles et les établissements pour la petite enfance ont été temporairement déconnectés pour enquêter sur l'incident. Les transports scolaires et les repas ne sont pas affectés.</description><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Conceptnet GmbH (DEU) autour du 13 janvier 2026.</title><link>https://www.mittelbayerische.de/lokales/stadt-regensburg/cyber-attacke-betroffenes-regensburger-unternehmen-nimmt-stellung-20331400</link><description>Les sites web de Rewag, Stadtwerk, Jahnstadion et SSV Jahn sont actuellement inaccessibles ou ne sont accessibles que de manière limitée en raison d'une attaque de ransomware contre leur fournisseur de services externes, Conceptnet GmbH. L'attaque a été détectée et signalée aux autorités compétentes, et les équipes travaillent à la réparation des défaillances. La réouverture complète des systèmes n'est pas encore prévisible.</description><pubDate>Mon, 19 Jan 2026 00:00:00 -0000</pubDate></item></channel></rss>