<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Cyberattaques | Casualtek</title><link>https://raw.githubusercontent.com/Casualtek/Cyberwatch/main/cyberattaques.xml</link><description>Flux RSS de suivi, en Français, des cyberattaques rapportées dans la presse internationale. Maintenu par Valéry Rieß-Marchive (LeMagIT).</description><language>fr</language><lastBuildDate>Wed, 06 Mar 2024 00:00:00 -0000</lastBuildDate><item><title>Hyundai Motor Europe (DEU) autour du 07 janvier 2024.</title><link>https://www.bleepingcomputer.com/news/security/hyundai-motor-europe-hit-by-black-basta-ransomware-attack/</link><description>Hyundai Motor Europe a été victime d'une attaque de ransomware Black Basta, au cours de laquelle les cybercriminels affirment avoir volé trois téraoctets de données d'entreprise. Bien que Hyundai ait initialement déclaré faire face à des problèmes informatiques, l'entreprise a ensuite confirmé l'attaque après que des informations supplémentaires sur le vol de données aient été partagées avec eux. Black Basta, qui serait une émanation de l'opération de ransomware Conti, est connu pour ses attaques de double extorsion et aurait reçu plus de 100 millions de dollars en paiements de rançon depuis son lancement en avril 2022.</description><pubDate>Wed, 06 Mar 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Brasserie Duvel Moortgat (BEL) autour du 06 mars 2024.</title><link>https://www.nieuwsblad.be/cnt/dmf20240306_93872357</link><description>La brasserie Duvel Moortgat, située à Breendonk, a été victime d'une cyberattaque par ransomware, entraînant l'arrêt de toutes ses activités. Les alarmes de l'IT ont été déclenchées à 1h30 du matin et la production a été immédiatement suspendue, avec une reprise incertaine prévue peut-être pour le jour suivant ou celui d'après. La brasserie produit non seulement la célèbre bière Duvel, mais aussi Vedett et les bières Maredsous, et il n'est pas encore clair si les autres sites de Duvel Moortgat ont été affectés, bien que la brasserie dispose d'un stock suffisant pour gérer l'arrêt de production.</description><pubDate>Wed, 06 Mar 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Northeast Orthopedics and Sports Medicine (USA) autour du 22 novembre 2022.</title><link>https://cybernews.com/news/northeast-orthopedics-suffers-data-breach/</link><description>Le fournisseur de soins de santé New-Yorkais Northeast Orthopedics and Sports Medicine a été victime d'une cyberattaque qui a compromis les données personnelles de plus de 177 000 personnes, dont des patients, révélant des informations sensibles telles que les numéros de sécurité sociale, les informations de permis de conduire, et les détails médicaux. L'entreprise a détecté l'activité suspecte le 22 novembre et a confirmé l'accès non autorisé le 29 décembre, mais n'a rendu publique la déclaration que le 9 février, offrant des services de surveillance de crédit et de protection d'identité aux victimes.</description><pubDate>Wed, 06 Mar 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>FINTRAC (Financial Transactions and Reports Analysis Centre of Canada) (CAN) autour du 04 mars 2024.</title><link>https://therecord.media/canada-fintrac-cyberattack-systems-offline</link><description>L'agence canadienne de renseignement financier, FINTRAC, a été contrainte de déconnecter ses systèmes d'entreprise suite à un incident de cybersécurité survenu pendant le week-end. Bien que la nature de l'incident n'ait pas été révélée, l'agence a précisé que cela n'impliquait pas ses systèmes de renseignement ou classifiés et qu'elle travaille avec ses partenaires fédéraux pour protéger et restaurer ses systèmes.</description><pubDate>Tue, 05 Mar 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>DRK-Kreisverband Mannheim (DEU) autour du 27 février 2024.</title><link>https://www.mannheimer-morgen.de/orte/mannheim_artikel,-mannheim-cyberangriff-auf-drk-kreisverband-mannheim-_arid,2182684.html</link><description>Le district de Mannheim de la Croix-Rouge allemande (DRK) a été victime d'une cyberattaque. Selon le DRK de Mannheim, l'attaque a eu lieu dans la nuit du 27 février. Une conséquence de cette attaque est que l'accessibilité téléphonique du district ainsi que le contact par e-mail sont actuellement restreints.</description><pubDate>Tue, 05 Mar 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Companies and Intellectual Property Commission (CIPC) (ZAF) autour du 29 février 2024.</title><link>https://www.iol.co.za/the-star/news/cipc-system-latest-victim-of-increasing-cyber-attacks-4f7c70d3-3925-45a1-ab9b-d8beb469fa60</link><description>Le système de la Commission des sociétés et de la propriété intellectuelle (CIPC) en Afrique du Sud a été la cible d'une cyberattaque, entraînant la compromission de données personnelles de clients et d'employés. Les techniciens en TIC de la CIPC ont rapidement détecté et isolé la menace, permettant de restaurer les systèmes affectés, mais des informations personnelles ont été exposées avant l'intervention. La CIPC a conseillé à ses clients de surveiller leurs transactions par carte de crédit et travaille activement à minimiser l'impact de cette exposition de données.</description><pubDate>Tue, 05 Mar 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>MedQ, Inc. (USA) autour du 26 décembre 2023.</title><link>https://www.hipaajournal.com/cogdell-memorial-hospital-cyberattack-affects-87000-patients/</link><description>MedQ, Inc., un fournisseur de services administratifs pour des entités couvertes par la HIPAA, a été victime d'une attaque par rançongiciel autour du 26 décembre 2023. Certains des serveurs utilisés par la plateforme MedQ et hébergés sur une plateforme tierce ont été chiffrés lors de l'attaque. L'enquête médico-légale a confirmé que des fichiers ont été copiés à partir des serveurs entre le 20 et le 26 décembre 2023, avant le chiffrement des fichiers.</description><pubDate>Mon, 04 Mar 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Mental Health Center of North Central Alabama (USA) autour du 19 décembre 2023.</title><link>https://www.hipaajournal.com/cogdell-memorial-hospital-cyberattack-affects-87000-patients/</link><description>Le Centre de santé mentale du Nord de l'Alabama a informé 1 000 personnes d'un accès non autorisé à leurs informations de santé protégées. La violation a été détectée le 19 décembre 2023 et bien que l'enquête soit toujours en cours, il a été confirmé qu'il y avait eu un accès non autorisé à certains systèmes pendant une courte période en décembre.</description><pubDate>Mon, 04 Mar 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Santa Clarita Community College District (USA) autour du 27 août 2023.</title><link>https://www.hipaajournal.com/cogdell-memorial-hospital-cyberattack-affects-87000-patients/</link><description>Le Santa Clarita Community College District a confirmé que les informations de santé protégées de 2 324 personnes ont été compromises lors d'une violation de données chez son associé commercial, le cabinet de conseil et de courtage basé à Torrance, Keenan &amp; Associates. Le 27 août 2023, Keenan &amp; Associates a identifié une intrusion lorsque des perturbations se sont produites sur ses serveurs réseau. L'enquête médico-légale a confirmé qu'il y avait eu un accès non autorisé aux systèmes entre le 21 août 2023 et le 27 août 2023, période pendant laquelle des fichiers ont été retirés de ses systèmes.</description><pubDate>Mon, 04 Mar 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Hospice of Huntington (USA) autour du 28 août 2023.</title><link>https://www.hipaajournal.com/cogdell-memorial-hospital-cyberattack-affects-87000-patients/</link><description>Le Hospice of Huntington en Virginie-Occidentale a informé 9 013 personnes que certaines de leurs informations de santé protégées ont été exposées lors d'un incident de sécurité survenu le 28 août 2023. L'enquête médico-légale et l'examen des fichiers ont été achevés le 18 décembre 2023 et ont confirmé que des fichiers avaient été retirés de ses systèmes le 25 août 2023. L'attaque a été revendiquée par Karakurt le 22 septembre 2023.</description><pubDate>Mon, 04 Mar 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Cogdell Memorial Hospital (USA) autour du 10 octobre 2023.</title><link>https://www.hipaajournal.com/cogdell-memorial-hospital-cyberattack-affects-87000-patients/</link><description>L'article rapporte une cyberattaque survenue au Cogdell Memorial Hospital au Texas, où les données personnelles et médicales de 87 000 patients ont été potentiellement compromises. L'hôpital a sécurisé son réseau et mène une enquête avec une firme de cybersécurité, mais n'a pas offert de services de surveillance de crédit ou de protection contre le vol d'identité aux victimes. L'attaque a été revendiquée un moins plus tard par Lorenz.</description><pubDate>Mon, 04 Mar 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Auxo (NZL) autour du 09 février 2024.</title><link>https://bnnbreaking.com/tech/cybersecurity/cyber-attack-on-auxo-threatens-national-car-dealerships-firm-seeks-high-court-aid</link><description>Auxo, un fournisseur de logiciels pour le secteur automobile en Nouvelle-Zélande, a été victime d'une cyberattaque internationale qui a entraîné le vol de données confidentielles de clients. La société a réagi rapidement en obtenant une ordonnance restrictive de la Haute Cour pour tenter de prévenir l'utilisation abusive des données volées. Cet incident met en évidence la menace croissante du cybercrime et souligne la nécessité pour les entreprises de renforcer leurs mesures de cybersécurité.</description><pubDate>Mon, 04 Mar 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>El Debate (MEX) autour du 28 février 2024.</title><link>https://www.debate.com.mx/sinaloa/culiacan/Instituto-para-la-Proteccion-de-Personas-Defensoras-de-Derechos-Humanos-y-Periodistas-condena-ataque-cibernetico-contra-El-Debate-20240303-0040.html</link><description>L'Instituto para la Protección de Personas Defensoras de Derechos Humanos y Periodistas de Sinaloa a condamné un attaque de type ransomware contre le journal El Debate, survenu le mercredi 28 février, qui a bloqué l'accès aux serveurs virtuels, de sauvegarde et de plan de récupération après sinistre, affectant diverses opérations sauf les opérations web. L'Institut a exprimé sa ferme condamnation de cette violence numérique qui menace la liberté d'expression et de presse, essentielles à la démocratie, et a exigé une enquête rapide pour identifier et punir les responsables. Il a également appelé à la protection du journalisme et à la défense de la liberté</description><pubDate>Mon, 04 Mar 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Franz Carl Weber (CHE) autour du 15 février 2024.</title><link>https://www.inside-it.ch/cyberkriminelle-stehlen-schuetzenswerte-daten-von-franz-carl-weber-20240301</link><description>La bande de ransomware Black Basta a revendiqué une cyberattaque contre le détaillant de jouets Franz Carl Weber, affirmant avoir volé plus de 700 GB de données, y compris des documents comptables, des données personnelles d'employés et des fichiers du département des ressources humaines. En guise de preuve, ils ont publié des copies de passeports, de cartes d'identité et d'autres documents personnels. La chaîne de drogueries allemande Müller, maison mère de Franz Carl Weber, a confirmé l'attaque et a informé les autorités compétentes, mais n'a pas révélé la méthode d'attaque ni si elle envisage de payer la rançon demandée.</description><pubDate>Mon, 04 Mar 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Hansab (EST) autour du 01 mars 2024.</title><link>https://bnnbreaking.com/tech/cybersecurity/hansab-cyber-incident-disrupts-it-systems-estonias-banking-operations-remain-unaffected</link><description>Suite à un incident cybernétique, la société de sécurité et de logiciels Hansab a subi des perturbations importantes de ses systèmes informatiques, mais les opérations bancaires en Estonie, y compris les distributeurs automatiques, les paiements par carte et la banque en ligne, n'ont pas été affectées grâce à l'intervention rapide de la Banque d'Estonie. Hansab a collaboré avec l'Autorité de l'État pour les Systèmes d'Information pour restaurer rapidement les services perturbés, démontrant la résilience de l'infrastructure bancaire estonienne face aux menaces cybernétiques.</description><pubDate>Sun, 03 Mar 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Intercos (ITA) autour du 18 février 2024.</title><link>https://finanza.ilsecoloxix.it/News/2024/03/01/intercos-aggiorna-su-cyberattacco-siti-operano-con-capacita-sempre-crescente/MTQ1XzIwMjQtMDMtMDFfVExC</link><description>Intercos, une entreprise cotée sur Euronext Milan et active dans le secteur de la cosmétique, a subi une cyberattaque et travaille activement à la résolution de la situation pour reprendre ses activités normales. Les systèmes ERP (SAP et AS400), les sites web institutionnels et les applications critiques ont été restaurés et sont progressivement déployés sur tous les ordinateurs vérifiés comme sécurisés. La capacité de production de tous les sites d'Intercos augmente progressivement, bien que cela varie selon le degré de contamination des systèmes, et jusqu'à présent, aucune fuite de données n'a été détectée sur le Dark Web.</description><pubDate>Fri, 01 Mar 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Mediplast (SWE) autour du 29 février 2024.</title><link>https://www.svt.se/nyheter/lokalt/vasterbotten/region-vasterbotten-i-stabslage-efter-it-storningar-hos-leverantor</link><description>L'entreprise Mediplast, fournisseur de matériel médical pour la région de Västerbotten en Suède, a été victime d'une cyberattaque, affectant la livraison de produits essentiels utilisés dans les opérations chirurgicales. La région a activé un état d'urgence pour surveiller la situation et évalue la possibilité de recourir à d'autres fournisseurs, tout en disposant d'un stock suffisant pour gérer à court terme. Les responsables prévoient que les problèmes de livraison pourraient persister pendant plusieurs jours, mais ne voient pas de défis immédiats tant que le stock actuel est disponible.</description><pubDate>Fri, 01 Mar 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>AB Texel (NLD) autour du 16 février 2024.</title><link>https://www.nt.nl/wegvervoer/2024/02/29/hackers-slaan-toe-bij-ab-texel-geen-impact-op-dienstverlening/</link><description>La société de transport routier AB Texel a été victime d'une cyberattaque par ransomware menée par le groupe de hackers Cactus, qui avait précédemment ciblé Schneider Electric. Malgré l'attaque survenue le 16 février, l'entreprise affirme que cela n'a pas eu d'impact sur ses services et qu'une opération de restauration a été immédiatement lancée. AB Texel a signalé l'incident à la police et à l'Autorité de protection des données personnelles, et les entreprises logistiques sont de plus en plus ciblées par ce type de cybercriminalité.</description><pubDate>Fri, 01 Mar 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Golden Corral (USA) autour du 11 août 2023.</title><link>https://www.techtimes.com/articles/302192/20240301/golden-corral-restaurant-discloses-data-breach-affecting-183-000-people.htm</link><description>La chaîne de restaurants Golden Corral a subi une violation de données en août 2023, affectant les informations personnelles d'environ 183 000 personnes, y compris des clients et des employés actuels et passés. Après avoir découvert l'incident, Golden Corral a informé les autorités fédérales, lancé une enquête et mis en place des mesures de sécurité supplémentaires, offrant également 24 mois de services de surveillance de crédit aux personnes affectées. Cet incident s'inscrit dans une série d'attaques cybernétiques récentes visant des infrastructures critiques, soulignant une augmentation des violations de données dans divers secteurs.</description><pubDate>Fri, 01 Mar 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Richland Community College (USA) autour du 17 février 2023.</title><link>https://herald-review.com/news/local/crime-courts/issues-remain-following-cyber-attack-at-richland-community-college/article_f8ecf942-d752-11ee-98bd-c357a4db0028.html</link><description>Richland Community College a été victime d'une cyberattaque le 17 février, entraînant des perturbations importantes de ses systèmes, notamment la mise hors service des serveurs réseau, des téléphones et de certains e-mails départementaux. Bien que les cours en personne se poursuivent et que l'accès aux cours en ligne soit maintenu via le système "Canvas", l'établissement travaille avec des professionnels de la cybersécurité pour rétablir les opérations normales. Aucune information supplémentaire n'a été partagée sur la nature de l'attaque ou sur l'état d'avancement de la résolution des problèmes.</description><pubDate>Fri, 01 Mar 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item></channel></rss>