<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Cyberattaques | Casualtek</title><link>https://raw.githubusercontent.com/Casualtek/Cyberwatch/main/cyberattaques.xml</link><description>Flux RSS de suivi, en Français, des cyberattaques rapportées dans la presse internationale. Maintenu par Valéry Rieß-Marchive (LeMagIT).</description><language>fr</language><lastBuildDate>Sun, 21 Jul 2024 00:00:00 -0000</lastBuildDate><item><title>Solutions&amp;Co (FRA) autour du 11 juillet 2024.</title><link>https://www.leparisien.fr/faits-divers/une-agence-de-developpement-economique-de-la-region-des-pays-de-la-loire-victime-dune-cyberattaque-19-07-2024-QPXC44GY3ZDEXGBTQU4CPOPXHA.php</link><description>Une agence de développement économique de la région des Pays de la Loire a été victime d'une cyberattaque revendiquée par le groupe de hackers LockBit, qui a dérobé des documents administratifs et les a publiés sur le dark web. La cellule d'urgence a été mobilisée pour diagnostiquer et mettre en œuvre les mesures techniques et juridiques adaptées, et un redémarrage progressif est en cours. La cyberattaque a été portée plainte et l'unité nationale Cyber de la gendarmerie a été saisie.</description><pubDate>Sun, 21 Jul 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Les Transports Publics du Chablais (TPC) (CHE) autour du 16 juillet 2024.</title><link>https://radiochablais.ch/infos/98598-les-tpc-ont-ete-cibles-par-une-cyberattaque</link><description>Les Transports Publics du Chablais (TPC) ont été victimes d'une cyberattaque débutée mardi matin, qui a rendu indisponibles l'application TPC et certains automates à billets. Les systèmes impactés ont été rétablis en fin de journée, mais les TPC ne peuvent pas exclure un vol de données clients, même si celles-ci ne sont pas sensibles. Une plainte pénale a été déposée contre inconnus auprès des autorités.</description><pubDate>Fri, 19 Jul 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Cadastre hellénique (GRC) autour du 18 juillet 2024.</title><link>https://greekcitytimes.com/2024/07/19/hellenic-cadastre-cyberattack/</link><description>Le cadastre hellénique a été ciblé par une cyberattaque, mais les détails de l'incident ne sont pas précisés dans l'article. Aucune information n'est fournie sur les auteurs de l'attaque ou les données qui ont été compromises. L'article ne fournit pas non plus d'informations sur les mesures prises pour répondre à l'attaque ou protéger les données.</description><pubDate>Fri, 19 Jul 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Le Département de Loire-Atlantique (FRA) autour du 16 juillet 2024.</title><link>https://www.ouest-france.fr/societe/cyberattaque/le-departement-de-loire-atlantique-victime-dune-cyberattaque-mais-aucun-service-au-public-impacte-d9d59b14-451f-11ef-90f2-b61ef193591b</link><description>Le Département de Loire-Atlantique a été victime d'une cyberattaque le 16 juillet 2024, mais aucune information sur l'impact de cette attaque n'a été communiquée. Les services au public, tels que le versement du Revenu de solidarité active (RSA), n'ont pas été affectés. Les 5 000 agents du Département ont reçu un appel à la vigilance et ont été invités à réinitialiser leurs mots de passe.</description><pubDate>Thu, 18 Jul 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Active Learning Trust (GBR) autour du 10 juillet 2024.</title><link>https://www.cambridge-news.co.uk/news/local-news/cyber-attack-targets-trust-runs-29564634</link><description>Le trust Active Learning Trust, qui gère 19 écoles dans le Cambridgeshire et le Suffolk, a été victime d'une attaque ransomware le 10 juillet dernier. L'attaque a affecté certains fichiers du réseau, mais selon l'enquête, il n'y a pas eu de fuite de données sensibles concernant les élèves, les parents ou le personnel. Les écoles ont pu rester ouvertes et le trust continue de travailler avec des spécialistes pour sécuriser ses systèmes.</description><pubDate>Thu, 18 Jul 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Pueblo County School District 70 (D70) (USA) autour du 27 avril 2024.</title><link>https://www.fox21news.com/news/fbi-and-cia-investigate-pueblo-county-school-district-data-breach/</link><description>Le district scolaire de Pueblo County (Colorado) a été victime d'une cyberattaque par ransomware, qui a pu compromettre les informations personnelles de certains élèves et employés entre 1991 et 2006. Les enquêtes menées par le FBI et la CIA sont en cours pour déterminer l'origine de l'attaque. Le district a mis en place de nouvelles mesures de sécurité et recommande aux personnes potentiellement affectées de prendre des précautions pour protéger leurs informations.</description><pubDate>Thu, 18 Jul 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Ingemmet (PER) autour du 17 juillet 2024.</title><link>https://canaln.pe/actualidad/instituto-geologico-minero-y-metalurgico-sufrio-ataque-cibernetico-n475097</link><description>L'Institut géologique, minier et métallurgique (Ingemmet) du Pérou a été victime d'une cyberattaque, ce qui a entraîné la suspension de ses services et applications. Les spécialistes de l'Institut travaillent à restaurer le système d'information pour recevoir les demandes de pétitions minières. L'information géologique et minière du pays a été sécurisée à 100% et n'a pas été compromise.</description><pubDate>Thu, 18 Jul 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>MERB (DEU) autour du 14 juillet 2024.</title><link>https://www.bo.de/lokales/achern-oberkirch/cyberangriff-bei-der-firma-merb-in-achern#</link><description>Un cyberattaque a eu lieu ce week-end chez l'entreprise de gestion des déchets MERB à Achern. Grâce à un plan d'urgence, la situation a rapidement été maîtrisée, bien que l'étendue des pertes de données reste incertaine. La collecte des déchets n'a pas été affectée et l'entreprise est actuellement joignable principalement par téléphone.</description><pubDate>Wed, 17 Jul 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Takano Sogo Accounting Firm (JPN) autour du 04 juin 2024.</title><link>https://yo-japan-tech.com/2024/07/10/tokyo-marine-group-63000-information-leaks/</link><description>Le groupe Tokio Marine Holdings a annoncé une fuite d'informations personnelles concernant environ 63 000 individus après qu'une firme de comptabilité, Takano Sogo Accounting Firm, à laquelle il avait sous-traité certaines opérations ait été victime d'une attaque par ransomware. Les informations compromises incluent les noms, adresses et détails d'enquêtes de dommages pour les titulaires de polices, ainsi que des informations sur les employés et anciens employés. L'enquête est en cours pour déterminer l'étendue complète de la situation.</description><pubDate>Wed, 17 Jul 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Allegheny County District Attorney’s Office (USA) autour du 11 juillet 2024.</title><link>https://triblive.com/local/cyber-attack-targets-allegheny-county-das-office/</link><description>Le bureau du procureur du comté d'Allegheny a été ciblé par une cyberattaque la semaine dernière, ce qui a entraîné la fermeture de ses serveurs et la limitation de l'accès aux ordinateurs et aux téléphones. Les enquêteurs travaillent à restaurer les services tandis que les administrateurs ont mis en place des solutions temporaires pour éviter la propagation de l'attaque. L'enquête est en cours pour déterminer le type d'intrusion et si des informations confidentielles ont été compromises.</description><pubDate>Wed, 17 Jul 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Bassett Furniture Industries Inc. (USA) autour du 10 juillet 2024.</title><link>https://www.woodworkingnetwork.com/news/woodworking-industry-news/bassett-furniture-hit-cyberattack-manufacturing-affected</link><description>Bassett Furniture Industries Inc. a été victime d'une cyberattaque importante le 10 juillet, qui a entraîné l'arrêt de ses opérations de fabrication. Les données de l'entreprise ont été chiffrées par un acteur malveillant, affectant la capacité de l'entreprise à remplir les commandes, mais les magasins et la plateforme e-commerce restent ouverts. L'enquête est en cours et il n'y a pas encore d'indication que des informations personnelles des consommateurs aient été compromises.</description><pubDate>Wed, 17 Jul 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>ValeCard (BRA) autour du 12 juillet 2024.</title><link>https://securityleaders.com.br/ataque-cibernetico-atinge-sistemas-da-valecard/</link><description>La ValeCard, une entreprise de services de récompense, a confirmé avoir été victime d'une cyberattaque le 12 juillet, qui a compromis au moins 107 Go de données. Les pirates, qui se revendiquent comme étant le groupe de ransomware Medusa, exigent 500 000 dollars en échange de la restitution des données. Les services de la ValeCard continuent de fonctionner sans difficultés, mais l'entreprise a lancé une enquête avec l'aide d'experts pour déterminer l'ampleur de l'incident.</description><pubDate>Tue, 16 Jul 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Department of Migrant Workers (DMW) (PHL) autour du 15 juillet 2024.</title><link>https://www.philstar.com/headlines/2024/07/16/2370584/dmw-suffers-cyber-attack-online-ofw-services-put-hold</link><description>Le Département des travailleurs migrants (DMW) des Philippines a été victime d'une cyberattaque par ransomware, ce qui a entraîné la mise hors ligne de ses systèmes en ligne pour protéger les informations des travailleurs migrants. Les services en ligne, tels que la délivrance de certificats d'emploi à l'étranger, sont temporairement suspendus, mais les travailleurs migrants peuvent encore obtenir ces documents par voie manuelle. Le DMW travaille avec d'autres agences gouvernementales pour restaurer ses systèmes en ligne et renforcer la sécurité des informations.</description><pubDate>Tue, 16 Jul 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Metalfrio (BRA) autour du 14 juillet 2024.</title><link>https://financenews.com.br/2024/07/metalfrio-frio3-sofre-ataque-cibernetico/</link><description>La société Metalfrio (FRIO3) a été victime d'une cyberattaque qui a rendu indisponibles certaines parties de ses systèmes au Brésil et au Mexique. La compagnie a rapidement activé ses protocoles de sécurité pour minimiser les impacts et a isolé ses systèmes pour prévenir tout dommage supplémentaire. Aucun vol de données de clients, de fournisseurs ou de données personnelles n'a été détecté pour l'instant, et la société travaille à rétablir la normalité dans les jours à venir.</description><pubDate>Tue, 16 Jul 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Sesc Tocantins (BRA) autour du 12 juillet 2024.</title><link>https://gazetadocerrado.com.br/sesc-tocantins-e-vitima-de-ataque-cibernetico/</link><description>Le Sesc Tocantins, une entité brésilienne, a été victime d'une cyberattaque qui a perturbé ses services en ligne. Les autorités compétentes ont été alertées et des mesures de sécurité supplémentaires ont été mises en place pour rétablir le système le plus rapidement possible. Les activités dans les unités du Sesc continuent de manière normale, mais les atendements sont actuellement limités à la forme physique jusqu'au 19 juillet.</description><pubDate>Tue, 16 Jul 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Southwest Tennessee Community College (SWTCC) (USA) autour du 03 juillet 2024.</title><link>https://www.fox13memphis.com/news/southwest-tennessee-community-college-resumes-in-person-classes-after-cyberattack/article_c7f90d56-42b1-11ef-9aeb-4bdfef8371f2.html</link><description>Le Southwest Tennessee Community College (SWTCC) a repris ses cours en personne après une cyberattaque qui a paralysé son réseau début juillet. L'attaque a été détectée le 3 juillet et a été initialement considérée comme un problème de serveur avant que l'enquête ne révèle la véritable nature de l'incident. Les cours ont repris le 15 juillet, mais le collège a averti que des problèmes résiduels pourraient encore survenir.</description><pubDate>Mon, 15 Jul 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Rite Aid (USA) autour du 15 juin 2024.</title><link>https://www.bleepingcomputer.com/news/security/rite-aid-confirms-data-breach-after-june-ransomware-attack/</link><description>La chaîne de pharmacies américaine Rite Aid a confirmé une violation de données après une attaque par ransomware en juin, attribuée au groupe RansomHub. L'entreprise a restauré ses systèmes compromis avec l'aide d'experts externes et envoie des notifications de violation de données aux clients affectés. Les informations personnelles des clients, telles que les noms, adresses et numéros de récompense, ont été compromises, mais pas les informations de santé ou financières.</description><pubDate>Mon, 15 Jul 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Loretto Management Corporation (USA) autour du 01 mai 2024.</title><link>https://www.jdsupra.com/legalnews/loretto-management-corporation-reports-1912726</link><description>Loretto Management Corporation, une entreprise de soins pour personnes âgées basée à Syracuse, New York, a signalé une violation de données à la suite d'une cyberattaque en mai 2024, qui a permis à un tiers non autorisé d'accéder à des informations confidentielles de consommateurs. L'enquête a révélé que les données ont été compromises entre le 1er et le 2 mai 2024, et les lettres de notification de violation de données ont été envoyées aux personnes affectées le 9 juillet 2024. Les détails sur les types de données compromises ne sont pas encore publics, mais les lettres de notification personnalisées devraient fournir ces informations aux victimes.</description><pubDate>Mon, 15 Jul 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Bibliothèques du comté de Solano (USA) autour du 05 avril 2024.</title><link>https://www.vallejosun.com/cyberattack-cripples-solano-county-library-computer-system/</link><description>Une cyberattaque a paralysé le système informatique des bibliothèques du comté de Solano. Les hackers responsables, Medusa, menacent de divulguer les données volées si le comté ne paie pas 100 000 dollars d'ici le 19 avril.</description><pubDate>Sat, 13 Jul 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>AKG (DEU) autour du 13 juillet 2024.</title><link>https://www.hna.de/lokales/hofgeismar/hofgeismar-ort73038/nach-cyber-angriff-produktion-bei-akg-laeuft-wieder-93184688.html</link><description>L'entreprise AKG, spécialisée dans les systèmes de refroidissement, a subi une cyberattaque qui a perturbé sa production et sa communication à travers plusieurs sites mondiaux. Bien que les systèmes IT aient été temporairement arrêtés pour contenir la propagation du logiciel malveillant, la production a maintenant repris et les données critiques n'ont pas été affectées. L'enquête est en cours, avec l'implication des autorités et d'experts en cybersécurité pour identifier les responsables de l'attaque.</description><pubDate>Sat, 13 Jul 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item></channel></rss>