<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Cyberattaques | Casualtek</title><link>https://raw.githubusercontent.com/Casualtek/Cyberwatch/main/cyberattaques.xml</link><description>Flux RSS de suivi, en Français, des cyberattaques rapportées dans la presse internationale. Maintenu par Valéry Rieß-Marchive (LeMagIT).</description><language>fr</language><lastBuildDate>Mon, 17 Nov 2025 00:00:00 -0000</lastBuildDate><item><title>Lake Superior State University (USA) autour du 10 novembre 2025.</title><link>https://dysruptionhub.com/lssu-ransomware-michigan/</link><description>Lake Superior State University est touchée par une attaque de ransomware qui a commencé autour du 10 novembre, affectant certains ordinateurs et serveurs du campus. L'université travaille avec des partenaires de sécurité et des forces de l'ordre pour restaurer les fichiers en toute sécurité. Les étudiants ont signalé des impacts variables sur les cours en raison de la fermeture des systèmes de laboratoire. (via DisruptionHub)</description><pubDate>Mon, 17 Nov 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Poltronesofà (ITA) autour du 27 octobre 2025.</title><link>https://www.poltronesofa.com/</link><description>Des personnes non autorisées ont compromis les serveurs du groupe Poltronesofà entraînant le chiffrement des fichiers qui y étaient stockés et l’indisponibilité des machines virtuelles hébergées.</description><pubDate>Sat, 15 Nov 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Arabella (DEU) autour du 10 novembre 2025.</title><link>https://www.new-business.de/_rubric/detail.php?rubric=MEDIEN&amp;nr=829799</link><description>Les radios Arabella München et Arabella Bayern ont subi un cyberattaque ciblée, mais grâce à leur équipe, le service de diffusion a pu être maintenu. Les systèmes ont été restaurés après trois jours de travail. Les experts ont sécurisé les traces numériques de l'intrusion.</description><pubDate>Fri, 14 Nov 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>woom GmbH (AUT) autour du 07 novembre 2025.</title><link>https://www.presseportal.de/pm/136027/6158820</link><description>La société woom GmbH a été victime d'une attaque cybernétique le 7 novembre 2025, mais a pu rapidement réagir et limiter les dégâts avec l'aide d'un expert en cybersécurité. Les informations des clients pourraient avoir été compromises, mais pas les données sensibles. L'entreprise continue d'investir dans les normes de sécurité les plus modernes pour protéger ses systèmes et données.</description><pubDate>Fri, 14 Nov 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>NFI North (USA) autour du 06 septembre 2025.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/edd24aa5-8a41-4d35-8d2d-e55cb7af4fba.html</link><description>On or about September 6, 2025, the North American Family Institute suffered a network security incident, in which an unauthorized third-party accessed our network environment. The investigation is currently ongoing.</description><pubDate>Fri, 14 Nov 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Checkout.com (GBR) autour du 07 novembre 2025.</title><link>https://www.checkout.com/blog/protecting-our-merchants-standing-up-to-extortion</link><description>Checkout.com a été ciblée par une tentative d'extorsion criminelle, les attaquants ont accédé à un système de stockage de fichiers cloud tiers hérité, mais le traitement des paiements en direct n'a pas été impacté. Aucun fonds de marchand ni numéro de carte n'a été accédé. L'entreprise fait don du montant du ransom à des universités pour financer la recherche sur la cybercriminalité.</description><pubDate>Fri, 14 Nov 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Sunafil (PER) autour du 12 novembre 2025.</title><link>https://www.expreso.com.pe/actualidad/sunafil-confirma-ataque-cibernetico-y-activa-plan-de-contingencia-que-paso-y-que-medidas-se-tomaron-mtpe-mtc-jnj-noticia/1239213/</link><description>La Superintendence Nacional de Fiscalisation Laboral (Sunafil) a confirmé un incident de cybersécurité et a activé un plan de contingence pour protéger les informations institutionnelles. Les systèmes internes ont été désactivés et les employés ont été invités à ne pas utiliser les systèmes informatiques jusqu'à nouvel ordre. Les opérations de l'entité se poursuivent via des canaux alternatifs.</description><pubDate>Thu, 13 Nov 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Fiscalía General del Estado de Guanajuato (MEX) autour du 08 novembre 2025.</title><link>https://www.infobae.com/mexico/2025/11/11/fiscalia-de-guanajuato-sufre-ciberataque-vulneran-expedientes-y-datos-confidenciales-en-250-gb-robados-por-hackers/</link><description>La Fiscalía General del Estado de Guanajuato a été victime d'une attaque de ransomware attribuée au groupe de hackers Tekir APT, qui a compromis ses systèmes informatiques et exposé des informations confidentielles. Les attaquants ont exigé un paiement en échange de la non-divulgation des données volées. L'institution a confirmé l'incident et a pris des mesures pour contenir les dégâts.</description><pubDate>Thu, 13 Nov 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Jetobra, Inc. (USA) autour du 13 octobre 2025.</title><link>https://ago.vermont.gov/document/2025-11-10-jetobra-data-breach-notice-consumers</link><description>On Oct. 13, 2025, Jetobra discovered a data breach compromising sensitive data belonging to an unknown number of individuals. An investigation determined that a cybercriminal gained access to the company's internal network between Sept. 16, 2025 and Sept. 17, 2025.</description><pubDate>Thu, 13 Nov 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Development Services Group, Inc. (USA) autour du 07 septembre 2025.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/3389d131-aa9d-415f-a90a-a5b6ddfd8f43.html</link><description>Development Services Group, Inc. suffered a data breach resulting in the unauthorized acquisition of personal information of six residents of Maine, including their names and Social Security numbers. The breach occurred on September 7, 2025, and was discovered on the same day. A cyberattack against Development Services Group, Inc. was claimed by Qilin on October 6.</description><pubDate>Thu, 13 Nov 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>American Associated Pharmacies (USA) autour du 23 octobre 2024.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/c4ea1237-432a-4d8d-bb3c-5ae70d44b107.html</link><description>American Associated Pharmacies experienced a ransomware incident in October 2024, which may have involved the unauthorized actor downloading some of their data, including personal information. A cyberattack against American Associated Pharmacies was claimed by Embargo on November 13, 2024.</description><pubDate>Thu, 13 Nov 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>LaBella Associates (USA) autour du 24 mars 2025.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/6c69171f-faa8-4eac-befb-5fe15ce9a409.html</link><description>LaBella Associates notified customers of a data breach that occurred on or around March 24, 2025, where an unauthorized third party may have accessed personal information. A cyberattack against LaBella was claimed by Rhysida on April 28.</description><pubDate>Thu, 13 Nov 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Alpha Omega Winery (USA) autour du 28 décembre 2023.</title><link>https://databreaches.net/2025/11/12/almost-two-years-later-alpha-omega-winery-notifies-those-affected-by-a-data-breach/</link><description>Alpha Omega Winery a subi une attaque de ransomware le 28 décembre 2023, ce qui a pu entraîner la fuite de données personnelles de ses clients et employés. Les informations personnelles compromises pourraient inclure des noms, des dates de naissance, des numéros de sécurité sociale et des informations médicales. La winerie a offert deux ans de surveillance et de restauration de rapports de crédit gratuits aux personnes affectées.</description><pubDate>Thu, 13 Nov 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Prefeitura Municipal de Cabedelo (BRA) autour du 12 novembre 2025.</title><link>https://cabedelo.pb.gov.br/nota-ataque-cibernetico-aos-computadores-da-semas/</link><description>La Prefeitura Municipal de Cabedelo a subi un attaque cibernétique et une invasion physique, mais a pris des mesures pour assurer la sécurité et la continuité des services publics. Les autorités ont renforcé la sécurité dans toutes les secretarias et les organes municipaux. Aucun service essentiel n'a été interrompu et les actions sont menées de manière transparente et responsable.</description><pubDate>Wed, 12 Nov 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Valley View ISD (USA) autour du 10 novembre 2025.</title><link>https://dysruptionhub.com/valley-view-isd-cyber-incident-texas/</link><description>Le district scolaire Valley View ISD à Pharr, au Texas, a signalé une incident de cybersécurité qui a perturbé les systèmes informatiques et les lignes téléphoniques, mais les cours se poursuivent et les élèves et le personnel sont en sécurité. Le district n'a pas précisé la nature de l'incident ou si des données ont été compromises. Les parents sont invités à surveiller les canaux officiels pour obtenir des mises à jour pendant les travaux de réparation. (via DyruptionHub)</description><pubDate>Wed, 12 Nov 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Weda (FRA) autour du 10 novembre 2025.</title><link>https://www.paris-normandie.fr/id673706/article/2025-11-12/en-normandie-une-cyberattaque-dampleur-fait-craindre-une-fuite-de-donnees</link><description>Une cyberattaque d’ampleur a eu lieu en Normandie, faisant craindre une fuite de données médicales sensibles. Les détails de l'attaque ne sont pas précisés en raison de la limitation de l'accès à l'article. L'attaque a suscité des inquiétudes quant à la sécurité des données médicales.</description><pubDate>Wed, 12 Nov 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>DealMed Medical Supplies (USA) autour du 07 juin 2025.</title><link>https://www.hipaajournal.com/dealmed-medical-supplies-cyberattack-data-breach/</link><description>DealMed Medical Supplies a dit avoir identifié un incident de sécurité le 7 juillet 2025, après qu'une cyberattaque contre ses système ait été revendiquée par DragonForce, le 26 juin. Les données ont été volées par l'attaquant autour du 7 juin.</description><pubDate>Wed, 12 Nov 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Country Club Enterprises, LLC dba C2 Vehicles (USA) autour du 28 août 2025.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/8f27d719-0dbf-4fa7-a03b-2cb94542220b.html</link><description>C2 Vehicles experienced a network disruption, resulting in unauthorized access to certain files containing personal information. The affected data may have included names, Social Security numbers, and driver's license numbers. There is no evidence of misuse or attempted misuse of the impacted information.</description><pubDate>Wed, 12 Nov 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>KLA Instruments (USA) autour du 05 août 2025.</title><link>https://ago.vermont.gov/document/2025-11-07-kla-corporation-dba-kla-instruments-filmetrics-data-breach-notice-consumers</link><description>KLA Instruments detected an unauthorized party gained access to certain corporate systems, resulting in the exposure of personal information. A cyberattack against KLA Instruments was claimed by Meow on August 8, 2024.</description><pubDate>Tue, 11 Nov 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Wakefield &amp; Associates, LLC (USA) autour du 17 janvier 2025.</title><link>https://ago.vermont.gov/document/2025-11-07-wakefield-associates-data-breach-notice-consumers</link><description>Wakefield &amp; Associates, LLC experienced an unauthorized access and/or acquisition of certain files within their network, potentially exposing client information. The incident occurred on or before January 17, 2025, and was discovered earlier this year. A cyberattack against Wakefield &amp; Associates was claimed by Akira on February 11.</description><pubDate>Tue, 11 Nov 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item></channel></rss>