<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Cyberattaques | Casualtek</title><link>https://raw.githubusercontent.com/Casualtek/Cyberwatch/main/cyberattaques.xml</link><description>Flux RSS de suivi, en Français, des cyberattaques rapportées dans la presse internationale. Maintenu par Valéry Rieß-Marchive (LeMagIT).</description><language>fr</language><lastBuildDate>Wed, 28 Aug 2024 00:00:00 -0000</lastBuildDate><item><title>Banham Poultry (GBR) autour du 18 août 2024.</title><link>https://www.bbc.com/news/articles/crkmrdx6z06o</link><description>La société Banham Poultry, une usine de volaille située à Attleborough, a été victime d'une cyberattaque qui a permis aux pirates de voler les détails personnels de ses employés, notamment les numéros de sécurité sociale, les copies de passeports et les informations bancaires. L'entreprise a immédiatement fermé ses systèmes et a engagé des experts en sécurité pour enquêter sur l'incident. Les employés ont été informés de la situation et ont reçu des conseils sur la surveillance du crédit et la détection de la fraude.</description><pubDate>Wed, 28 Aug 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Insurance Company of the West Indies (ICWI) (JAM) autour du 31 juillet 2024.</title><link>https://jamaica-gleaner.com/article/news/20240828/icwi-issues-alert-clients-after-cyberattack</link><description>La Insurance Company of the West Indies (ICWI) a été victime d'une cyberattaque en juillet, qui a pu entraîner une violation de données. L'enquête est toujours en cours, mais la société a pris des mesures pour contenir la situation et sécuriser son environnement. Les clients sont avertis de rester vigilants face à d'éventuels e-mails, appels ou messages suspects.</description><pubDate>Wed, 28 Aug 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Park'N Fly (CAN) autour du 11 juillet 2024.</title><link>https://www.cyberdaily.au/security/11020-1m-files-breached-in-park-n-fly-cyber-attack</link><description>L'opérateur de parking aéroportuaire Park'N Fly a été victime d'une cyberattaque, entraînant la fuite de données de près d'un million de clients canadiens, notamment des noms, adresses e-mail et adresses postales, ainsi que des numéros Aeroplan et CAA. Les attaquants ont accédé au système de l'entreprise via des informations d'identification VPN volées entre le 11 et le 13 juillet 2024. Park'N Fly a restauré ses systèmes dans les cinq jours suivant l'attaque et a mis en place des mesures de sécurité supplémentaires pour protéger les informations de ses clients.</description><pubDate>Wed, 28 Aug 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Cucamonga Valley Water District (USA) autour du 15 août 2024.</title><link>https://cvwdwater.com/AlertCenter.aspx?AID=Update-on-Computer-Network-Disruption-14</link><description>Le district de Cucamonga Valley Water a été victime d'une cyberattaque par ransomware le 15 août 2024, qui a affecté ses systèmes de téléphone et de paiement, mais pas son réseau d'alimentation en eau. Les autorités ont été notifiées et des spécialistes ont été engagés pour enquêter sur l'incident. Les clients peuvent continuer à payer leurs factures en ligne ou en personne, et les services d'eau ne seront pas interrompus en raison de non-paiement.</description><pubDate>Wed, 28 Aug 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Portal do Governo do Estado de Alagoas (BRA) autour du 27 août 2024.</title><link>https://anoticiaalagoas.com.br/2024/08/27/tentativa-de-ataque-cibernetico-ao-portal-do-governo-de-alagoas-e-identificada-pelo-instituto-de-tecnologia-em-informatica-e-informacao/</link><description>Le 27 août, le Portal du Gouvernement de l'État d'Alagoas et les sites hébergés sur ses serveurs ont été ciblés par une tentative d'attaque cybernétique, mais les mesures de sécurité mises en place par l'Institut de Technologie en Informática et Informação (Itec) ont permis de contenir l'attaque sans perte de données personnelles ni dommages significatifs. Certains sites ont été temporairement indisponibles, mais devraient être rétablis d'ici la fin de la journée.</description><pubDate>Wed, 28 Aug 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Carespring Health Care Management (USA) autour du 28 octobre 2023.</title><link>https://skillednursingnews.com/2024/08/nursing-home-provider-carespring-healths-data-breach-impacted-67000-residents-lawsuit-alleges/</link><description>Carespring Health Care Management, un fournisseur de soins de santé pour les personnes âgées, a subi une cyberattaque en octobre 2023, entraînant le vol de données sensibles de 67 000 individus. Une poursuite en justice allègue que l'entreprise a négligé ses obligations de sécurité, laissant ses informations exposées à des réseaux vulnérables. La plainte réclame des dommages et dénonce le retard dans la notification de la violation de données, qui n'a été envoyée qu'en août 2024.</description><pubDate>Wed, 28 Aug 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Canvey Infant School (GBR) autour du 15 août 2024.</title><link>https://www.echo-news.co.uk/news/24544190.canvey-infant-school-hit-cyber-attack-delay-opening/</link><description>L'école maternelle de Canvey a été victime d'une cyberattaque pendant les vacances d'été, ce qui a compromis son système informatique et empêché les enseignants d'accéder aux ressources stockées. En conséquence, l'école a décidé de reporter son ouverture d'un jour, pour permettre aux enseignants de se préparer pour les leçons. Les autorités compétentes, notamment le Conseil du comté d'Essex et le Centre national de sécurité cybernétique, ont été informées et apportent leur soutien à l'école.</description><pubDate>Tue, 27 Aug 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>La Cité de la BD d'Angoulême (FRA) autour du 25 août 2024.</title><link>https://www.charentelibre.fr/charente/angouleme/angouleme-la-cite-de-la-bd-victime-d-une-cyberattaque-21150048.php</link><description>La Cité de la BD d'Angoulême a été victime d'une cyberattaque, mais les conséquences ont été limitées pour le public, avec le Musée de la BD et la bibliothèque ayant pu ouvrir normalement. Environ 15 à 20 postes ont été infectés, mais la messagerie n'a pas été touchée et il n'y a pas de fuite de données avérée. La Cité de la BD a porté plainte et une enquête est en cours, avec l'Agence nationale de la sécurité des systèmes d'information (Anssi) dépêchant des équipes sur place.</description><pubDate>Tue, 27 Aug 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Zeop (FRA) autour du 24 août 2024.</title><link>https://www.koafe.info/index.php/2024/08/27/zeop-victime-dune-attaque-informatique/</link><description>Zeop a été victime d'une attaque informatique qui a pu entraîner l'exfiltration de données personnelles de ses clients, notamment des informations d'identité, des adresses et des coordonnées bancaires. L'opérateur a mis en place des mesures de sécurité supplémentaires et a signalé l'incident à la CNIL, qui a ouvert une enquête préliminaire. Les clients sont invités à être vigilants face à d'éventuelles tentatives d'escroqueries ou d'hameçonnage et à ne jamais communiquer leurs mots de passe par téléphone ou par email.</description><pubDate>Tue, 27 Aug 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>ParkTree Community Health Center (USA) autour du 07 février 2024.</title><link>https://www.hipaajournal.com/cyberattack-help-at-home/</link><description>Le centre de santé communautaire ParkTree à Pomona, CA, a informé ses patients qu'un tiers non autorisé a accédé à son réseau le 7 février 2024, exposant potentiellement certaines informations sensibles, telles que les noms, dates de naissance et informations cliniques. Les numéros de sécurité sociale et les permis de conduire n'ont pas été compromis, mais les patients sont invités à surveiller leurs relevés de compte et rapports de crédit pour éviter tout usage frauduleux. Le centre a annoncé qu'il renforcera ses mesures de sécurité pour prévenir de futurs incidents, bien que le nombre de personnes affectées ne soit pas encore connu.</description><pubDate>Tue, 27 Aug 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Kinsler Family Dentistry (USA) autour du 06 juin 2024.</title><link>https://www.hipaajournal.com/cyberattack-help-at-home/</link><description>Le cabinet dentaire Kinsler Family Dentistry à Frankfort, IN, a informé 5 500 patients que leurs données de santé protégées ont été compromises lors d'une cyberattaque survenue le 6 juin 2024. Une révision des fichiers a confirmé le 19 juillet 2024 que des informations sensibles, telles que les noms, numéros de sécurité sociale, et antécédents médicaux, avaient été accessibles par un tiers non autorisé. L'incident a été signalé au FBI et des services de surveillance du crédit ont été offerts aux patients concernés, tandis que des mesures de sécurité supplémentaires ont été mises en place.</description><pubDate>Tue, 27 Aug 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>NWO (Organisation néerlandaise pour la recherche scientifique) (NLD) autour du 14 août 2024.</title><link>https://www.nwo.nl/nieuws/storing-in-aanvraagsysteem-isaac</link><description>Le système de demande d'Isaac de l'Organisation néerlandaise pour la recherche scientifique (NWO) a été victime d'une cyberattaque, rendant le système inaccessible aux utilisateurs externes. Les délais pour les demandes ont été reportés en conséquence, notamment pour l'Open Competitie-XS qui est maintenant fixée au 29 août à 14h00 CEST. Le système devrait être à nouveau disponible le 26 août.</description><pubDate>Tue, 27 Aug 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Timișoara (ROU) autour du 24 août 2024.</title><link>https://www.primariatm.ro/2024/08/26/atac-cibernetic</link><description>La mairie de Timișoara a été ciblée par une attaque de ransomware massive qui a visé ses serveurs et ceux d'institutions subordonnées, mais les mesures de sécurité ont permis d'arrêter l'attaque avant qu'elle ne compromette tout le système. Aucune donnée personnelle n'a été volée et les services en ligne de la mairie fonctionnent normalement, mais certaines fonctionnalités sont temporairement suspendues. L'enquête est en cours pour identifier les responsables de l'attaque.</description><pubDate>Tue, 27 Aug 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Arntz Optibelt (DEU) autour du 25 août 2024.</title><link>https://www.radiohochstift.de/nachrichten/paderborn-hoexter/detailansicht/cyber-angriff-auf-arntz-optibelt-in-hoexter.html</link><description>L'entreprise allemande Arntz Optibelt, productrice de courroies de transmission, a été victime d'une cyberattaque. La société a détecté la perturbation hier matin (25 août) et a mis en place des mesures appropriées, notamment une taskforce, pour enquêter sur l'incident. Arntz Optibelt travaille en étroite collaboration avec les autorités de sécurité pour déterminer l'origine et l'étendue de l'attaque.</description><pubDate>Mon, 26 Aug 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Aéroport international Seattle-Tacoma (USA) autour du 24 août 2024.</title><link>https://www.lemagit.fr/actualites/366608621/Cyberattaque-suspectee-nombreux-retards-a-laeroport-Seattle-Tacoma</link><description>L'aéroport international Seattle-Tacoma a été victime d'une cyberattaque suspectée le 24 août, entraînant des indisponibilités de ses systèmes internet et web, ainsi que des retards et des annulations de vols. Les opérations manuelles ont été mises en place pour pallier l'absence d'informatique, mais le site web du port de Seattle est toujours inaccessible. Cette attaque rappelle que le secteur de l'aviation, bien que relativement rarement ciblé, n'est pas à l'abri des cyberattaques.</description><pubDate>Mon, 26 Aug 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Pittsburg (USA) autour du 18 août 2024.</title><link>https://contracosta.news/2024/08/23/pittsburg-experiences-cybersecurity-incident/</link><description>La ville de Pittsburg, en Californie, a détecté une incident de sécurité informatique le 18 août 2024, affectant une partie de ses systèmes informatiques. Les autorités ont pris des mesures pour sécuriser les systèmes et ont engagé des experts en cybersécurité pour enquêter sur l'incident. L'enquête est en cours et les autorités promettent de notifier les individus concernés si des informations personnelles ont été compromises.</description><pubDate>Sat, 24 Aug 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Bluewater Health (CAN) autour du 23 octobre 2023.</title><link>https://london.ctvnews.ca/bluewater-health-says-250k-patients-compromised-by-cyber-attack-1.6638358</link><description>Une cyberattaque a compromis plus de 30 ans de dossiers de patients dans plusieurs hôpitaux et sites de soins du comté de Lambton, affectant plus de 250 000 patients. Les informations volées incluent des noms, adresses, numéros de téléphone, dates de naissance et motifs de visites, ainsi que les numéros d'assurance sociale de 20 000 patients. Bluewater Health a mis en place une hotline pour répondre aux questions des patients concernés et contactera ceux dont les numéros d'assurance sociale ont été compromis.</description><pubDate>Fri, 23 Aug 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Shoshone-Bannock Tribes (USA) autour du 16 août 2024.</title><link>https://www.idahostatejournal.com/news/local/personal-data-of-shoshone-bannock-tribal-members-employees-potentially-accessed-following-cyberattack/article_e5c1c5a8-6007-11ef-95be-f79e3d8f2761.html</link><description>La tribu Shoshone-Bannock a été victime d'une cyberattaque qui a pu donner accès à des informations personnelles de ses membres et employés. Les données potentiellement compromises incluent des informations de santé, des numéros de sécurité sociale et des informations financières. L'enquête est en cours pour déterminer l'étendue de la violation de la sécurité.</description><pubDate>Thu, 22 Aug 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Bloom Hearing Specialists (AUS) autour du 05 juillet 2024.</title><link>https://www.bloomhearing.com.au/en-au/news/important-security-update</link><description>Une attaque ransomware a touché les systèmes de plusieurs entreprises de soins auditifs en Australie et en Nouvelle-Zélande, entraînant la fuite de données personnelles de patients, employés et contractants. Les informations volées incluent des noms, adresses, coordonnées, informations de santé, données financières et identifiants gouvernementaux. Les entreprises concernées ont mis en place des mesures de sécurité supplémentaires et recommandent aux individus affectés de prendre des précautions pour protéger leur identité et leurs données.</description><pubDate>Thu, 22 Aug 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Halliburton (USA) autour du 21 août 2024.</title><link>https://www.reuters.com/technology/cybersecurity/top-us-oilfield-firm-halliburton-hit-by-cyberattack-2024-08-21/</link><description>La société américaine Halliburton, spécialisée dans les services pétroliers, a été victime d'une cyberattaque, selon une source. L'attaque a affecté les systèmes de l'entreprise et a perturbé ses opérations, notamment au niveau de son campus de Houston. Halliburton a déclaré travailler avec des experts externes pour résoudre le problème et déterminer l'impact de l'attaque.</description><pubDate>Thu, 22 Aug 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item></channel></rss>