<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Cyberattaques | Casualtek</title><link>https://raw.githubusercontent.com/Casualtek/Cyberwatch/main/cyberattaques.xml</link><description>Flux RSS de suivi, en Français, des cyberattaques rapportées dans la presse internationale. Maintenu par Valéry Rieß-Marchive (LeMagIT).</description><language>fr</language><lastBuildDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 -0000</lastBuildDate><item><title>Conduent (USA) autour du 15 janvier 2025.</title><link>https://www.secrss.com/articles/74989</link><description>L'entreprise de services IT Conduent a été victime d'une cyberattaque, ce qui a entraîné l'interruption de services publics dans plusieurs États américains, affectant des milliers de familles qui dépendent de ces services. L'attaque a été rapidement maîtrisée, mais a nécessité une restauration sécurisée qui a pris plusieurs jours. Les détails de l'attaque ne sont pas encore connus, mais Conduent a précisé que sa sécurité avait été compromise par une "intrusion de tiers".</description><pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Schul-IT in Speyer (DEU) autour du 15 janvier 2025.</title><link>https://www.schwetzinger-zeitung.de/orte/speyer_artikel,-speyer-untersuchungen-nach-hackerangriff-auf-schul-it-in-speyer-_arid,2279614.html</link><description>Des enquêtes sont en cours après une cyberattaque avec ransomware contre le système d'information scolaire de Speyer. Les détails de l'incident ne sont pas encore disponibles mais une quarantaine d'établissements scolaires sont affectés. Les autorités travaillent à élucider les circonstances de l'attaque et à évaluer les éventuels dommages.</description><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>CHU de Grenoble Alpes (FRA) autour du 13 janvier 2025.</title><link>https://www.ledauphine.com/sante/2025/01/20/isere-tentative-d-intrusion-informatique-au-chu-de-grenoble</link><description>Le CHU de Grenoble a été ciblé par une tentative d'intrusion informatique depuis le 13 janvier, mais grâce à ses procédures de sécurité, aucune exfiltration de données médicales n'a été détectée pour l'instant. Des mesures conservatoires ont été mises en place, notamment la réinitialisation des mots de passe des professionnels et des restrictions d'accès à distance. L'enquête se poursuit pour garantir une analyse complète et approfondie de l'incident.</description><pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>D-Trust GmbH (DEU) autour du 13 janvier 2025.</title><link>https://www.d-trust.net/de/newsroom/news/information-datenschutzvorfall-13-januar-2025</link><description>La société allemande D-Trust GmbH a été victime d'une cyberattaque sur son portail de demande de cartes de signature et de sceau, qui a pu entraîner la fuite de données personnelles des demandeurs. Les cartes de signature et de sceau émises ne sont pas compromises et peuvent continuer à être utilisées, tandis que les PIN, les mots de passe et les informations de paiement ne sont pas affectés. La D-Trust a pris des mesures immédiates pour sécuriser les données et a signalé l'incident aux autorités compétentes.</description><pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Blacon High School (GBR) autour du 17 janvier 2025.</title><link>https://www.bbc.com/news/articles/cly78pqy02eo</link><description>Le lycée Blacon High School, situé dans le Cheshire, a été contraint de fermer temporairement après avoir été victime d'une attaque par rançongiciel. L'établissement sera fermé les 20 et 21 janvier pour permettre à une entreprise de cybersécurité d'enquêter sur la violation de données. La réouverture de l'école est prévue dès que possible, une fois que les appareils des enseignants auront été sécurisés et que les leçons auront été replanifiées.</description><pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Carruth Compliance Consulting (USA) autour du 24 décembre 2024.</title><link>https://www.jdsupra.com/legalnews/carruth-compliance-consulting-sends-out-6879360/</link><description>Carruth Compliance Consulting a annoncé une violation de données après que des parties non autorisées ont accédé à son réseau informatique entre le 19 et le 26 décembre 2024, exposant des informations sensibles de consommateurs, notamment des numéros de sécurité sociale et des informations de compte financier. L'entreprise a envoyé des lettres de notification de violation de données à tous les individus affectés. L'enquête a révélé que les données compromises varient en fonction des individus, mais peuvent inclure des noms, des numéros de sécurité sociale, des informations de compte financier et des informations de santé.</description><pubDate>Fri, 17 Jan 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Aurora Public Schools (USA) autour du 13 janvier 2025.</title><link>https://denverite.com/2025/01/15/school-may-be-canceled-in-aurora-internet-outage/</link><description>Le district scolaire d'Aurora, dans le Colorado, est victime d'une panne d'internet de trois jours qui affecte tous les campus et bureaux, obligeant à reporter les heures de début des cours. L'incident a commencé lundi matin après la détection d'une activité suspecte sur le réseau du district. Les écoles devraient rouvrir normalement le 21 janvier, après une enquête sur la cause de la panne.</description><pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>University of Oklahoma (USA) autour du 08 janvier 2025.</title><link>https://therecord.media/university-of-oklahoma-isolates-systems-unusual-activity</link><description>L'Université de l'Oklahoma a isolé ses systèmes après avoir détecté une activité inhabituelle sur son réseau informatique, qui aurait permis à un groupe de ransomware appelé Fog de voler 91 Mo de données, notamment des informations sur les employés et des données financières. L'université a pris des mesures pour investiguer l'incident et mettre en place des mesures de sécurité supplémentaires. Cet incident est le dernier d'une série d'attaques de ransomware ciblant des établissements d'enseignement supérieur aux États-Unis.</description><pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Golden Age Home Health (USA) autour du 22 novembre 2024.</title><link>https://www.hipaajournal.com/dignity-health-lassen-medical-clinic-cyberattack/</link><description>Golden Age Home Health, un prestataire de soins à domicile basé à Oklahoma City, a subi une cyberattaque affectant les informations de santé protégées de 2 280 patients. Bien que la date de détection et les types de données concernées ne soient pas précisés, les patients impactés bénéficient de services gratuits de surveillance de crédit et de prévention contre la fraude. L'organisation a mis en place une ligne d'assistance et renforcé ses protocoles de cybersécurité pour protéger la confidentialité et la confiance de ses patients.</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Baker Center for Children and Families (USA) autour du 28 juillet 2024.</title><link>https://www.hipaajournal.com/dignity-health-lassen-medical-clinic-cyberattack/</link><description>Le Baker Center for Children and Families à Boston a subi une violation de sécurité en juillet 2024, avec un accès non autorisé à son environnement de stockage numérique détecté le 28 juillet. Entre le 26 et le 28 juillet, des fichiers contenant des informations sensibles, notamment des noms, adresses, numéros de sécurité sociale, données médicales et financières, ont pu être téléchargés. Des lettres de notification ont été envoyées le 27 décembre 2024 aux 2 715 personnes concernées, et des mesures de sécurité renforcées ont été mises en place pour éviter de futurs incidents.</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Dignity Health Lassen Medical Clinic (USA) autour du 20 septembre 2024.</title><link>https://www.hipaajournal.com/dignity-health-lassen-medical-clinic-cyberattack/</link><description>Dignity Health Lassen Medical Clinic a informé 65 482 patients en Californie que certaines de leurs informations médicales protégées ont été exposées ou volées lors d'une cyberattaque détectée le 20 septembre 2024. Les fichiers compromis incluent des données telles que noms, adresses, dates de naissance, informations financières, et un nombre limité de numéros de sécurité sociale, mais les dossiers médicaux électroniques n'ont pas été affectés. Des mesures de sécurité renforcées ont été mises en place, et les patients concernés se sont vu offrir des services gratuits de surveillance de crédit.</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Gateshead Council (GBR) autour du 08 janvier 2025.</title><link>https://www.newcastleworld.com/news/crime/gateshead-council-suffers-cyber-attack-and-personal-data-stolen-4944944</link><description>Le conseil municipal de Gateshead a été victime d'une cyberattaque, entraînant le vol de données personnelles de certains résidents. Les autorités ont rapidement contenu la menace et ont lancé une enquête en collaboration avec la police. Les responsables du conseil municipal ont promis de contacter directement les personnes affectées et de prendre des mesures pour protéger les données personnelles.</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Mortgage Investors Group (MIG) (USA) autour du 11 décembre 2024.</title><link>https://therecord.media/tennessee-mortgage-lender-confirms-cyberattack</link><description>Le groupe de prêt hypothécaire Mortgage Investors Group (MIG) basé au Tennessee a confirmé avoir été victime d'une cyberattaque en décembre, exposant des informations personnelles et financières de nombreux clients. L'attaque, revendiquée par le groupe de ransomware Black Basta, a commencé le 11 décembre et a été découverte le lendemain. MIG a engagé un fournisseur pour identifier les clients affectés et prévoit les notifier dans les semaines à venir.</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Conad (ITA) autour du 20 novembre 2024.</title><link>https://www.hdblog.it/sicurezza/articoli/n605483/conad-attacco-hacker-ransomware/</link><description>La chaîne de supermarchés italienne Conad a été victime d'une cyberattaque par le groupe de hackers Lynx, qui a volé des documents confidentiels et demande un ransom pour ne pas les diffuser sur le dark web. Les hackers affirment avoir obtenu des informations sur les ressources humaines et les clients, mais Conad nie que les données des clients aient été compromises. Le groupe Lynx est considéré comme motivé par le gain financier et cette attaque est considérée comme une évolution du ransomware traditionnel.</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>HCF Management Inc. (USA) autour du 04 octobre 2024.</title><link>https://www.jdsupra.com/legalnews/hcf-management-sends-data-breach-6650149/</link><description>HCF Management Inc. a informé les victimes d'une cyberattaque survenue en septembre 2024, qui a permis à un tiers non autorisé d'accéder à des informations sensibles telles que des numéros de sécurité sociale, des informations médicales et des coordonnées personnelles. L'enquête a révélé que l'accès non autorisé a eu lieu le 17 septembre 2024 et que des lettres de notification de violation de données ont été envoyées aux personnes affectées le 9 janvier 2025. Les informations compromises varient en fonction des individus, mais peuvent inclure des noms, des adresses, des numéros de téléphone, des dates de naissance, des numéros de sécurité sociale, des informations médicales et des informations d'assurance santé.</description><pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Wacks Law Group (USA) autour du 09 mars 2024.</title><link>https://straussborrelli.com/2024/08/06/the-wacks-law-group-data-breach-investigation/</link><description>Le cabinet Wacks Law Group a découvert, le 9 mars 2024, une violation de données, impliquant un accès non autorisé à des informations personnelles sensibles dans son réseau informatique. L'incident a fait l'objet d'une enquête approfondie qui a révélé que des informations telles que les noms, numéros de sécurité sociale et numéros de permis de conduire pourraient avoir été consultées et exfiltrées par un tiers. Il a été ultérieurement revendiqué sous la bannière de Qilin.</description><pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>VSU (Valdosta State University) (USA) autour du 28 décembre 2024.</title><link>https://www.wtxl.com/valdosta/cyberattack-continues-to-disrupt-classes-and-computer-labs-at-valdosta-state-university</link><description>Une cyberattaque a frappé l'université d'État de Valdosta (VSU) le 28 décembre, entraînant la fermeture de tout le réseau, des systèmes et de l'accès à internet. Les équipes d'informatique et de cybersécurité de l'université travaillent avec des experts externes pour sécuriser les données et restaurer les opérations de manière sécurisée. Les cours en ligne se poursuivent normalement, mais les étudiants et les enseignants en présence doivent faire face à des difficultés importantes en raison de l'absence de technologie en classe.</description><pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Ashford Inc. (USA) autour du 20 septembre 2023.</title><link>https://www.sec.gov/enforcement-litigation/litigation-releases/lr-26215</link><description>La Securities and Exchange Commission (SEC) a intenté une action en justice contre Ashford Inc. pour avoir fait des déclarations mensongères aux investisseurs concernant une cyberattaque qui a eu lieu en septembre 2023. Ashford a affirmé que les informations des clients n'avaient pas été compromises, alors qu'en réalité, plus de 12 To de données sensibles, notamment des informations personnelles et financières de clients, avaient été volées. Ashford a accepté de payer une amende de 115 231 dollars et de consentir à une injonction pour régler l'affaire.</description><pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Bourne (USA) autour du 11 janvier 2025.</title><link>https://www.capenews.net/bourne/news/cyberattack-compromises-town-information-technology-network/article_e439b564-d155-11ef-bf14-27446630f2e6.html</link><description>Le réseau informatique de la ville de Bourne a été compromis lors d'une cyberattaque survenue le samedi 11 janvier, selon un communiqué conjoint publié par le département de police et la ville le 12 janvier. Les services de police et le système d'urgence 9-1-1 restent entièrement opérationnels, et les services téléphoniques et de messagerie électronique de la ville ne semblent pas avoir été affectés. </description><pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Technische Universiteit Eindhoven (TU Eindhoven) (NLD) autour du 12 janvier 2025.</title><link>https://nos.nl/artikel/2551479-dag-geen-onderwijs-op-tu-eindhoven-vanwege-cyberaanval</link><description>L'Université de Technologie d'Eindhoven (TU Eindhoven) a été victime d'une cyberattaque, ce qui a obligé l'université à déconnecter son réseau interne pour éviter de nouveaux dommages. En conséquence, les cours sont annulés pour au moins un jour et les étudiants ne peuvent pas accéder à leurs courriels ou utiliser le Wi-Fi sur le campus. Les experts en sécurité de l'université enquêtent sur l'incident et travaillent à rétablir les systèmes en ligne.</description><pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item></channel></rss>