<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Cyberattaques | Casualtek</title><link>https://raw.githubusercontent.com/Casualtek/Cyberwatch/main/cyberattaques.xml</link><description>Flux RSS de suivi, en Français, des cyberattaques rapportées dans la presse internationale. Maintenu par Valéry Rieß-Marchive (LeMagIT).</description><language>fr</language><lastBuildDate>Sat, 14 Jun 2025 00:00:00 -0000</lastBuildDate><item><title>Alera Group, Inc. (USA) autour du 04 août 2024.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/9f1c2cfe-f696-40c6-9013-28e4a9f5ae66.html</link><description>Alera Group, Inc. a informé les résidents du Maine d'une faille de sécurité qui a pu affecter la confidentialité de certaines informations personnelles. L'incident a eu lieu entre le 19 juillet 2024 et le 4 août 2024, et la société a découvert la faille de sécurité le 28 avril 2025. Alera Group a pris des mesures pour sécuriser son environnement et offre des services de surveillance de crédit et de protection contre la fraude d'identité pendant 24 mois aux personnes touchées.</description><pubDate>Sat, 14 Jun 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Asheville Eye Associates, PLLC (USA) autour du 18 novembre 2024.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/c4455141-8d8a-4179-8be8-49ce21a2a97f.html</link><description>Asheville Eye Associates, PLLC a détecté une faille de sécurité dans son réseau le 18 novembre 2024, permettant à une partie non autorisée d'accéder à certaines informations personnelles. Les données compromises peuvent inclure des noms, adresses, numéros de sécurité sociale, informations médicales et assurances maladie. La société a pris des mesures pour sécuriser son réseau et propose des services de surveillance de crédit gratuits aux personnes affectées. L'attaque a été revendiquée par DragonForce le 29 décembre 2024.</description><pubDate>Sat, 14 Jun 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Alpha Baking Co., Inc. (USA) autour du 23 janvier 2025.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/28c4bef7-98fb-460b-90ef-18caa49b59b1.html</link><description>Alpha Baking Co., Inc. a découvert une activité anormale sur son réseau informatique le 23 janvier 2025, qui a conduit à une enquête approfondie. Il a été déterminé qu'un tiers non autorisé a obtenu des fichiers contenant des informations personnelles, dont certaines appartiennent à vous. L'attaque a été revendiquée le 26 février 2025 sous l'enseigne Cactus.</description><pubDate>Sat, 14 Jun 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Albemarle County (USA) autour du 10 juin 2025.</title><link>https://www.cbs19news.com/news/local/internet-outage-associated-with-recent-cyberattack/article_3e44f677-bb04-413e-ab4c-94d567740c98.html</link><description>Le comté d'Albemarle en Virginie a subi une attaque informatique, ce qui a entraîné une perte d'accès à Internet dans ses bâtiments administratifs. Les services de sécurité publique n'ont pas été affectés, mais certains services pourraient être temporairement indisponibles. Une équipe de cybersécurité a été déployée pour contenir l'incident et minimiser les perturbations.</description><pubDate>Sat, 14 Jun 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Parmanand Multi-Superspeciality Hospital (IND) autour du 11 juin 2025.</title><link>https://www.devdiscourse.com/article/technology/3458661-delhi-hospitals-hit-by-cyber-attack</link><description>Deux hôpitaux de Delhi ont été victimes d'une attaque informatique, les serveurs de Parmanand Multi-Superspeciality Hospital et NKS Superspeciality Hospital ont été touchés. La police de Delhi a ouvert une enquête pour retracer les auteurs de l'attaque. Les experts techniques sont impliqués pour identifier les coupables.</description><pubDate>Sat, 14 Jun 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>NKS Superspeciality Hospital (IND) autour du 11 juin 2025.</title><link>https://www.devdiscourse.com/article/technology/3458661-delhi-hospitals-hit-by-cyber-attack</link><description>Deux hôpitaux de Delhi ont été victimes d'une attaque informatique, les serveurs de Parmanand Multi-Superspeciality Hospital et NKS Superspeciality Hospital ont été touchés. La police de Delhi a ouvert une enquête pour retracer les auteurs de l'attaque. Les experts techniques sont impliqués pour identifier les coupables.</description><pubDate>Sat, 14 Jun 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Sorbonne Université (FRA) autour du 05 juin 2025.</title><link>https://www.sorbonne-universite.fr/presse/informations-sur-la-cyberattaque-dont-sorbonne-universite-fait-lobjet</link><description>Sorbonne Université a été victime d'une cyberattaque qui a endommagé ses outils numériques, mais les services essentiels sont toujours disponibles. Les données sensibles compromises incluent des adresses e-mail professionnelles, des coordonnées bancaires et des numéros de sécurité sociale. L'université a déposé plainte et travaille à rétablir les services dans les meilleures conditions possibles.</description><pubDate>Fri, 13 Jun 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Philadelphia Insurance Companies (PHLY) (USA) autour du 09 juin 2025.</title><link>https://www.tradingview.com/news/reuters.com,2025:newsml_L6N3SF0VF:0-exclusive-ransomware-gang-scattered-spider-likely-to-have-caused-phly-disruption-cyber-sources-say/</link><description>Une attaque par ransomware a touché Philadelphia Insurance Companies, probablement causée par le groupe Scattered Spider, selon des sources dans le domaine de la cybersécurité. L'entreprise a dû annuler la présence en personne de ses employés en raison de la perturbation de son réseau. Le groupe Scattered Spider est connu pour cibler plusieurs entreprises dans une même industrie en même temps.</description><pubDate>Fri, 13 Jun 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>DOYON, LIMITED (USA) autour du 01 avril 2024.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/4717d1a7-0533-4cb7-b4f0-311e57abefd5.html</link><description>DOYON, LIMITED a touché par une faille de sécurité externe, une attaque par hacking, le 1er avril 2024. Elle a été revendiquée par Black Basta le 17 avril suivant.</description><pubDate>Fri, 13 Jun 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>altensakai.cpa (USA) autour du 20 avril 2025.</title><link>n/a</link><description>Qilin. Non revendiqué à date, mais données volées déjà divulguées.</description><pubDate>Thu, 12 Jun 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Fasana (DEU) autour du 19 mai 2025.</title><link>https://www.rundschau-online.de/region/euskirchen-eifel/euskirchen/euskirchen-stotzheim-fasana-stellt-nach-cyberangriff-insolvenzantrag-1042377</link><description>La société Fasana a été victime d'une cyberattaque qui a eu des conséquences graves pour l'entreprise et ses 240 employés, entraînant des pertes de revenus importantes et une procédure d'insolvabilité, les autorités cherchant désormais un acheteur pour la société.</description><pubDate>Thu, 12 Jun 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Thomasville, N.C. (USA) autour du 09 juin 2025.</title><link>https://abc45.com/news/local/thomasville-city-systems-hit-by-cyberattack-residents-worry-about-data-security</link><description>La ville de Thomasville en Caroline du Nord a subi une cyberattaque qui a perturbé plusieurs systèmes municipaux, laissant les résidents inquiets. Les responsables de la ville ont confirmé une activité criminelle au sein de leurs systèmes informatiques, mais n'ont pas divulgué si des informations personnelles ou sensibles ont été compromises. Les experts en cybersécurité estiment que les municipalités sont des cibles privilégiées pour les hackers en raison de leurs liens avec les forces de l'ordre, les systèmes judiciaires et les écoles.</description><pubDate>Thu, 12 Jun 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>McLean Mortgage Corporation (USA) autour du 17 octobre 2024.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/e423ab1f-c575-44f8-b5fc-c02533be7338.html</link><description>McLean Mortgage Corporation a subi une faille de sécurité dans ses systèmes numériques, ce qui a pu compromettre les informations personnelles de certains clients. L'incident a été découvert le 17 octobre 2024 et une enquête a été menée pour déterminer l'étendue de la faille. L'attaque a été revendiquée par Black Basta le 28 novembre 2024.</description><pubDate>Thu, 12 Jun 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Brodsky Renehan Pearlstein &amp; Bouquet Chartered (USA) autour du 29 novembre 2024.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/3e0b8bc8-db2d-4baf-b285-2c3c4aeec442.html</link><description>Brodsky Renehan Pearlstein &amp; Bouquet Chartered (BRPB) a découvert une activité suspecte dans son réseau le 29 novembre 2024. Une enquête a révélé qu'un acteur non autorisé a copié des données sans permission, notamment des noms, des numéros de sécurité sociale, des informations de carte de paiement et des informations de compte financier. L'attaque a été revendiquée le 6 décembre 2024, sous l'enseigne de Medusa.</description><pubDate>Thu, 12 Jun 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Gobierno Regional de La Araucanía (CHL) autour du 11 juin 2025.</title><link>https://www.biobiochile.cl/noticias/nacional/region-de-la-araucania/2025/06/11/ataque-cibernetico-afecta-al-gobierno-regional-de-la-araucania-anuncian-investigacion.shtml</link><description>Un ataque cibernético ha afectado al Gobierno Regional de La Araucanía, lo que ha llevado a la anunciación de una investigación interna. El ataque se produjo el miércoles 11 de junio de 2025. La región de La Araucanía se encuentra en Chile.</description><pubDate>Wed, 11 Jun 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Ogeechee Judicial Circuit District Attorney’s Office (USA) autour du 11 juin 2025.</title><link>https://www.thegeorgiavirtue.com/bulloch-local-government/district-attorney-office-target-of-cyber-attack/</link><description>Le bureau du procureur de circuit judiciaire d'Ogeechee a été victime d'une attaque informatique, mais grâce à un contrat récemment élargi avec Georgia Technologies, l'attaque a été identifiée et stoppée, évitant ainsi une perte de données catastrophique. Le bureau sera fermé pendant cinq jours pour permettre l'enquête et la récupération des systèmes. Le procureur Robert Busbee a informé les autorités compétentes pour assurer la continuité des opérations judiciaires.</description><pubDate>Wed, 11 Jun 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>YES24 (KOR) autour du 09 juin 2025.</title><link>https://biz.chosun.com/en/en-retail/2025/06/10/HVTHA23LVNBJDHN37R5PODRJCI/</link><description>Pour le deuxième jour consécutif, la librairie en ligne YES24 a été victime d'une attaque par ransomware, entraînant des problèmes d'accès à son site web et à son application dès 4 h du matin le 9 juin. L'entreprise a immédiatement lancé des mesures de sécurité, alerté les autorités compétentes, dont l’Agence coréenne pour la sécurité Internet (KISA), et mène une analyse de l’incident. (via eCrime.ch)</description><pubDate>Tue, 10 Jun 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>British Horseracing Authority (GBR) autour du 06 juin 2025.</title><link>https://www.racingpost.com/news/britain/bha-believed-to-be-latest-organisation-to-be-hit-by-a-cyber-attack-arubK5n9AzDw/</link><description>La British Horseracing Authority a été victime d'une attaque informatique, mais les courses hippiques se déroulent toujours normalement. L'incident a été identifié à la fin de la semaine dernière et les autorités de police ont été informées. L'enquête est toujours en cours pour déterminer ce qui s'est passé et restaurer les systèmes de l'organisation.</description><pubDate>Tue, 10 Jun 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>MBE CPAs LLP (USA) autour du 18 avril 2024.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/2a9eba75-0594-43fc-a50a-a2321d2e06d6.html</link><description>Le cabinet d'expertise comptable MBE CPAs, LLP, a subi une faille de sécurité dans son réseau informatique le 18 avril 2024. Cette faille a permis à un individu non autorisé d'accéder à certaines informations personnelles, notamment des numéros de sécurité sociale, des adresses et des informations bancaires. Le cabinet a engagé un spécialiste de la cybersécurité pour enquêter sur l'incident et a mis en place des mesures pour prévenir de futures failles. Les personnes touchées par cette faille, dont 12 résidents du Maine, ont reçu une notification et ont été proposées des services de surveillance de crédit gratuits. Le cabinet a également fourni des conseils pour aider les personnes touchées à protéger leur identité et à prévenir les fraudes.</description><pubDate>Tue, 10 Jun 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>CMC Group (VNM) autour du 12 avril 2025.</title><link>https://www.sangfor.com/blog/cybersecurity/vietnam-cmc-group-ransomware-attack-anatomy-asian-cyber-shock</link><description>Le groupe CMC a subi une attaque de ransomware menée par le gang Crypto24, entraînant la perte de 2 To de données. L'attaque a été contenue en 90 minutes et les services critiques ont été rétablis en 24 heures. L'incident souligne l'importance de la cybersécurité et de la résilience face aux menaces.</description><pubDate>Tue, 10 Jun 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item></channel></rss>