<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Cyberattaques | Casualtek</title><link>https://raw.githubusercontent.com/Casualtek/Cyberwatch/main/cyberattaques.xml</link><description>Flux RSS de suivi, en Français, des cyberattaques rapportées dans la presse internationale. Maintenu par Valéry Rieß-Marchive (LeMagIT).</description><language>fr</language><lastBuildDate>Tue, 18 Mar 2025 00:00:00 -0000</lastBuildDate><item><title>James Pascoe (NZL) autour du 16 mars 2025.</title><link>https://businessdesk.co.nz/article/retail/parent-company-of-farmers-and-whitcoulls-victim-of-cyber-attack</link><description>Le groupe de distribution James Pascoe a été victime d'une cyberattaque ayant perturbé ses magasins à travers le pays. L'attaque, survenue durant le week-end, a été rapidement détectée par les systèmes de sécurité, limitant les dommages. Bien que certains services, comme les lignes téléphoniques et les e-mails du service client, aient été affectés, la plupart des systèmes ont depuis été rétablis.</description><pubDate>Tue, 18 Mar 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Ascom (CHE) autour du 16 mars 2025.</title><link>https://de.tradingview.com/news/reuters.com,2025-03-17:newsml_GNEbcdb75:0/</link><description>La société Ascom a été victime d'une cyberattaque le 16 mars 2025, visant son système de ticketing technique. Les autres systèmes IT et les systèmes des clients n'ont pas été affectés et fonctionnent normalement. Les enquêtes sont en cours et Ascom collabore avec les autorités compétentes pour déterminer l'ampleur de l'attaque.</description><pubDate>Tue, 18 Mar 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Strafford County (USA) autour du 15 mars 2025.</title><link>https://eu.fosters.com/story/news/local/2025/03/17/strafford-county-communications-down/82493512007/</link><description>Les systèmes de communication du comté de Strafford sont hors ligne depuis samedi, et les responsables ne connaissent pas encore la raison de cette panne. Les bureaux du comté, y compris le département du procureur, sont privés d'accès à leurs téléphones et à leurs courriels, mais les services médicaux et les opérations du centre de détention fonctionnent toujours grâce à des systèmes de secours. Les enquêteurs ne peuvent pas encore confirmer si cette panne est due à une cyberattaque.</description><pubDate>Tue, 18 Mar 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Ostheim (FRA) autour du 02 février 2025.</title><link>https://www.dna.fr/faits-divers-justice/2025/03/17/la-mairie-d-ostheim-attaquee-par-un-logiciel-de-rancon</link><description>La mairie d'Ostheim, dans le Haut-Rhin, a été victime d'une cyberattaque par rançongiciel le 2 février dernier, qui a crypté 95% de ses données. La mairie n'a pas payé la rançon et a pu récupérer la plupart de ses données grâce à une sauvegarde quasi intégrale, mais l'opération a coûté environ 2 500 €. L'incident a servi de rappel pour renforcer la prévention et la sécurité au sein de la mairie, et la gendarmerie propose des services de prévention et de pré-diagnostic gratuits aux collectivités et entreprises.</description><pubDate>Tue, 18 Mar 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Atchison County (USA) autour du 16 mars 2025.</title><link>https://www.mscnews.net/news/?nk=79133</link><description>Les bureaux du comté d'Atchison sont fermés les 17 et 18 mars en raison d'une cyberattaque qui a touché le réseau informatique du comté. Les services d'urgence, tels que le 911, ne sont pas affectés. Le comté travaille avec des experts en cybersécurité pour enquêter sur l'incident et restaurer les services en sécurité.</description><pubDate>Tue, 18 Mar 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Sozialholding der Stadt Mönchengladbach (DEU) autour du 17 mars 2025.</title><link>https://www.zeit.de/news/2025-03/17/cyberangriff-gegen-altenheim-verwaltung-in-moenchengladbach</link><description>Des hackers ont lancé une cyberattaque contre la gestion des maisons de retraite de la ville de Mönchengladbach, en Allemagne, laissant les systèmes informatiques hors service. Les six maisons de retraite et la centrale de l'entreprise sont actuellement inaccessibles par téléphone et par e-mail, mais la ville assure que la prise en charge des résidents est garantie. Une plainte a été déposée auprès de la police et l'entreprise travaille à rétablir ses systèmes informatiques.</description><pubDate>Mon, 17 Mar 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>St Albert the Great College (MLT) autour du 05 mars 2025.</title><link>https://timesofmalta.com/article/cyberattack-shuts-600-staff-student-accounts-st-albert-college.1106623</link><description>Une cyberattaque massive a frappé le collège St Albert the Great à Malte, bloquant les comptes Microsoft Teams de 600 étudiants et membres du personnel, ce qui a suscité des inquiétudes quant à la perte de données académiques et de informations sensibles. L'incident a été signalé à la police, qui a reçu trois autres rapports de hacking similaires, mais l'enquête est encore à un stade précoce. Les autorités craignent que d'autres écoles aient pu être ciblées ou le soient dans les semaines à venir.</description><pubDate>Mon, 17 Mar 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Keding Enterprises Co., Ltd. (TWN) autour du 17 mars 2025.</title><link>https://emops.twse.com.tw/server-java/t05sr01_1_e?&amp;isNew=Y&amp;seq_no=1&amp;spoke_time=103955&amp;spoke_date=20250317&amp;co_id=6655</link><description>Une cyberattaque a touché un système de services d'information le 17 mars 2025, mais les mécanismes de défense et de récupération ont été activés pour prévenir d'autres problèmes de sécurité. Aucune fuite de données personnelles ou de documents internes n'a été détectée, et l'impact sur les opérations de l'entreprise est considéré comme négligeable. L'entreprise continue de renforcer son infrastructure de sécurité de l'information et de surveiller ses réseaux pour garantir la sécurité des données.</description><pubDate>Mon, 17 Mar 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Mairie de Kirkel (DEU) autour du 16 mars 2025.</title><link>https://www.sr.de/sr/home/nachrichten/politik_wirtschaft/cyberangriff_auf_gemeinde_kirkel_100.html</link><description>La mairie de Kirkel est fermée temporairement après avoir été victime d'une cyberattaque. Les détails de l'attaque ne sont pas précisés dans l'article. La mairie a décidé de fermer ses portes pour une durée indéterminée en raison de cette attaque.</description><pubDate>Mon, 17 Mar 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Prefeitura Municipal de Palmeira (BRA) autour du 12 mars 2025.</title><link>https://arede.info/campos-gerais/563667/servico-de-e-mail-institucional-da-prefeitura-de-palmeira-sofre-ataque-cibernetico</link><description>La mairie de Palmeira a été victime d'une cyberattaque de type ransomware qui a rendu indisponible son service de messagerie institutionnel hébergé par GMAES TELECOM LTDA. L'entreprise responsable travaille à la récupération des services, mais la normalisation est retardée en raison de la complexité du cas. L'incident a été signalé au centre de plainte contre les crimes sur internet (IC3) lié au FBI pour enquête.</description><pubDate>Sat, 15 Mar 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Pelham School District (USA) autour du 13 mars 2025.</title><link>https://www.wmur.com/article/pelham-school-district-cyberattack-hack-31425/64190851</link><description>Le district scolaire de Pelham a été victime d'une cyberattaque cette semaine, ce qui a entraîné la mise hors ligne des ordinateurs et des lignes téléphoniques du district pour les deux prochaines semaines. L'attaque a coupé l'accès à internet, aux lignes téléphoniques et aux courriels, affectant ainsi les enseignants et les élèves qui ne peuvent plus utiliser leurs Chromebooks et leurs comptes Google Drive. L'enquête est en cours pour déterminer si des informations confidentielles d'enseignants ou d'élèves ont été volées.</description><pubDate>Sat, 15 Mar 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Spar Gruppe Schweiz (CHE) autour du 14 mars 2025.</title><link>https://www.blick.ch/wirtschaft/kartenzahlungen-funktionieren-nicht-lieferprobleme-drohen-cyberangriff-legt-spar-filialen-lahm-id20682194.html</link><description>Le groupe Spar Suisse a été victime d'une cyberattaque qui a rendu inopérants les systèmes de paiement électronique et les systèmes de commande de marchandises dans ses magasins. Les clients ne peuvent actuellement payer que par Twint ou en espèces, et les livraisons de marchandises sont également affectées. Spar a déclaré qu'il travaillait à restaurer ses systèmes et à rétablir les services normaux dans les plus brefs délais.</description><pubDate>Sat, 15 Mar 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Raymond Limited (IND) autour du 19 février 2023.</title><link>https://www.the420.in/cyber-attack-at-raymond-it-teams-authorities-probe-massive-breach/</link><description>Le groupe textile et d'habillement Raymond Limited a été victime d'une cyberattaque le 19 février, mais a réussi à isoler les systèmes affectés pour éviter tout dysfonctionnement de ses opérations commerciales. Les équipes de sécurité de l'entreprise et les autorités indiennes enquêtent sur l'incident pour déterminer les points d'entrée, la durée et les risques d'exposition de données. La société a notifié les régulateurs et les investisseurs conformément aux réglementations de cybersécurité indiennes.</description><pubDate>Fri, 14 Mar 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>YAP Health Services (FSM) autour du 11 mars 2025.</title><link>https://databreaches.net/2025/03/13/fms-yap-health-services-disrupted-by-ransomware-attack/</link><description>Le département de la santé de l'État de Yap, dans les États fédérés de Micronésie, a été victime d'une cyberattaque par ransomware le 11 mars 2025, entraînant la mise hors ligne de son réseau et la fermeture de ses systèmes de santé numériques. Les autorités travaillent actuellement à évaluer l'ampleur de l'intrusion et à restaurer les services en ligne. Aucun groupe de ransomware n'a encore revendiqué la responsabilité de cette attaque.</description><pubDate>Thu, 13 Mar 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Mairie de Murça (PRT) autour du 13 mars 2025.</title><link>https://www.cm-murca.pt/viver/comunicacao/noticias/noticia/informacao-camara-de-murca-alvo-de-ataque-informatico</link><description>La mairie de Murça a été victime d'une cyberattaque dans la nuit de jeudi, ce qui a bloqué l'accès à plusieurs plateformes et services numériques. Les procédures de sécurité internes ont été activées et les autorités compétentes ont été notifiées. La mairie travaille à résoudre les problèmes causés par l'attaque, mais il n'y a pas encore de date pour le rétablissement des services normaux.</description><pubDate>Thu, 13 Mar 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Edesur Dominicana (DOM) autour du 12 mars 2025.</title><link>https://noticiassin.com/edesur-confirma-ataque-cibernetico-pero-descarta-filtracion-de-datos-1802891/</link><description>Edesur Dominicana a confirmé avoir été victime d'une attaque cybernétique, mais a affirmé que ses informations n'ont pas été compromises. L'entreprise a mené une enquête approfondie avec le Centre national de ciberseguridad pour évaluer la véracité des allégations des attaquants. Edesur a réaffirmé son engagement en faveur de la protection des données et de la sécurité de son infrastructure critique.</description><pubDate>Thu, 13 Mar 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Brydens Lawyers (AUS) autour du 20 février 2025.</title><link>https://www.smh.com.au/national/nsw/prominent-sydney-law-firm-hit-with-cyberattack-massive-data-breach-20250313-p5ljd8.html</link><description>Le cabinet d'avocats sydneyen Brydens Lawyers a été victime d'une cyberattaque, entraînant une importante fuite de données. Le cabinet a signalé l'incident au Centre australien de cybersécurité et au Bureau du Commissaire à l'information australien, et a restauré la sécurité de son système informatique. Cette attaque rappelle d'autres incidents similaires qui ont touché des cabinets d'avocats, notamment Bell et Graham en Nouvelle-Zélande et HWL Ebsworth en Australie.</description><pubDate>Thu, 13 Mar 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Fort Bend County Libraries (USA) autour du 24 février 2023.</title><link>https://www.houstonpublicmedia.org/articles/news/fort-bend/2025/03/12/515895/fort-bend-county-libraries-faces-website-outage-after-cybersecurity-incident/</link><description>Le système de bibliothèques du comté de Fort Bend a subi une cyberattaque qui a entraîné une panne de son site web. Les données des usagers, telles que les noms, adresses et numéros de téléphone, n'ont pas été compromises, selon les responsables de la bibliothèque. Les services en ligne sont progressivement restaurés, notamment l'accès à Hoopla, un service de streaming de musique, de vidéos et de livres audio.</description><pubDate>Thu, 13 Mar 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Vranken-Pommery Monopole (FRA) autour du 03 mars 2025.</title><link>https://www.just-drinks.com/news/vranken-pommery-reports-network-breach/</link><description>La maison de champagne Vranken-Pommery Monopole a signalé une intrusion dans son réseau informatique et a immédiatement déconnecté et fermé ses serveurs pour garantir la sécurité. Les équipes de l'entreprise travaillent avec des experts pour restaurer les activités le plus rapidement et sécuritairement possible. L'incident n'a pas encore révélé si des données ont été extraites ou si l'entreprise connaît la source de la cyberattaque.</description><pubDate>Thu, 13 Mar 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Syma (CHE) autour du 01 mars 2023.</title><link>https://www.inside-it.ch/cyberangriff-auf-messebau-gruppe-syma-20250313</link><description>La société Syma, spécialisée dans la construction de stands pour les salons et la technologie de système, a été victime d'une cyberattaque le 1er mars, qui a touché sa filiale autrichienne. Les attaquants, identifiés comme le groupe de ransomware Play, ont menacé de publier les données volées, mais l'entreprise a réussi à rétablir son environnement opérationnel en Autriche avec l'aide de spécialistes en sécurité. Syma collabore avec les autorités policières autrichiennes et suisses pour enquêter sur l'incident et a notifié l'incident aux autorités de surveillance compétentes.</description><pubDate>Thu, 13 Mar 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item></channel></rss>