<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Cyberattaques | Casualtek</title><link>https://raw.githubusercontent.com/Casualtek/Cyberwatch/main/cyberattaques.xml</link><description>Flux RSS de suivi, en Français, des cyberattaques rapportées dans la presse internationale. Maintenu par Valéry Rieß-Marchive (LeMagIT).</description><language>fr</language><lastBuildDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 -0000</lastBuildDate><item><title>Klinikum Ingolstadt (DEU) autour du 01 décembre 2024.</title><link>https://www.br.de/nachrichten/bayern/hackerangriff-auf-klinikum-ingolstadt-lka-ermittelt,UWY2GmK</link><description>Le Klinikum Ingolstadt a été victime d'une cyberattaque ciblant son département informatique, qui a été détectée dimanche dernier. Les enquêtes sont en cours pour déterminer si des données de patients ont été compromises, mais pour l'instant, la prise en charge des patients n'est pas affectée. Les experts estiment que les entreprises de santé sont particulièrement vulnérables aux attaques en raison de leur infrastructure informatique historiquement développée et de leurs budgets de sécurité limités.</description><pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Muswellbrook Shire Council (AUS) autour du 09 décembre 2024.</title><link>https://www.981powerfm.com.au/local-news/local-council-victim-to-a-cyber-attack/</link><description>Le conseil municipal de Muswellbrook Shire a été victime d'une cyberattaque, entraînant un accès non autorisé à ses systèmes informatiques. Une enquête est en cours pour déterminer comment l'attaque a eu lieu. Les systèmes du conseil ont été rétablis, mais les paiements en ligne restent indisponibles.</description><pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Kurita America Inc. (USA) autour du 29 novembre 2024.</title><link>https://news.kurita-water.com/241207-01</link><description>La société Kurita Water Industries a annoncé que sa filiale américaine, Kurita America Inc., a été victime d'une cyberattaque par ransomware, entraînant l'accès non autorisé à des serveurs et la potentialité de fuites de données de clients, partenaires et employés. Les serveurs compromis ont été déconnectés du réseau pour éviter une propagation du dommage. Les activités commerciales n'ont pas été interrompues et l'entreprise s'engage à renforcer les mesures de sécurité de l'information au sein du groupe Kurita.</description><pubDate>Mon, 09 Dec 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>ITO EN (North America) INC. (USA) autour du 02 décembre 2024.</title><link>https://www.itoen.co.jp/info/71295/</link><description>La société ITO EN a été victime d'une cyberattaque par ransomware sur l'un de ses serveurs de fichiers à l'étranger, spécifiquement au sein de sa filiale ITO EN (North America) INC. L'attaque a été détectée le 2 décembre et les enquêtes sont en cours pour déterminer l'ampleur des dégâts. Pour l'instant, il n'y a pas d'autres victimes en dehors de cette filiale et les systèmes sont toujours en fonctionnement normal.</description><pubDate>Mon, 09 Dec 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Jefferson Dental Center (USA) autour du 15 novembre 2024.</title><link>https://www.wndu.com/2024/12/08/south-bend-dentist-office-notifies-patients-data-breach/</link><description>Le cabinet dentaire Jefferson Dental Center de South Bend, dans l'Indiana, a été victime d'une cyberattaque, entraînant une fuite de données personnelles de ses patients, notamment des noms, numéros de sécurité sociale, adresses, numéros de permis de conduire et dates de naissance. Le cabinet a notifié l'incident à l'office du procureur général de l'Indiana et aux autorités fédérales, et conseille aux patients de prendre des mesures pour protéger leur identité. Les patients concernés peuvent contacter le cabinet pour obtenir plus d'informations sur la violation de données.</description><pubDate>Mon, 09 Dec 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Artivion, Inc. (USA) autour du 21 novembre 2024.</title><link>https://www.sec.gov/Archives/edgar/data/784199/000078419924000253/aort-20241209.htm</link><description>La société Artivion, Inc. a signalé une cyberattaque qui a eu lieu le 21 novembre 2024, entraînant la prise de mesures pour contenir et remédier à l'incident. L'incident a entraîné la perte et la cryptage de fichiers, mais la société estime que l'impact financier et opérationnel ne sera pas matériel. La société continue de fournir ses produits et services à ses clients, mais a subi des perturbations dans certaines de ses opérations.</description><pubDate>Mon, 09 Dec 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Societatea Energetica Electrica S.A. (GBR) autour du 08 décembre 2024.</title><link>https://www.londonstockexchange.com/news-article/ELSA/cyber-attack-in-progress/16802405</link><description>Electrica Group est victime d'une cyberattaque, et des équipes spécialisées collaborent avec les autorités nationales de cybersécurité pour résoudre l'incident rapidement, en identifiant la source et en limitant son impact. Les systèmes critiques du groupe n'ont pas été affectés, et les perturbations constatées sont dues à des mesures de protection temporaires visant à sécuriser l'infrastructure. Toutes les procédures de réponse ont été activées pour garantir la continuité de la distribution électrique et protéger les données personnelles et opérationnelles des entités du groupe.</description><pubDate>Mon, 09 Dec 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Wayne-Westland Community Schools (USA) autour du 02 décembre 2024.</title><link>https://www.wxyz.com/news/region/wayne-county/wayne-westland-community-schools-bouncing-back-to-normal-operations-after-cyber-attack</link><description>Le district scolaire de Wayne-Westland Community Schools à Westland, Michigan, a été victime d'une cyberattaque qui a entraîné la perte d'accès à internet et aux téléphones. Les écoles ont réussi à maintenir une certaine normalité malgré l'incident, avec des enseignants qui ont adapté leurs plans de cours et des élèves qui ont pu continuer à apprendre. L'enquête sur l'incident est toujours en cours, mais il semblerait que aucune donnée d'élève n'ait été compromise.</description><pubDate>Mon, 09 Dec 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Vidymed (CHE) autour du 07 décembre 2024.</title><link>https://www.bluewin.ch/fr/infos/faits-divers/le-groupe-vidymed-touch-par-une-cyberattaque-2478037.html</link><description>Le groupe Vidymed, qui compte quatre centres médicaux à Lausanne et Epalinges, a été victime d'une cyberattaque samedi matin, obligeant à suspendre tous les services informatiques pour protéger l'intégrité des infrastructures. Une cellule de crise a été mise en place pour gérer la situation, qui n'a pas affecté la prise en charge médicale des patients. Des analyses techniques sont en cours pour déterminer l'ampleur et les conséquences de cette attaque.</description><pubDate>Sun, 08 Dec 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Sumitomo Heavy Industries, Ltd. (JPN) autour du 04 février 2024.</title><link>https://www.shi.co.jp/english/info/2024/6kgpsq0000003hz0.html</link><description>La société Sumitomo Heavy Industries, Ltd. a annoncé que des accès non autorisés ont eu lieu sur l'un de ses serveurs du groupe. L'enquête est en cours avec l'aide d'experts externes pour déterminer l'étendue des dommages et récupérer les systèmes. L'impact sur les performances commerciales est encore à évaluer, mais la société s'engage à fournir des mises à jour régulières.</description><pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Fournisseur de services responsable de la collecte des amendes en retard au Manitoba (CAN) autour du 04 décembre 2024.</title><link>https://www.cbc.ca/news/canada/manitoba/cyberattack-manitoba-justice-department-1.7403000</link><description>Un fournisseur de services tiers responsable de la collecte des amendes de justice en retard au Manitoba a été victime d'une cyberattaque, mais il n'y a actuellement aucune preuve que des informations personnelles aient été compromises. Le fournisseur de services travaille avec la province et une firme de cybersécurité pour contenir et atténuer l'incident et déterminer si des données supplémentaires ont été exposées. Les Manitobains ayant des amendes en retard peuvent contacter les tribunaux ou les numéros de téléphone fournis pour obtenir des informations sur les paiements.</description><pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Watsonville Community Hospital (USA) autour du 30 novembre 2024.</title><link>https://www.ksbw.com/article/watsonville-hospital-faces-prolonged-computer-outage/63098463</link><description>L'hôpital communautaire de Watsonville, en Californie, fait face à une panne informatique majeure qui dure depuis près d'une semaine, perturbant ses opérations et les soins aux patients. Les employés ont recours à des prescriptions et des dossiers médicaux sur papier pour pallier l'indisponibilité des systèmes électroniques. Les spécialistes en technologie de l'information travaillent à identifier la cause de la panne et à restaurer les systèmes, mais il faudra probablement plusieurs jours supplémentaires pour que le réseau informatique soit à nouveau opérationnel. L'attaque apparaît imputable à l'enseigne Termite.</description><pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Lebenshilfe Heinsberg (DEU) autour du 09 novembre 2024.</title><link>https://www.borncity.com/blog/2024/11/09/datenleck-bei-maschinen-handelsseite-ibz-handelswelt-de-lebenshilfe-heinsberg-mit-problemen/</link><description>La Lebenshilfe Heinsberg, une organisation d'aide aux personnes handicapées, a été victime d'une attaque de ransomware, ce qui a entraîné une panne technique et une indisponibilité de ses services par e-mail. L'attaque a été revendiquée plus tard sur le site vitrine de l'enseigne Termite.</description><pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Fuji Electric Indonesia (FEID) (IDN) autour du 27 novembre 2024.</title><link>https://cybersecuritynews.com/fuji-ransomware-breach/</link><description>Fuji Electric Indonesia a été victime d'une attaque par rançongiciel, qui a compromis des informations sensibles sur ses partenaires commerciaux, notamment des noms d'entreprises et des personnes en charge. L'entreprise a pris des mesures immédiates pour contenir l'attaque et enquêter sur l'incident, et elle a promis de notifier individuellement les partenaires commerciaux potentiellement affectés. Cette attaque souligne l'importance de mesures de cybersécurité robustes et de la vigilance continue pour protéger les données sensibles.</description><pubDate>Thu, 05 Dec 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Odessa (USA) autour du 20 novembre 2024.</title><link>https://www.firstalert7.com/2024/11/22/city-odessa-experiences-cyber-incident/</link><description>La ville d'Odessa au Texas a été victime d'une cyberattaque le 20 novembre, mais l'équipe de cybersécurité de la ville a réussi à détecter et à stopper l'attaque avant qu'elle ne cause des dommages. Les systèmes de la ville ont été mis hors ligne pour une journée pour s'assurer que tout fonctionnait normalement, et il est prévu que les services soient rétablis le 22 novembre. Aucune donnée des résidents n'a été volée et les paiements dus le 21 novembre ne seront pas considérés comme en retard.</description><pubDate>Thu, 05 Dec 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>New Westminster School District (CAN) autour du 26 novembre 2024.</title><link>https://www.newwestrecord.ca/local-news/cybersecurity-attack-causes-district-wide-network-outage-in-new-west-schools-9905806</link><description>Le district scolaire de New Westminster a été victime d'une cyberattaque, entraînant une panne de réseau à l'échelle du district et affectant les études des élèves. L'incident a été identifié le 26 novembre et a impliqué un accès non autorisé à ses systèmes par une partie externe inconnue. L'enquête est en cours, avec la participation d'experts en cybersécurité, et les autorités compétentes ont été notifiées.</description><pubDate>Thu, 05 Dec 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Bender UK (GBR) autour du 01 novembre 2024.</title><link>https://www.nwemail.co.uk/news/24768508.ulverston-manufacturing-firm-hit-cyberattack/</link><description>La société de fabrication électrique Bender UK, basée à Ulverston, a été victime d'une cyberattaque ciblée le 1er novembre, mais a affirmé que aucune donnée n'avait été divulguée. L'attaque a permis l'accès non autorisé à certaines parties de son réseau interne et de sa plateforme de gestion des affaires Sage, contenant des informations de projet, de commande et de gestion financière. L'enquête est en cours et la société a mis en place de nouvelles mesures de sécurité pour protéger ses systèmes.</description><pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>PIH Health (USA) autour du 01 décembre 2024.</title><link>https://www.whittierdailynews.com/2024/12/03/ransomware-virus-attack-on-pih-health-leads-to-network-shutdown-for-hospitals-in-downey-los-angeles-whittier/</link><description>L'hôpital PIH Health a été victime d'une attaque de ransomware qui a infecté son système informatique le 1er décembre, entraînant la fermeture de son réseau pour des raisons de sécurité. Les patients ne peuvent pas communiquer avec leurs prestataires de soins de santé et les services en personne sont maintenus, mais avec des procédures de fonctionnement en mode dégradé. Les enquêteurs travaillent à restaurer le réseau et à déterminer si des informations de patients ont été compromises.</description><pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Pembina Trails School Division (CAN) autour du 02 décembre 2024.</title><link>https://winnipeg.ctvnews.ca/pembina-trails-school-division-dealing-with-cyber-security-incident-classes-continuing-1.7132627</link><description>Le district scolaire de Pembina Trails fait face à une incident de cybersécurité, ayant entraîné la mise hors ligne de tous les téléphones et perturbé les services du réseau. Les équipes techniques ont pris des mesures immédiates pour résoudre le problème et une entreprise de gestion de la cybersécurité spécialisée dans les incidents critiques a été sollicitée pour enquêter et restaurer les services. Les classes continuent de fonctionner normalement, mais les utilisateurs du réseau sont invités à rester vigilants face à d'éventuels contenus suspects ou liens inconnus.</description><pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Fourlis Group (GRC) autour du 27 novembre 2024.</title><link>https://www.ekathimerini.com/economy/1255232/fourlis-group-hit-by-cyberattack-that-crippled-online-store-operation/</link><description>Le groupe Fourlis a été victime d'une cyberattaque par ransomware en novembre dernier, qui a affecté les opérations de ses entreprises en Grèce, Chypre, Bulgarie et Roumanie, notamment IKEA et Intersport. L'attaque a entraîné la fermeture de l'e-shop d'IKEA dans plusieurs pays et a causé des retards lors de la journée de shopping du Black Friday. Les équipes du groupe travaillent avec des partenaires externes pour résoudre l'incident et sécuriser les systèmes, mais aucune information supplémentaire n'a été fournie sur les attaquants ou leurs revendications financières.</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item></channel></rss>