<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Cyberattaques | Casualtek</title><link>https://raw.githubusercontent.com/Casualtek/Cyberwatch/main/cyberattaques.xml</link><description>Flux RSS de suivi, en Français, des cyberattaques rapportées dans la presse internationale. Maintenu par Valéry Rieß-Marchive (LeMagIT).</description><language>fr</language><lastBuildDate>Tue, 09 Dec 2025 00:00:00 -0000</lastBuildDate><item><title>Vereinigte Stadtwerke GmbH (DEU) autour du 15 novembre 2025.</title><link>https://herzogtum-direkt.de/index.php/2025/11/28/cyber-angriff-auf-vereinigte-stadtwerke-gmbh/</link><description>La Vereinigte Stadtwerke GmbH a été victime d'une attaque de hackers en novembre 2025, mais les systèmes critiques pour la fourniture de services publics n'ont pas été affectés. L'attaque a été détectée et stoppée rapidement, mais un flux de données partiel a eu lieu. L'entreprise prend des mesures pour prévenir de nouveaux accès et analyse les données compromises.</description><pubDate>Tue, 09 Dec 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Fürth, Bavière (DEU) autour du 05 décembre 2025.</title><link>https://www.nordbayern.de/fuerth/nach-cyberangriff-auf-stadt-furth-eindringliche-warnung-keine-akute-gefahr-fur-bevolkerung-1.14931064</link><description>La ville de Fürth a subi un cyberattaque sur sa infrastructure IT, mais aucune atteinte à la sécurité des citoyens n'a été constatée. Les autorités ont lancé une enquête et la ville met en garde contre les arnaques par e-mail. Les mesures de sécurité sont renforcées pour prévenir de futures attaques.</description><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>PES Energize (USA) autour du 04 décembre 2025.</title><link>https://dysruptionhub.com/pes-energize-cyber-incident-tennessee/</link><description>PES Energize, une entreprise de services publics à Pulaski, dans le Tennessee, a subi une attaque de cybersécurité qui a désactivé les téléphones et les systèmes informatiques. L'entreprise travaille avec des agences fédérales pour résoudre le problème. Les clients sont invités à utiliser des canaux de secours pour signaler les pannes et effectuer des paiements.</description><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Fargo Park District (USA) autour du 27 octobre 2025.</title><link>https://dysruptionhub.com/fargo-park-district-cyber-breach-north-dakota/</link><description>Le Fargo Park District a subi une faille de sécurité en octobre, qui a perturbé les téléphones, les emails et les systèmes internes, et une enquête est toujours en cours pour déterminer l'étendue de l'incident. Les résidents n'ont été informés que des semaines plus tard, et il est encore unclear si des données ont été exposées. Le district travaille avec des experts pour comprendre l'ampleur de l'incident et les résidents qui ont interagi avec le district à la fin octobre sont invités à surveiller leurs comptes bancaires et à être prudents avec les emails ou les appels non sollicités.</description><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Leavenworth, Kansas (USA) autour du 19 novembre 2025.</title><link>https://dysruptionhub.com/leavenworth-kansas-cyberattack-city-services/</link><description>La ville de Leavenworth au Kansas a subi une cyberattaque le 19 novembre, qui a perturbé les systèmes de facturation, de permis et d'embauche, mais les services d'urgence ne sont pas affectés. Les fonctionnaires travaillent pour résoudre les problèmes et ont mis en place des solutions temporaires pour les services publics. L'enquête se poursuit pour déterminer l'ampleur de l'attaque et les conséquences potentielles sur la sécurité des données.</description><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>YEM CHIO CO., LTD. (TWN) autour du 06 décembre 2025.</title><link>https://emops.twse.com.tw/server-java/t05sr01_1_e?&amp;isNew=Y&amp;seq_no=1&amp;spoke_time=150054&amp;spoke_date=20251208&amp;co_id=4306</link><description>Yem Chio a été victime d'une attaque de ransomware le 6 décembre 2025, mais aucune impact sur ses opérations n'a été constaté, les systèmes d'information sont en cours de restauration. La société renforce ses mécanismes de protection et continuera à surveiller de près son réseau et son infrastructure d'information. Aucune perte ou impact n'est actuellement prévu.</description><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>DePaoli Mosaic Company (USA) autour du 02 juillet 2025.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/2be33924-0ba2-4c87-8634-9d5b61e6f8ad.html</link><description>DePaoli Mosaic Company suffered a data breach on July 2, 2025, where personal information, including names, addresses, driver's licenses, and Social Security numbers, may have been exposed. The company is offering complimentary credit monitoring services to affected individuals. No evidence of fraudulent misuse of information has been reported.</description><pubDate>Sat, 06 Dec 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>HealthcareInteractive, Inc. (USA) autour du 22 juillet 2025.</title><link>https://ago.vermont.gov/document/2025-12-02-healthcare-interactive-data-breach-notice-consumers</link><description>HealthcareInteractive, Inc. suffered a security incident where an unauthorized actor copied certain files from their computer network between July 8, 2025, and July 12, 2025. The incident was discovered on or about July 22, 2025. The company is offering complimentary access to credit monitoring services.</description><pubDate>Sat, 06 Dec 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Barr and Barr (USA) autour du 04 septembre 2025.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/03ea62a4-21c1-46ee-bb2c-0fec4fdd2f6e.html</link><description>Barr &amp; Barr suffered a data breach where unknown actors accessed their computer network on September 4, 2025, and copied files containing personal information of 62 Maine residents. A cyberattack against Barr &amp; Barr was claimed by Akira on October 10.</description><pubDate>Fri, 05 Dec 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Gepa (DEU) autour du 23 novembre 2025.</title><link>https://taz.de/Cyberangriff-auf-Gepa/</link><description>Fin novembre, l’entreprise de commerce équitable GEPA à Wuppertal a subi une cyberattaque de type ransomware qui a paralysé son entrepôt, ses livraisons et ses réseaux locaux, chiffrant des données et provoquant un quasi-arrêt d’une semaine en pleine saison de Noël. L'entreprise indique que l’attaque était motivée par l’extorsion. Elle refusé de céder et a presque rétabli la logistique à pleine capacité. Mais elle doit rattraper cinq jours ouvrés perdus, ce qui est particulièrement difficile pour des produits sensibles au temps comme les calendriers de l’Avent.</description><pubDate>Thu, 04 Dec 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Dermatology Associates of Concord (USA) autour du 19 septembre 2025.</title><link>https://ago.vermont.gov/document/2025-12-02-dermatology-associates-concord-data-breach-notice-consumers</link><description>Dermatology Associates of Concord suffered a cyber-attack that resulted in unauthorized access to certain files within their network. The breach occurred between September 18, 2025, and September 19, 2025. An attack against Dermatology Associates was claimed by Anubis on November 6.</description><pubDate>Thu, 04 Dec 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Blytheco, Inc. (USA) autour du 26 août 2025.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/2bbea054-30bb-4243-a4d3-4fdc2c78fbc7.html</link><description>Blytheco, Inc. experienced a network security incident where an unauthorized third-party accessed their network environment, potentially exposing personal information. The incident occurred on or about August 26, 2025, and a data file of potentially impacted individuals was finalized on November 7, 2025. An attack against Blytheco was claimed by Qilin on September 3.</description><pubDate>Thu, 04 Dec 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Waterborne Environmental, Inc. (USA) autour du 21 septembre 2025.</title><link>https://ago.vermont.gov/document/2025-11-26-waterborne-environmental-data-breach-notice-consumers</link><description>Waterborne Environmental, Inc. suffered a ransomware attack on September 21, 2025, which may have exposed personal information of its customers, including names, dates of birth, addresses, driver's license numbers, Social Security numbers, passport numbers, and benefits information. An attack against Waterborne Environmental was claimed by Play on October 3.</description><pubDate>Thu, 04 Dec 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Gap International, Inc. (USA) autour du 22 juillet 2025.</title><link>https://ago.vermont.gov/document/2025-11-28-gap-international-data-breach-notice-consumers</link><description>Gap International, Inc. experienced a network disruption on July 22, 2025, which led to unauthorized access to certain files containing personal information. The affected data included names, Social Security numbers, driver's license or state ID numbers, medical information, and health insurance information. The company has taken steps to enhance security and provide credit monitoring services to affected individuals.</description><pubDate>Thu, 04 Dec 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Catholic Charities of the Diocese of Albany (USA) autour du 30 juillet 2025.</title><link>https://ago.vermont.gov/document/2025-11-26-catholic-charities-diocese-albany-data-breach-notice-consumers</link><description>Catholic Charities of the Diocese of Albany suffered a data breach due to unauthorized access to their network between March 29, 2025, and July 31, 2025. The breach may have involved names and other personal data. A cyberattack against the Catholic Charities of the Diocese of Albany was claimed by Pear on September 14.</description><pubDate>Thu, 04 Dec 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Dealerholding Van Mossel (NLD) autour du 02 décembre 2025.</title><link>https://www.automotive-online.nl/management/merkkanaal/2025/12/03/dealerholding-van-mossel-getroffen-door-cyberaanval-weten-nog-niet-of-er-info-is-buitgemaakt/</link><description>Dealerholding Van Mossel a été victime d'une cyberattaque, l'entreprise a pris des mesures pour protéger ses systèmes. Les détails de l'attaque ne sont pas encore connus, notamment si des informations ont été compromises. L'entreprise a déconnecté certaines parties de ses systèmes pour prévenir d'éventuels dommages.</description><pubDate>Thu, 04 Dec 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Rochester Philharmonic Orchestra (USA) autour du 15 octobre 2025.</title><link>https://13wham.com/news/local/rochester-philharmonic-orchestra-normal-operations-resumed-after-cyber-attack</link><description>Le Rochester Philharmonic Orchestra a subi une attaque informatique en octobre, mais les opérations normales ont repris après la résolution des problèmes de réseau. Les données de transactions des donateurs et des spectateurs n'ont pas été affectées, mais l'enquête se poursuit pour déterminer si d'autres données sensibles ont été touchées. L'orchestre a mis en place des mesures de sécurité pour limiter l'impact de l'incident, qui a été revendiqué le 25 novembre par Akira.</description><pubDate>Wed, 03 Dec 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Truenorth Corporation (PRI) autour du 28 novembre 2025.</title><link>https://www.primerahora.com/noticias/gobierno-politica/notas/tres-agencias-afectadas-por-ataque-cibernetico-en-semana-de-accion-de-gracias/</link><description>Truenorth Corporation, une entreprise qui fournit des services de technologie à 14 agences gouvernementales, a subi une attaque cybernétique pendant la semaine de l'Action de Gracias, affectant le Département de l'Éducation, l'Administration des assurances de santé et la Corporation du fonds d'assurance de l'État. L'attaque n'a pas eu de conséquences majeures et les pirates n'ont pas pu accéder aux bases de données des agences affectées. Les services de l'entreprise de technologie PRITS ont aidé à stopper l'attaque.</description><pubDate>Wed, 03 Dec 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>NCFE (GBR) autour du 28 novembre 2025.</title><link>https://www.ncfe.org.uk/servicecontinuity/</link><description>L'organisation NCFE a subi une attaque de cybersécurité, ce qui a entraîné une interruption de ses systèmes et de ses services. Les équipes de NCFE travaillent pour résoudre le problème et rétablir les services dès que possible. Les évaluations et les résultats sont affectés, mais les équipes de NCFE s'efforcent de minimiser les retards et les inconvénients. (via eCrime.ch)</description><pubDate>Wed, 03 Dec 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Ministerstvo hospodárstva SR (SVK) autour du 02 décembre 2025.</title><link>https://koktejl.azet.sk/clanok/YLgOVSc/poplach-na-ministerstve-migal-potvrdil-kyberneticky-utok/</link><description>La ministre Samuel Migaľ a annoncé que l'unité gouvernementale de cybersécurité CSIRT intervient au ministère de l'économie de la République slovaque en raison d'une attaque contre les serveurs. Les détails ne peuvent pas être divulgués pour ne pas compromettre l'enquête. L'unité CSIRT est une équipe de réponse aux incidents de sécurité informatique créée pour résoudre les incidents de sécurité informatique en Slovaquie.</description><pubDate>Wed, 03 Dec 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item></channel></rss>