<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Cyberattaques | Casualtek</title><link>https://raw.githubusercontent.com/Casualtek/Cyberwatch/main/cyberattaques.xml</link><description>Flux RSS de suivi, en Français, des cyberattaques rapportées dans la presse internationale. Maintenu par Valéry Rieß-Marchive (LeMagIT).</description><language>fr</language><lastBuildDate>Thu, 19 Jun 2025 00:00:00 -0000</lastBuildDate><item><title>Asheville Eye Associates, PLLC (USA) autour du 18 novembre 2024.</title><link>https://mm.nh.gov/files/uploads/doj/remote-docs/asheville-eye-associates-20250613.pdf</link><description>Asheville Eye Associates (AEA) a détecté et stoppé une faille de sécurité dans son réseau le 18 novembre 2024. Une partie non autorisée a accédé à leur réseau et a acquis certains fichiers de leurs systèmes. AEA a mené une enquête approfondie et a déterminé que des informations personnelles, notamment des numéros de sécurité sociale, avaient été compromises.</description><pubDate>Thu, 19 Jun 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Mity, Inc. (USA) autour du 06 mars 2024.</title><link>https://www.ag.idaho.gov/content/uploads/2025/02/01-27-2025-Mity-Inc.pdf</link><description>Le 6 mars 2024, Mity Inc. a découvert un incident de sécurité lié à une attaque par rançongiciel ayant compromis ses systèmes informatiques. Le 1er octobre 2024, il a été confirmé que des informations personnelles avaient été affectées. Les données potentiellement concernées incluent le nom, l’adresse, le numéro de sécurité sociale et les informations d’assurance sociale.</description><pubDate>Thu, 19 Jun 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>American Falls School District (USA) autour du 31 mars 2025.</title><link>https://www.ag.idaho.gov/content/uploads/2025/04/UTF-8AFSD-ID-AG-Notice120780899.pdf</link><description>Le 31 mars 2025, AFSD a confirmé qu’un incident de rançongiciel affectait son réseau informatique. L'organisation a immédiatement collaboré avec des avocats spécialisés et une société de cybersécurité pour contenir l’attaque, restaurer ses systèmes et en évaluer l’ampleur. Les forces de l’ordre fédérales ont été informées et une enquête est en cours.</description><pubDate>Thu, 19 Jun 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Potomac and Rappahannock Transportation Commission (USA) autour du 11 décembre 2024.</title><link>https://www.ag.idaho.gov/content/uploads/2025/06/Potomac-and-Rappahannock-Transportation-Commission.pdf</link><description>Le 11 décembre 2024, la Potomac and Rappahannock Transportation Commission a découvert qu’elle avait été victime d’une attaque par rançongiciel. L’équipe dirigeante, le service informatique et des experts en cybersécurité ont immédiatement lancé une enquête, sécurisé les données personnelles et protégé le réseau. L’enquête a révélé que des pirates ont accédé aux serveurs via le VPN SonicWall SSL et ont pu extraire un volume limité de données avant d’être détectés.</description><pubDate>Thu, 19 Jun 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>IKT-Ost AöR (DEU) autour du 18 juin 2025.</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/mecklenburg-vorpommern/haff-mueritz/vermutlich-hackerangriff-auf-schulen-in-demmin-und-neustrelitz,mvregioneubrandenburg-112.html</link><description>Un cyberattaque a visé les systèmes informatiques de plusieurs écoles dans les villes de Demmin et Neustrelitz, en Allemagne, provoquant des perturbations dans l'utilisation des appareils électroniques. Les écoles touchées incluent le Regionalen Beruflichen Bildungszentrum, la Förderschule Neustrelitz et le Goethe-Gymnasium Demmin. Les autorités enquêtent sur l'incident et travaillent à rétablir les services.</description><pubDate>Thu, 19 Jun 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Banque Sol (AGO) autour du 03 juin 2025.</title><link>https://angop.ao/fr/noticias/economia/banco-sol-confirma-ataque-cibernetico-e-diz-que-dados-estao-seguros</link><description>La Banque Sol a été la cible d'une cyber-attaque il y a deux semaines, mais a pu empêcher que le système central ne soit affecté grâce à ses outils de défense contre les cyber-menaces. La banque a confirmé l'intégrité des données des clients et regrette les inconvénients causés à certains clients. La sécurité des informations personnelles et financières est la principale priorité de la Banque Sol.</description><pubDate>Thu, 19 Jun 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Vertel (AUS) autour du 13 juin 2025.</title><link>https://www.cyberdaily.au/security/12262-exclusive-aussie-msp-vertel-confirms-space-bears-ransomware-attack</link><description>La société australienne de services gérés Vertel a été victime d'une attaque de ransomware par le groupe Space Bears, qui a exfiltré des données sensibles. L'entreprise a confirmé l'incident et travaille avec des experts en cybersécurité pour comprendre l'étendue de l'attaque. Les hackers menacent de publier les données volées d'ici la fin juin si un ransom n'est pas payé.</description><pubDate>Thu, 19 Jun 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Mower County (USA) autour du 18 juin 2025.</title><link>https://www.austindailyherald.com/2025/06/mower-county-systems-down-after-ransomware-attack/</link><description>Mower County a subi une attaque de ransomware, ce qui a entraîné la fermeture de la plupart de ses systèmes. Les spécialistes en informatique du comté travaillent pour résoudre le problème et espèrent rétablir la plupart des fonctions d'ici vendredi. Les ressources d'urgence telles que le 911 continuent de fonctionner.</description><pubDate>Thu, 19 Jun 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Eckert Seamans Cherin &amp; Mellott, LLC (USA) autour du 17 avril 2025.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/de6640e0-abfe-4d3f-b360-899e7aa88a61.html</link><description>Eckert Seamans Cherin &amp; Mellott, LLC a subi un incident de cybersécurité impliquant des informations personnelles de certains individus, notamment des anciens élèves de l'Université Wheeling Jesuit. L'incident a été découvert le 17 avril 2025 et a fait l'objet d'une enquête immédiate. Les informations personnelles compromises incluent des données telles que le nom, l'adresse et les informations de contact. En réponse à cet incident, Eckert Seamans offre un service de surveillance d'identité gratuit pendant un an aux personnes affectées, ainsi que des conseils pour protéger leurs informations personnelles. Les individus concernés sont invités à contacter Experian pour activer leur adhésion au service de surveillance d'identité et à prendre des mesures pour protéger leurs informations personnelles.</description><pubDate>Thu, 19 Jun 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>On Q Financial (USA) autour du 20 février 2024.</title><link>https://agportal-s3bucket.s3.amazonaws.com/databreach/BreachA28496.pdf</link><description>Le 20 février 2024, On Q Financial a reçu une notification de ConnectWise, un fournisseur de logiciels et de services informatiques, concernant une vulnérabilité dans son produit ScreenConnect, un programme utilisé par On Q Financial pour l’accès à distance à son réseau informatique. En réponse à cette alerte, On Q Financial a immédiatement corrigé et mis à jour l’application, puis lancé une enquête. Celle-ci a révélé une activité suspecte ayant transité par l’application ScreenConnect.</description><pubDate>Wed, 18 Jun 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Prudential Financial (USA) autour du 05 février 2024.</title><link>https://agportal-s3bucket.s3.amazonaws.com/databreach/BreachA28804.pdf</link><description>Le 5 février 2024, Prudential a détecté un accès non autorisé de la part d’un tiers à certains de ses systèmes et données. L’entreprise a immédiatement activé son plan de réponse à incident et lancé une enquête avec l’aide d’experts en cybersécurité externes, tout en informant les autorités compétentes. L’enquête a révélé qu’un acteur malveillant avait accédé au réseau de Prudential le 4 février 2024 et avait extrait un petit pourcentage de données personnelles.</description><pubDate>Wed, 18 Jun 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Hypertension Nephrology Associates, P.C. (USA) autour du 06 février 2024.</title><link>https://agportal-s3bucket.s3.amazonaws.com/databreach/BreachA29253.pdf</link><description>Le 6 février 2024, le cabinet médical a découvert qu’il faisait l’objet d’une attaque par extorsion, après la découverte d’une note sur ses systèmes informatiques. Une enquête a été immédiatement lancée avec l’aide d’experts en cybersécurité, révélant que les cybercriminels avaient accédé aux systèmes entre le 20 janvier et le 6 février 2024. Des données concernant d’anciens et actuels patients ont été exfiltrées, et par mesure de précaution, toutes les informations sont considérées comme compromises.</description><pubDate>Wed, 18 Jun 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>TRC Talent Solutions (USA) autour du 12 avril 2024.</title><link>https://agportal-s3bucket.s3.amazonaws.com/databreach/BreachA29258.pdf</link><description>Le 12 avril 2024, TRC a détecté une activité suspecte sur certains de ses systèmes informatiques, incluant le chiffrement de fichiers. TRC a immédiatement sécurisé son environnement, lancé une enquête et informé les autorités fédérales. L’enquête a révélé qu’un acteur inconnu avait accédé à certains systèmes entre le 25 mars et le 12 avril 2024, et pourrait y avoir consulté ou copié des informations ; une analyse est en cours pour identifier les données personnelles potentiellement concernées.</description><pubDate>Wed, 18 Jun 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Holstein Association USA (USA) autour du 05 mai 2024.</title><link>https://agportal-s3bucket.s3.amazonaws.com/databreach/BreachA29637.pdf</link><description>Le 5 mai 2024, Holstein a détecté une activité potentiellement non autorisée sur son réseau informatique et a immédiatement lancé une enquête, tout en prenant des mesures pour contenir l’incident et rétablir ses opérations. L’entreprise a informé les autorités et fait appel à des experts en cybersécurité pour évaluer la situation. Le 13 mai 2024, ces experts ont confirmé qu’un tiers non autorisé avait accédé à certaines données du réseau de Holstein et les avait exfiltrées ; une analyse approfondie a ensuite été menée pour identifier les personnes concernées et les informations compromises.</description><pubDate>Wed, 18 Jun 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>DG3 (USA) autour du 19 mars 2024.</title><link>https://agportal-s3bucket.s3.amazonaws.com/databreach/BreachA29971.pdf</link><description>DG3, un fournisseur spécialisé dans les services d’impression, de publipostage et de communication, a détecté vers le 19 mars 2024 une activité suspecte sur certains systèmes réseau, révélant un incident cybernétique. DG3 a immédiatement lancé une enquête avec des experts en criminalistique pour déterminer la nature et l’étendue de l’incident. L’enquête a révélé qu’entre le 5 et le 22 février 2024, certaines informations personnelles ont été consultées et/ou copiées.</description><pubDate>Wed, 18 Jun 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>T&amp;B Inc. (USA) autour du 31 janvier 2024.</title><link>https://agportal-s3bucket.s3.amazonaws.com/databreach/BreachA30230.pdf</link><description>Nous avons récemment appris qu’un incident de sécurité est survenu le 31 janvier 2024, lorsqu’un acteur non autorisé a pu accéder à certains fichiers de notre réseau et les exfiltrer.</description><pubDate>Wed, 18 Jun 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Ellensburg School District (USA) autour du 19 juillet 2023.</title><link>https://agportal-s3bucket.s3.amazonaws.com/databreach/BreachA30284.pdf</link><description>Vers le 19 juillet 2023, le district scolaire d’Ellensburg a subi une perturbation réseau affectant certains systèmes. Dès la découverte, Ellensburg a pris des mesures immédiates et engagé des spécialistes externes pour enquêter sur la nature et l’étendue de l’incident. L’enquête approfondie a révélé qu’un acteur non autorisé avait peut-être accédé à une quantité limitée d’informations entre le 18 et le 19 juillet 2023, et en raison de la complexité de l’incident, la containment, l’analyse médico-légale, l’identification et la revue des données affectées ont pris du temps.</description><pubDate>Wed, 18 Jun 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Insurance Agency Marketing Services (USA) autour du 03 mai 2024.</title><link>https://agportal-s3bucket.s3.amazonaws.com/databreach/BreachA30611.pdf</link><description>IAMS a découvert qu’entre le 1er mars et le 3 mai 2024, un tiers non autorisé a accédé à distance à certains de ses systèmes informatiques, accédant ainsi à des fichiers contenant des informations personnelles. Dès la détection de l’incident, IAMS a fait appel à des experts en cybersécurité pour remédier à la situation, approfondir l’enquête et déterminer l’étendue de l’incident. Cette notification n’a pas été retardée par une enquête des forces de l’ordre.</description><pubDate>Wed, 18 Jun 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>DICK’S Sporting Goods (USA) autour du 21 août 2024.</title><link>https://agportal-s3bucket.s3.amazonaws.com/databreach/BreachA30601.pdf</link><description>Le 21 août 2024, DICK’S a découvert un accès non autorisé à ses systèmes d’information, incluant des parties contenant des informations confidentielles. Dès la détection de l’incident, l’entreprise a lancé une enquête interne, interrompu l’accès non autorisé, corrigé les systèmes affectés et cherché à déterminer si des données clients ou employé avaient été compromises. L’incident a également été signalé aux autorités fédérales et à certains régulateurs étatiques.</description><pubDate>Wed, 18 Jun 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>KemperSports (USA) autour du 01 avril 2024.</title><link>https://agportal-s3bucket.s3.amazonaws.com/databreach/BreachA30498.pdf</link><description>Le 1er avril 2024, KemperSports a détecté une activité suspecte sur son réseau informatique. L’entreprise a immédiatement lancé une enquête qui a révélé qu’elle avait été victime d’une cyberattaque, avec un accès à certains systèmes contenant des informations personnelles protégées. KemperSports a examiné en détail les systèmes et les fichiers pour identifier les données concernées et informer les personnes impactées, bien qu’aucun cas de vol d’identité ou de fraude n’ait été constaté à ce jour.</description><pubDate>Wed, 18 Jun 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item></channel></rss>