<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Cyberattaques | Casualtek</title><link>https://raw.githubusercontent.com/Casualtek/Cyberwatch/main/cyberattaques.xml</link><description>Flux RSS de suivi, en Français, des cyberattaques rapportées dans la presse internationale. Maintenu par Valéry Rieß-Marchive (LeMagIT).</description><language>fr</language><lastBuildDate>Fri, 21 Nov 2025 00:00:00 -0000</lastBuildDate><item><title>Fowler Elementary School District 45 (USA) autour du 03 mai 2025.</title><link>https://ago.vermont.gov/document/2025-11-18-fowler-elementary-school-district-45-data-breach-notice-consumers</link><description>Fowler Elementary School District 45 suffered a ransomware attack on its network via internet social engineering, potentially exposing affected individuals' personal information. The incident occurred on or about May 3, 2025. A cyberattack against the school district was claimed by Interlock on the same day.</description><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Cleveland County Sheriff's Office (USA) autour du 20 novembre 2025.</title><link>https://dysruptionhub.com/cleveland-county-sheriff-ransomware-okla/</link><description>Le bureau du shérif du comté de Cleveland en Oklahoma a été victime d'une attaque de ransomware qui a touché certaines parties de son système informatique interne, mais n'a pas perturbé les services de sécurité publique. Les responsables ont indiqué que les services de sécurité publique n'ont pas été interrompus et que les députés continuent de répondre aux appels. L'incident est toujours en cours d'investigation et les responsables partageront des mises à jour lorsque plus d'informations seront disponibles.</description><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Attleboro (USA) autour du 20 novembre 2025.</title><link>https://www.wpri.com/news/local-news/se-mass/cybersecurity-incident-disrupts-online-services-in-attleboro/</link><description>La ville d'Attleboro a subi une faille de sécurité informatique qui a mis hors service plusieurs systèmes technologiques, y compris les lignes téléphoniques et les services de messagerie électronique. Les services de sécurité publique fonctionnent normalement et les résidents peuvent toujours appeler le 911 en cas d'urgence. La ville travaille avec des spécialistes de la cybersécurité pour déterminer la cause et rétablir les services.</description><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Paramount Health Services &amp; Insurance TPA Private Ltd (IND) autour du 19 novembre 2025.</title><link>https://www.cnbctv18.com/market/stocks/medi-assist-healthcare-services-share-price-says-subsidiary-paramount-tpa-faced-cyber-incident-systems-restored-19767014.htm</link><description>Medi Assist Healthcare Services Ltd a signalé qu'une filiale, Paramount Health Services &amp; Insurance TPA Private Ltd, a subi une faille de sécurité affectant certains de ses systèmes et services. L'incident a été limité à l'infrastructure de Paramount TPA et n'a pas eu d'impact sur Medi Assist ou ses autres filiales. (via eCrime.ch))</description><pubDate>Thu, 20 Nov 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Pillsbury Winthrop Shaw Pitman LLP (USA) autour du 15 avril 2025.</title><link>https://www.emeryreddy.com/blog/data-breach/pillsbury-winthrop-shaw-pitman-llp-data-breach</link><description>Pillsbury Winthrop Shaw Pitman LLP a fait état d'une cyberattaque sophistiquée ayant entraîné l'accès non autorisé à des informations personnelles et financières sensibles. La faille a été découverte après une analyse approfondie plus tard dans l'année. Les personnes touchées ont reçu des lettres de notification et ont été proposées des services de surveillance de crédit et de protection contre le vol d'identité.</description><pubDate>Thu, 20 Nov 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>太興集團 (HKG) autour du 18 novembre 2025.</title><link>https://www.stheadline.com/realtime-finance/3519614/%E5%A4%AA%E8%88%88%E9%81%AD%E7%B6%B2%E7%B5%A1%E6%94%BB%E6%93%8A-%E7%A8%B1%E5%B7%B2%E5%A0%B1%E5%91%8A%E5%9F%B7%E6%B3%95%E9%83%A8%E9%96%80-%E6%9A%AB%E7%84%A1%E8%B7%A1%E8%B1%A1%E9%A1%AF%E7%A4%BA%E9%A1%A7%E5%AE%A2%E8%B3%87%E6%96%99%E5%A4%96%E6%B4%A9</link><description>Le groupe Taï Hing a été victime d'une attaque de sécurité informatique, ce qui a provoqué des perturbations dans l'utilisation de son application et des coupons électroniques. L'entreprise a déclaré l'incident aux autorités et a mis en place une équipe pour enquêter et améliorer la sécurité de ses systèmes. Pour le moment, il n'y a aucune preuve de fuite de données personnelles des clients.</description><pubDate>Thu, 20 Nov 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>WEL Companies, Inc. (USA) autour du 31 janvier 2025.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/f88bb0ee-a9ad-47eb-92d8-7e0a47984cd6.html</link><description>WEL Companies, Inc. experienced a data security incident where certain data stored on its network may have been accessed or acquired without authorization. The incident occurred on January 31, 2025, and affected personal information of 515 Maine residents. An attack against WEL Companies was claimed by RansomHub on February 25.</description><pubDate>Thu, 20 Nov 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Telcom Insurance Group (USA) autour du 26 mai 2025.</title><link>https://ago.vermont.gov/document/2025-11-19-telcom-insurance-group-data-breach-notice-consumers</link><description>Telcom Insurance Group suffered a data breach, prompting the company to offer credit monitoring services to affected individuals. The breach led to the exposure of sensitive information, and the company is working to maintain protection of the affected data. The attack was claimed by Lynx on June 23.</description><pubDate>Thu, 20 Nov 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Tung Ho Textile Co., Ltd. (TWN) autour du 19 novembre 2025.</title><link>https://emops.twse.com.tw/server-java/t05sr01_1_e?&amp;isNew=Y&amp;seq_no=1&amp;spoke_time=173241&amp;spoke_date=20251119&amp;co_id=1414</link><description>Tung Ho Textile Co., Ltd. a été victime d'une attaque cybernétique, mais les prévisions préliminaires indiquent que l'impact sur les opérations de l'entreprise devrait être minime, les mécanismes de défense de cybersécurité ont été activés et des experts externes sont impliqués pour gérer la situation.</description><pubDate>Thu, 20 Nov 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Plainview Volunteer Fire Department (USA) autour du 09 août 2025.</title><link>https://ago.vermont.gov/document/2025-11-14-plainview-volunteer-fire-department-data-breach-notice-consumers</link><description>Plainview Volunteer Fire Department suffered a data security incident on or about August 9, 2025. The investigation found suspicious activity within their network environment. A cyberattack against the Plainview Volunteer Fire Department was claimed by RansomHouse on October 1st.</description><pubDate>Wed, 19 Nov 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>NAHGA Claims Services (USA) autour du 10 avril 2025.</title><link>https://ago.vermont.gov/document/2025-11-17-nahga-claims-services-data-breach-notice-consumers</link><description>NAHGA Claims Services experienced a data security incident involving unauthorized access to their network systems, potentially affecting personal information between April 8, 2025, and April 11, 2025. An investigation determined that certain files may have been acquired without authorization. The affected information may have included names and other data elements.</description><pubDate>Wed, 19 Nov 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Murphy, Pearson, Bradley &amp; Feeney, APC (USA) autour du 10 avril 2025.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/2f5a70e9-23f3-4901-bbbe-162434e795e1.html</link><description>A data security incident occurred on MPBF's network, potentially exposing personal information of certain individuals. The incident was discovered on April 10, 2025, and MPBF has no evidence of the misuse of any potentially impacted information. A cyberattack against MPBF was claimed by Akira on May 22.</description><pubDate>Wed, 19 Nov 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Rainbow Communications (USA) autour du 16 novembre 2025.</title><link>https://dysruptionhub.com/kansas-telecom-cyber-event-disrupts-rainbow-phone-lines/</link><description>Rainbow Communications, un fournisseur de services de télécommunications, a subi un événement de cybersécurité qui a perturbé ses services de téléphone et de PBX dans le nord-est du Kansas. L'entreprise travaille à restaurer les services et a mis en place une ligne d'assistance temporaire pour les clients. Les causes de l'incident et les détails sur les données compromises ne sont pas encore connus.</description><pubDate>Wed, 19 Nov 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Stadtwerke Detmold (DEU) autour du 16 novembre 2025.</title><link>https://www.csoonline.com/article/4091972/stadtwerke-detmold-von-hackerangriff-betroffen.html</link><description>Les systèmes informatiques de la société de services publics Stadtwerke Detmold ont été victimes d'une cyberattaque, entraînant une panne complète de leurs services en ligne et de leurs communications téléphoniques et par e-mail. La société assure que les services de base tels que l'eau, l'électricité, le gaz et la chaleur sont toujours disponibles. Les autorités enquêtent actuellement sur l'incident pour déterminer si des données client ont été compromises.</description><pubDate>Tue, 18 Nov 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Tocqueville Asset Management (USA) autour du 18 février 2024.</title><link>https://ago.vermont.gov/document/2025-11-13-tocqueville-asset-management-data-breach-notice-consumers</link><description>Tocqueville Asset Management suffered a data breach, resulting in the potential misuse of personal information. The breach affected 27 Rhode Island residents. The organization has taken steps to remediate the incident and provide credit monitoring services to affected individuals.</description><pubDate>Tue, 18 Nov 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Greer Commission of Public Works (USA) autour du 26 juin 2025.</title><link>https://ago.vermont.gov/document/2025-11-14-greer-commission-public-works-data-breach-notice-consumers</link><description>Greer CPW suffered a data breach where an unauthorized individual copied certain information from their network environment. The breach occurred on June 19, 2025, and was discovered on June 26, 2025. The potentially impacted information included personal and sensitive data.</description><pubDate>Tue, 18 Nov 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Consero Global LLC (USA) autour du 04 juillet 2025.</title><link>https://ago.vermont.gov/document/2025-11-15-consero-global-solutions-data-breach-notice-consumers</link><description>Consero Global LLC suffered a data breach, providing its customers with complimentary credit monitoring services and identity protection. The breach led to the offer of free services, including credit monitoring, dark web monitoring, and identity theft insurance. Customers were required to enroll within 90 days to receive the services.</description><pubDate>Tue, 18 Nov 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Window to the World Communications Inc. (USA) autour du 02 juillet 2025.</title><link>https://ago.vermont.gov/document/2025-11-17-window-world-communications-data-breach-notice-consumers</link><description>Window to the World Communications Inc. suffered a data breach where an unauthorized third party accessed certain systems and exfiltrated data. The breach was discovered on July 2, 2025, and the company has taken measures to contain the incident. The investigation has not identified any fraudulent use of personal information as a result of this incident.</description><pubDate>Tue, 18 Nov 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Drivestream (USA) autour du 09 décembre 2024.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/5f5a97f0-abf7-477a-b026-67c68f617a02.html</link><description>Drivestream, Inc. suffered a data breach between December 4, 2024, and December 9, 2024, where an unauthorized actor accessed certain systems and potentially exfiltrated data. The breach may have exposed name, Social Security number, and financial account information. An attack against Drivestream was claimed by Akira on January 7, 2025.</description><pubDate>Tue, 18 Nov 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Donelan's Supermarkets, Inc. (USA) autour du 14 août 2025.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/7eb4aa2c-384b-4a1f-b232-fb8853876ba9.html</link><description>Donelan's Supermarkets experienced a network security incident where an unauthorized third-party accessed their network environment, potentially exposing personal information of customers. The incident occurred on or about August 14, 2025, and was discovered on the same date. The company is providing identity monitoring services to affected customers.</description><pubDate>Tue, 18 Nov 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item></channel></rss>