<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Cyberattaques | Casualtek</title><link>https://raw.githubusercontent.com/Casualtek/Cyberwatch/main/cyberattaques.xml</link><description>Flux RSS de suivi, en Français, des cyberattaques rapportées dans la presse internationale. Maintenu par Valéry Rieß-Marchive (LeMagIT).</description><language>fr</language><lastBuildDate>Tue, 10 Jun 2025 00:00:00 -0000</lastBuildDate><item><title>Elite Advanced Laser Corporation (TWN) autour du 16 mai 2025.</title><link>https://emops.twse.com.tw/server-java/t05sr01_1_e?&amp;isNew=Y&amp;seq_no=1&amp;spoke_time=162017&amp;spoke_date=20250609&amp;co_id=3450</link><description>La société a subi une attaque de ransomware le 19 janvier, puis une autre le 16 mai, mais n'a pas signalé d'impact significatif sur ses opérations. La société a lancé une enquête approfondie et renforce la sécurité de ses systèmes. Aucun impact financier ou opérationnel significatif n'est prévu.</description><pubDate>Tue, 10 Jun 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>ERIE (USA) autour du 09 juin 2025.</title><link>https://www.erieinsurance.com/support-center/notice</link><description>ERIE a connu une panne de réseau qui affecte ses systèmes, les ressources disponibles travaillent pour rétablir l'accès le plus rapidement possible, les propriétaires de police peuvent contacter leur agent ou l'équipe de première notification de perte d'ERIE, les services en ligne et de gestion de la clientèle ne sont pas encore opérationnels. (via eCrime.ch)</description><pubDate>Mon, 09 Jun 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>AMI Group of Companies (USA) autour du 03 juin 2025.</title><link>https://databreaches.net/2025/06/09/ami-group-travel-tours-notice-of-ransomware-attack/</link><description>AMI Group of Companies a été victime d'une attaque de ransomware orchestrée par le groupe de menace internationale APT73, mais aucune rançon n'a été demandée ou payée et les plateformes existantes de l'entreprise restent opérationnelles et sécurisées. L'incident concerne uniquement les systèmes prévus pour être mis en ligne en juillet. L'entreprise travaille avec le FBI pour renforcer sa posture de cybersécurité et mener l'enquête.</description><pubDate>Mon, 09 Jun 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>United Natural Foods, Inc. (USA) autour du 05 juin 2025.</title><link>https://www.sec.gov/Archives/edgar/data/1020859/000102085925000021/unfi-20250605.htm</link><description>United Natural Foods, Inc. a subi une activité non autorisée sur certains de ses systèmes informatiques, ce qui a temporairement impacté sa capacité à remplir et à distribuer les commandes des clients. L'entreprise travaille activement pour évaluer, atténuer et remédier à l'incident avec l'aide de professionnels de la cybersécurité tiers. L'enquête pour évaluer l'impact et la portée de l'incident est toujours en cours.</description><pubDate>Mon, 09 Jun 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Digital Forest (FRA) autour du 06 mars 2025.</title><link>https://www.facebook.com/story.php?story_fbid=122191063136126233&amp;id=61553786996231</link><description>L'hébergeur Digital Forest a été victime d'un acte malveillant qui a affecté ses clients pendant plusieurs jours. Certains faisaient état de 5 jours d'indisponibilité quand d'autres indiquait que la situation était résolue au 11 mars.</description><pubDate>Sat, 07 Jun 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>General Registry at Belize’s High Court (BLZ) autour du 07 juin 2025.</title><link>https://www.breakingbelizenews.com/2025/06/07/belize-high-court-registry-paralyzed-by-cyberattack/</link><description>Une faille de sécurité majeure a forcé le Registre général de la Haute Cour du Belize à cesser ses activités, en raison d'une attaque de ransomware qui a rendu les systèmes principaux inopérants. Le personnel de la cour a été invité à éteindre ses ordinateurs pendant que des experts évaluent les dégâts et tentent d'empêcher de nouvelles infiltrations. Les services sont au point mort, à l'exception d'une plateforme de dépôt électronique qui reste en ligne.</description><pubDate>Sat, 07 Jun 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Mastery Charter High School (USA) autour du 15 septembre 2024.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/1a2f7e23-e6a7-448f-b7a4-f2a875c0da1b.html</link><description>Mastery Charter High School a subi une faille de sécurité en septembre 2024, ce qui a potentiellement compromis les informations personnelles de certaines personnes. L'école a pris des mesures pour enquêter et remédier à la situation, notamment en engageant des experts en cybersécurité et en signalant l'incident aux autorités fédérales. L'attaque a été revendiquée par DragonForce le 29 octobre 2024.</description><pubDate>Sat, 07 Jun 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Cumberland County Hospital (USA) autour du 03 avril 2025.</title><link>https://www.hipaajournal.com/cumberland-county-hospital-cyberattack/</link><description>Cumberland County Hospital a subi une attaque de ransomware qui a affecté 36 659 patients, les informations personnelles et médicales ont été compromises. L'hôpital a immédiatement pris des mesures pour contenir l'incident et a offert des services de surveillance de crédit et de protection contre la fraude d'identité aux personnes touchées. Les groupes de ransomware ont également revendiqué des attaques contre d'autres établissements de santé.</description><pubDate>Fri, 06 Jun 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Lexington-Richland School District Five (USA) autour du 05 juin 2025.</title><link>https://www.wistv.com/2025/06/05/lexington-richland-five-school-district-suffers-security-breach/</link><description>Le district scolaire Lexington-Richland Five a subi une cyberattaque majeure, ce qui a retardé les primes de rétention pour les employés. Le district a lancé une enquête et travaille avec les forces de l'ordre et des spécialistes tiers pour déterminer la nature et l'étendue de l'incident. Les employés ont été informés que les paiements de rétention ne seront pas effectués le 6 juin 2025 comme prévu.</description><pubDate>Fri, 06 Jun 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Prefeitura de Chapadão do Sul (BRA) autour du 17 mai 2025.</title><link>https://www.ocorreionews.com.br/2025/06/05/prefeitura-de-chapadao-do-sul-informa-que-os-servicos-online-retornaram-a-normalidade-apos-sofrer-ataque-cibernetico/</link><description>La Prefeitura de Chapadão do Sul a signalé qu'un incident de sécurité informatique avait touché ses services en ligne, mais ceux-ci ont été rétablis avec sécurité. Les données ont été récupérées avec l'aide d'entreprises spécialisées. La municipalité a pris des mesures pour améliorer la sécurité de ses systèmes et garantir la protection des données.</description><pubDate>Fri, 06 Jun 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Belk Inc. (USA) autour du 09 mai 2025.</title><link>https://www.bizjournals.com/charlotte/news/2025/06/05/belk-cyber-incident-data-breach-sales-retail.html</link><description>Belk Inc. says a cyber incident disrupted its systems in May.</description><pubDate>Fri, 06 Jun 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Sensata Technologies, Inc. (USA) autour du 06 avril 2025.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/2208eade-8738-48e1-b3a5-c8e7a609227a.html</link><description>Sensata Technologies, Inc. a découvert le 6 avril 2025 que certaines de ses serveurs avaient été chiffrés avec un rançongiciel. L'entreprise a immédiatement pris des mesures pour contenir l'activité et a lancé une enquête, avec l'aide d'une firme de cybersécurité. Les résultats de l'enquête ont montré que des informations personnelles de 362 résidents du Maine, notamment des numéros de sécurité sociale et des informations de santé, avaient pu être compromises.</description><pubDate>Fri, 06 Jun 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Boston Interiors Home Furnishings LLC (USA) autour du 16 décembre 2024.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/85ac85e7-4980-4494-9c05-0324d91ef7b8.html</link><description>Boston Interiors Home Furnishings LLC a subi une faille de sécurité qui a pu affecter les informations personnelles de cinq résidents du Maine. L'incident a été découvert le 17 décembre 2024 et a fait l'objet d'une enquête approfondie. Les informations qui ont pu être compromises incluent les noms, les numéros de sécurité sociale et les numéros de permis de conduire.</description><pubDate>Fri, 06 Jun 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>General Digital Corporation (USA) autour du 20 janvier 2025.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/7babd7c1-1e25-4f66-ac81-f826ffed9b8a.html</link><description>La société General Digital Corporation (GDC) a découvert une activité suspecte dans son réseau informatique entre le 10 et le 20 janvier 2025. Une enquête a révélé qu'un acteur non autorisé a accédé au réseau et a pu consulter ou copier certaines informations, notamment des noms et des numéros de sécurité sociale. GDC a informé les autorités fédérales et les régulateurs de l'État de cet incident.</description><pubDate>Fri, 06 Jun 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Rio Marine, Inc. (USA) autour du 07 août 2024.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/0236977d-5a8f-4062-8d99-025bf2f77139.html</link><description>Rio Marine, Inc. a découvert une faille de sécurité dans son système, ce qui a pu compromettre les informations personnelles de certains individus. L'incident a été détecté en août 2024 et une enquête approfondie a été menée pour déterminer l'étendue de la faille. Les informations qui pourraient avoir été compromises incluent des données réglementées telles que les numéros de sécurité sociale et les adresses.</description><pubDate>Fri, 06 Jun 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Excellence Optoelectronics Inc (TWN) autour du 05 juin 2025.</title><link>https://emops.twse.com.tw/server-java/t05sr01_1_e?&amp;isNew=Y&amp;seq_no=5&amp;spoke_time=165411&amp;spoke_date=20250605&amp;co_id=6288</link><description>Le groupe a subi une attaque cybernétique visant son intranet et ses systèmes d'information, mais a activé ses mécanismes de défense pour minimiser l'impact. Il n'y a actuellement pas d'impact significatif sur les opérations de l'entreprise. Le groupe continuera à renforcer ses mesures de sécurité pour prévenir de futures attaques.</description><pubDate>Fri, 06 Jun 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Prefeitura de Rio Preto (BRA) autour du 05 juin 2025.</title><link>https://www.gazetaderiopreto.com.br/cidades/noticia/2025/06/ataque-cibernetico-tira-telefone-do-samu-do-ar-em-rio-preto.html</link><description>Un ataque cibernétique a paralysé le système de la préfecture de Rio Preto, affectant les services de santé, notamment le SAMU, dont le téléphone est hors service. Les services sont actuellement réalisés manuellement, ce qui provoque des retards et des files d'attente. La préfecture travaille pour rétablir les services le plus rapidement possible.</description><pubDate>Thu, 05 Jun 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Foppa (DEU) autour du 25 mars 2025.</title><link>n/a</link><description>Qilin. Non revendiqué à date, mais données volées déjà divulguées.</description><pubDate>Thu, 05 Jun 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>ENILV (FRA) autour du 18 mai 2025.</title><link>n/a</link><description>Qilin. Non revendiqué à date, mais données volées déjà divulguées.</description><pubDate>Thu, 05 Jun 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>U.S. Dermatology Partners (USA) autour du 19 juin 2024.</title><link>https://www.usdermatologypartners.com/notice-of-data-incident/</link><description>U.S. Dermatology Partners a subi une faille de sécurité le 19 juin 2024, entraînant l'accès non autorisé à des informations de patients, notamment des noms, dates de naissance et numéros d'assurance maladie. L'entreprise a pris des mesures pour renforcer la sécurité de ses systèmes et offre des services de surveillance de crédit et de protection d'identité aux patients concernés. Les patients sont invités à vérifier leurs relevés d'assurance maladie et à contacter leur assureur en cas de services non reçus.</description><pubDate>Thu, 05 Jun 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item></channel></rss>