<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Cyberattaques | Casualtek</title><link>https://raw.githubusercontent.com/Casualtek/Cyberwatch/main/cyberattaques.xml</link><description>Flux RSS de suivi, en Français, des cyberattaques rapportées dans la presse internationale. Maintenu par Valéry Rieß-Marchive (LeMagIT).</description><language>fr</language><lastBuildDate>Thu, 18 Dec 2025 00:00:00 -0000</lastBuildDate><item><title>Ungava Tulattavik Health Center (CAN) autour du 15 novembre 2024.</title><link>https://nunatsiaq.com/stories/article/nunavik-health-centre-targeted-by-cyberattack/</link><description>Le centre de santé Ungava Tulattavik a été victime d'une cyberattaque qui a compromis des informations sensibles sur les patients et les employés. Les autorités ont bloqué l'attaque dès sa détection et une enquête est en cours. Le centre a mis en place des mesures pour sécuriser les systèmes et soutenir les personnes touchées.</description><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>CES Group Engineers, LLP (USA) autour du 21 août 2025.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/16fa9da9-a0ed-4b2e-b4d9-f2cfd2a83c37.html</link><description>CES Group Engineers, LLP experienced a data breach where an unauthorized actor potentially gained access to certain files within their network from August 20, 2025, to August 21, 2025. The information that could have been impacted includes name and driver's license number. CES is providing access to credit monitoring services for one year to affected individuals.</description><pubDate>Wed, 17 Dec 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>NAHGA Claim Services (USA) autour du 10 avril 2025.</title><link>https://ago.vermont.gov/document/2025-12-15-nahga-claim-services-data-breach-notice-consumers</link><description>NAHGA Claim Services experienced a data security incident where unauthorized activity was detected on their network systems, potentially affecting personal information of individuals. The incident occurred between April 8, 2025, and April 11, 2025. The affected information may have included names and other personal details.</description><pubDate>Wed, 17 Dec 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>DAINICHI COLOR VIETNAM CO., LTD. (VNM) autour du 15 décembre 2025.</title><link>https://contents.xj-storage.jp/xcontents/AS03610/7f5e397c/2a50/4566/8091/b7cc4da65c66/20251217114618493s.pdf</link><description>Le 15 décembre 2025, une attaque par rançongiciel a chiffré des fichiers sur des serveurs et PC de la filiale. Les systèmes concernés ont été immédiatement isolés pour éviter toute propagation, et des équipes informatiques sont mobilisées pour le rétablissement. Une éventuelle fuite de données est en cours d’évaluation. (via eCrime.ch)</description><pubDate>Wed, 17 Dec 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Office of the Ombudsman (IRL) autour du 16 décembre 2025.</title><link>https://www.independent.ie/irish-news/ombudsmans-office-confirms-it-has-suffered-ransomware-cyberattack/a586049366.html</link><description>Le bureau de l'Ombudsman a subi une attaque de ransomware, les systèmes ont été désactivés pour minimiser les dommages. Une enquête forensique est en cours avec l'aide du Centre national de cybersécurité et des spécialistes externes. Le bureau travaille à rétablir les services en toute sécurité et à protéger les données des utilisateurs.</description><pubDate>Wed, 17 Dec 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Secretaría de Hacienda del Gobierno de Sonora (MEX) autour du 17 décembre 2025.</title><link>https://contigopuebla.mx/2025/66139/sonora-sufre-ataque-cibernetico/</link><description>Un cyberattaque présumée a visé le système financier du gouvernement de Sonora, provoquant la suspension temporaire des services numériques de la Secretaría de Hacienda. Les autorités ont confirmé des tentatives de piratage et ont initié une analyse pour contenir les risques. Les services ont été rétablis de manière progressive après les premières évaluations.</description><pubDate>Wed, 17 Dec 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Minersville Area School District (USA) autour du 14 décembre 2025.</title><link>https://dysruptionhub.com/minersville-ransomware-closure-pa/</link><description>Le district scolaire de Minersville a subi une attaque de ransomware, ce qui a conduit à la fermeture de ses écoles et à la mise hors ligne de son réseau informatique. Les spécialistes en cybersécurité sont en train d'enquêter et de restaurer les systèmes. Les classes ont été annulées pour les étudiants, mais les activités parascolaires devraient continuer comme prévu.</description><pubDate>Tue, 16 Dec 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Pocos de Caldas (BRA) autour du 15 décembre 2025.</title><link>https://pocosdecaldas.mg.gov.br/noticias/prefeitura-informa-tentativa-de-ataque-cibernetico/</link><description>La municipalité a subi une tentative d'attaque cibernetique, mais les protocoles de sécurité ont été déployés et aucun compromis n'a eu lieu. Les systèmes ont été restaurés et fonctionnent normalement. Un rapport de police sera depose pour enqueter sur l'incident.</description><pubDate>Tue, 16 Dec 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>IGI Global Scientific Publishing (USA) autour du 18 août 2025.</title><link>https://ago.vermont.gov/document/2025-12-12-igi-global-scientific-publishing-data-breach-notice-consumers</link><description>IGI Global Scientific Publishing suffered a ransomware attack on August 18, 2025, which may have exposed personal identifiable information. The impacted information may include name, date of birth, home address, phone number, and account number. IGI has not received any notice or indication of any of the information being used in a malicious way.</description><pubDate>Tue, 16 Dec 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Woodlawn Hospital (USA) autour du 30 juin 2025.</title><link>https://ago.vermont.gov/document/2025-12-11-woodlawn-hospital-data-breach-notice-consumers</link><description>Woodlawn Hospital experienced a data breach where unauthorized access to their computer network occurred between June 25, 2025, and June 30, 2025, potentially exposing sensitive information. The breach was discovered on June 30, 2025, and an investigation was conducted to identify the type of information at risk. The hospital is offering complimentary credit monitoring and identity restoration services to affected individuals.</description><pubDate>Tue, 16 Dec 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>James J. Lynch, MD Ltd. dba Swift Institute (USA) autour du 30 janvier 2025.</title><link>https://ago.vermont.gov/document/2025-12-12-james-j-lynch-md-ltd-dba-swift-institute-data-breach-notice-consumers</link><description>The organization suffered a data breach where an unauthorized individual copied certain files containing personal and protected health information. The breach was discovered on January 30, 2025, and the organization notified potentially impacted individuals on December 10, 2025. The organization is providing credit monitoring services to affected individuals.</description><pubDate>Tue, 16 Dec 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Victory Disability (USA) autour du 12 novembre 2025.</title><link>https://ago.vermont.gov/document/2025-12-12-catwig-llc-dba-victory-disability-data-breach-notice-consumers</link><description>Victory Disability suffered a data breach in November 2025, where an unknown party accessed a portion of their environment and may have viewed or copied certain information. The information involved may include names, contact information, Social Security numbers, and medical information. The company is offering complimentary credit monitoring and identity protection services to affected individuals.</description><pubDate>Tue, 16 Dec 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Cove Risk Services, LLC (USA) autour du 03 mai 2025.</title><link>https://ago.vermont.gov/document/2025-12-12-cove-risk-services-data-breach-notice-consumers</link><description>Cove Risk Services, LLC experienced a network disruption that led to unauthorized access or acquisition of certain information within their systems. The breach occurred on or around May 3, 2025, and was discovered on or around November 10, 2025. The affected information may have included first and last name, Social Security number, date of birth, and address.</description><pubDate>Tue, 16 Dec 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Tufton Capital Management (USA) autour du 15 mai 2025.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/233d11bb-f713-4eb5-a8e0-195c6e7e78ee.html</link><description>Tufton Capital Management suffered a data breach after an unauthorized third party accessed a portion of their computer network from May 15, 2025, to May 16, 2025. The impacted files contained personal information, which may include names. A cyberattack against Tufton Capital Management was claimed by Akira on June 16.</description><pubDate>Tue, 16 Dec 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Laurentius-Apotheke (DEU) autour du 10 décembre 2025.</title><link>https://www.apotheke-adhoc.de/nachrichten/detail/adhoc24/cyberangriff-auf-apotheke-inhaberin-klaert-mdb-auf-abda-protest-zu-lasch-faelscher-gejagt/</link><description>La Laurentius-Apotheke à Mönchengladbach a été victime d'une attaque cybernétique.</description><pubDate>Tue, 16 Dec 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Fieldtex Products, Inc. (USA) autour du 19 août 2025.</title><link>https://fieldtex.com/notification-of-data-security-incident/</link><description>Fieldtex Products, Inc. a signalé une faille de sécurité dans ses systèmes informatiques, ce qui a pu compromettre des informations de santé protégées, notamment des noms de patients, des adresses et des numéros d'identification d'assurance. L'entreprise a pris des mesures pour sécuriser son réseau et offre des services de surveillance de crédit gratuits aux personnes potentiellement affectées. L'attaque a été revendiquée par Akira le 6 novembre.</description><pubDate>Tue, 16 Dec 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>PDVSA (VEN) autour du 14 décembre 2025.</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/venezuelas-pdvsa-says-operations-unaffected-by-cyber-attack-blames-us-2025-12-15/</link><description>La compagnie pétrolière nationale vénézuélienne PDVSA affirme avoir été la cible d’une cyberattaque qu’elle attribue aux États-Unis et à des complices internes, tout en assurant que ses opérations n’ont pas été affectées. Des sources anonymes indiquent cependant que des systèmes restent hors service et que des livraisons de cargaisons de pétrole ont été perturbées, contredisant la version officielle.</description><pubDate>Mon, 15 Dec 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Lumena Financial Strategies (USA) autour du 23 septembre 2025.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/3012e3d9-528c-419c-8b1f-08ac240ec498.html</link><description>Lumena Financial Strategies suffered a data breach after a threat actor accessed their computer systems using ransomware. The breach occurred on September 23, 2025, and potentially exposed client information including names, dates of birth, home addresses, social security numbers, banking information, and account numbers. Lumena has implemented new technical safeguards and is offering identity theft protection services to affected clients.</description><pubDate>Sat, 13 Dec 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Boise Co-Op (USA) autour du 24 septembre 2025.</title><link>https://ago.vermont.gov/document/2025-12-10-boise-consumer-cooperative-data-breach-notice-consumers</link><description>Boise Co-Op experienced a network disruption on September 24, 2025, which led to unauthorized access to certain files containing personal information. The breach may have included names and Social Security numbers. Boise Co-Op is offering complimentary identity protection services to affected individuals.</description><pubDate>Sat, 13 Dec 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>William Doyle Galleries, Inc. (USA) autour du 18 février 2025.</title><link>https://ago.vermont.gov/document/2025-12-09-william-doyle-galleries-data-breach-notice-consumers</link><description>William Doyle Galleries, Inc. suffered a data breach where an unauthorized actor copied certain files from their computer network between October 24, 2024, and February 18, 2025. The breach potentially impacted customers' personal information, including names in combination with other breached elements. The company is offering complimentary credit monitoring and identity restoration services to affected individuals.</description><pubDate>Sat, 13 Dec 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item></channel></rss>