<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Cyberattaques | Casualtek</title><link>https://raw.githubusercontent.com/Casualtek/Cyberwatch/main/cyberattaques.xml</link><description>Flux RSS de suivi, en Français, des cyberattaques rapportées dans la presse internationale. Maintenu par Valéry Rieß-Marchive (LeMagIT).</description><language>fr</language><lastBuildDate>Sat, 24 May 2025 00:00:00 -0000</lastBuildDate><item><title>Kalamazoo Public Schools (USA) autour du 30 avril 2025.</title><link>https://www.facebook.com/KalamazooPublicSchools/posts/pfbid0JSJng3VXruko8ewntadsxyvGv472gNz69DUGDp9ANwAgpWEBoRrUAFLbGARgdYZyl</link><description>Les écoles publiques de Kalamazoo ont subi aujourd'hui une panne d'internet à l'échelle du district. Cette panne a affecté les ordinateurs et les courriels, mais pas le système téléphonique. Bien que des efforts soient en cours pour résoudre le problème rapidement, la panne devrait se poursuivre au moins jusqu'à demain, le 1er mai.</description><pubDate>Sat, 24 May 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Terre d'Oc (FRA) autour du 06 mai 2025.</title><link>https://www.linkedin.com/posts/julie-restino_cyberattaque-communication-databreach-activity-7331619443036336128-rSwu/</link><description>Une cyberattaque par rançongiciel a été détectée dans l'entreprise *terre d'Oc* dans la nuit du 5 au 6 mai 2025, entraînant une possible divulgation de données personnelles (nom, prénom, adresse postale, téléphone), mais sans impact sur les données bancaires. L'entreprise a immédiatement mobilisé ses équipes et des experts pour contenir l'attaque et sécuriser les systèmes. La CNIL a été notifiée, des mesures correctives ont été mises en place, et les services sont désormais pleinement opérationnels. Par précaution, les clients sont invités à rester vigilants face aux risques de phishing. Toute communication douteuse doit être vérifiée directement avec l’entreprise.</description><pubDate>Fri, 23 May 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Pierce County Library System (USA) autour du 21 avril 2025.</title><link>https://tacomaweekly.com/pierce-county-library-system-confirms-data-breach-p9817-222.htm</link><description>Le système de bibliothèque du comté de Pierce a subi une brèche de sécurité, une entité extérieure a accédé sans autorisation au réseau de la bibliothèque, certaines données ont été compromises, mais les détails restent inconnus pour le moment. La bibliothèque a minimisé la collecte d'informations personnelles et avertira les individus touchés. Une cyberattaque contre la bibliothèque a été revendiquée le 22 mai 2025 sous la bannière de INC Ransom.</description><pubDate>Fri, 23 May 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Landratsamt Bodenseekreis (DEU) autour du 22 mai 2025.</title><link>https://www.suedkurier.de/region/bodenseekreis/bodenseekreis/hacker-greifen-landratsamt-des-bodenseekreises-in-friedrichshafen-an-600-diensthandys-offline;art410936,12394931</link><description>Le Landratsamt Bodenseekreis a été victime d'une attaque de pirates informatiques, mais aucune donnée sensible n'a été compromise, les systèmes ont été déconnectés du réseau et une analyse approfondie est en cours, le fonctionnement du service n'est pas affecté.</description><pubDate>Thu, 22 May 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Maison d'Accueil les Quatre Vents - Nivelles (BEL) autour du 19 mai 2025.</title><link>https://www.facebook.com/lesquatresvents/posts/pfbid0zEnk6LAJDit3EpaxvSiEtT6X7cSz4ponoKCSf13DTGqH3q5ZQNVG3fYuCN1Us7SBl</link><description>L’ASBL a été victime d’une cyberattaque ayant gravement endommagé ses données informatiques. L’équipe administrative s’efforce de restaurer ce qui peut l’être, tout en restant partiellement coupée du réseau pour limiter les risques. Refusant de céder au chantage du pirate, l’ASBL a porté plainte auprès de la police locale.</description><pubDate>Thu, 22 May 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Alera Group Inc (USA) autour du 04 août 2024.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/43965017-dee2-4b6b-9ea0-e259eaeb35ef.html</link><description>Alera Group a découvert une faille de sécurité dans son système informatique, qui a permis à des personnes non autorisées d'accéder à des informations personnelles entre le 19 juillet et le 4 août 2024. Les informations compromises incluent des noms, des numéros de sécurité sociale, des informations d'assurance maladie, des informations financières et des informations médicales. Alera Group a lancé une enquête et a pris des mesures pour sécuriser son environnement et protéger les informations de ses clients. La société offre des services de surveillance de crédit et de protection contre la fraude d'identité pendant 24 mois aux personnes affectées. Les personnes concernées sont invitées à rester vigilantes et à prendre des mesures pour protéger leurs informations personnelles, telles que la surveillance de leurs relevés de compte et la demande d'un rapport de</description><pubDate>Thu, 22 May 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Sangoma Technologies Inc. (USA) autour du 24 octobre 2024.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/4c1fbb51-a407-4729-bd3d-46eafe43563f.html</link><description>Sangoma a récemment découvert une faille de sécurité qui a pu compromettre certaines informations personnelles de ses employés, anciens employés, contractants et demandeurs d'emploi. L'incident a eu lieu entre le 23 et le 24 octobre 2024, et des fichiers contenant des informations personnelles ont été copiés. Les informations compromises incluent les noms, ainsi que d'autres éléments personnels. En réponse à cet incident, Sangoma propose une protection d'identité gratuite pendant 24 mois aux personnes concernées, ainsi que des conseils pour protéger leur identité. Les personnes concernées peuvent également contacter les agences de notation de crédit pour obtenir des informations sur la protection de leur identité et les mesures à prendre en cas de vol d'identité.</description><pubDate>Thu, 22 May 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Branhaven Motors Inc. (USA) autour du 10 septembre 2024.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/25a92876-781e-44d3-b07e-a1bae2b60824.html</link><description>Branhaven Motors Inc. a subi une faille de sécurité qui a permis à des acteurs non autorisés d'accéder à certaines informations personnelles de ses clients. Les informations compromises incluent les noms complets, mais pas les détails financiers ou les numéros de sécurité sociale. La société recommande à ses clients de placer une alerte de fraude sur leurs dossiers de crédit et de considérer la possibilité de geler leur crédit pour se protéger contre les fraudes potentielles. Les clients peuvent obtenir un rapport de crédit gratuit et examiner leurs relevés bancaires pour détecter toute activité suspecte. Branhaven Motors Inc. a mis en place une ligne de réponse téléphonique confidentielle pour aider les clients à répondre à leurs questions et à prendre des mesures pour se protéger.</description><pubDate>Wed, 21 May 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Veristat Parent, L.P. (USA) autour du 14 février 2025.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/f6b83fc2-33b0-4e4d-a305-479c99a080b6.html</link><description>Veristat, a company, has reported a data event that occurred between February 12-14, 2025, where certain files on their systems were accessed or acquired without authorization. The investigation revealed that personal information, including names and Social Security numbers, was involved in the event. Veristat is providing written notice to affected individuals, including approximately one Maine resident, and is offering 24 months of complimentary credit monitoring services through Epiq. The company is also providing guidance on how to protect against identity theft and fraud, including information on how to place a fraud alert and security freeze on credit files. Affected individuals are encouraged to remain vigilant and report any suspicious activity to their financial institutions and relevant authorities.</description><pubDate>Wed, 21 May 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Casner &amp; Edwards, LLP (USA) autour du 10 avril 2024.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/368dac23-33bc-4f2b-b7a0-bd0e5012575f.html</link><description>Casner &amp; Edwards, LLP, a law firm, has experienced a data breach due to suspicious and unauthorized activity on their computer network. The breach, which occurred between March 21 and March 23, 2024, may have resulted in the unauthorized access or acquisition of certain files, including personal information such as names, Social Security numbers, and financial account information. The firm has launched an investigation, notified federal law enforcement, and is providing affected individuals with complimentary credit monitoring and identity protection services through Experian. Affected individuals, including 53 Maine residents, are being notified and provided with guidance on how to protect themselves against identity theft and fraud. The firm is also offering additional resources and support to help individuals monitor their accounts and prevent further unauthorized activity.</description><pubDate>Wed, 21 May 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Universal Companies, Inc. (USA) autour du 14 septembre 2024.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/e84ce44a-cb6f-4a1a-85f8-0dbe77363471.html</link><description>Universal Companies, Inc. is notifying individuals of a security incident that occurred on September 14, 2024, in which unauthorized access was gained to certain systems, potentially compromising personal information. The incident was discovered and promptly investigated, and affected individuals are being notified and offered 12 months of complimentary credit monitoring and identity protection services. The information that may have been accessed includes names, Social Security numbers, and individual taxpayer identification numbers. Universal is providing guidance on how to protect against identity theft and fraud, including instructions on how to place a fraud alert and security freeze on credit files. Affected individuals can contact a dedicated assistance line for more information and to enroll in the credit monitoring services.</description><pubDate>Wed, 21 May 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Williams Scarborough Gray, LLP (USA) autour du 30 novembre 2024.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/245ee80a-4059-4ccb-901d-2c028a29e815.html</link><description>Williams Scarborough Gray, LLP, a law firm, has notified the Office of the Attorney General of Maine about a data security incident that occurred between November 30, 2024, and December 4, 2024. During this period, an unauthorized party accessed the firm's systems and obtained files containing personal information, including names, Social Security numbers, and financial account numbers. The firm has taken steps to contain the situation, including changing passwords, installing new firewalls, and notifying tax authorities. One Maine resident was affected by the incident, and the firm is providing written notification and offering complimentary access to Experian IdentityWorks for identity protection. The firm is also providing resources and information to help the affected individual protect their identity and prevent potential fraud.</description><pubDate>Wed, 21 May 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Cellcom (USA) autour du 14 mai 2025.</title><link>https://eu.greenbaypressgazette.com/story/money/2025/05/20/cellcom-ceo-says-outage-caused-by-cyber-attack/83745408007/</link><description>Cellcom a subi une attaque cyber qui a causé une panne de service, mais aucune information personnelle des clients n'a été compromise. L'entreprise travaille à restaurer le service, qui est actuellement limité aux appels et messages texte entre les clients Cellcom. Le CEO de Cellcom a présenté ses excuses pour les désagréments causés et a assuré que l'entreprise suivait tous les protocoles pour résoudre le problème.</description><pubDate>Wed, 21 May 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>La Maison Liégeoise (BEL) autour du 18 mai 2025.</title><link>https://www.sudinfo.be/id999051/article/2025-05-20/la-maison-liegeoise-qui-soccupe-des-logements-sociaux-victime-dune-attaque</link><description>La Maison Liégeoise, une organisation belge qui s'occupe des logements sociaux, a été victime d'une attaque informatique qui pourrait potentiellement affecter 10 000 personnes. L'attaque a eu lieu récemment et les détails de l'incident sont encore en cours d'investigation. La Maison Liégeoise est une organisation importante en Belgique, notamment dans la région de Liège, et cette attaque pourrait avoir des conséquences importantes pour les personnes qui dépendent de ses services.</description><pubDate>Tue, 20 May 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Morgan County 911 (USA) autour du 14 mai 2025.</title><link>https://whnt.com/news/decatur/morgan-county-911-cyber-attack-leaves-systems-down-for-days/</link><description>Une attaque informatique a touché le comté de Morgan, en Alabama, laissant plusieurs systèmes hors service pendant des jours. L'attaque a affecté la liste des détenus et les mandats. Les autorités du comté de Morgan continueront à publier les arrestations quotidiennes jusqu'à ce que les systèmes soient rétablis.</description><pubDate>Tue, 20 May 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Uttar Haryana Bijli Vitran Nigam Limited (UHBVNL) (IND) autour du 07 mai 2025.</title><link>https://the420.in/haryana-power-utility-cyberattack-uhbvnl-website-down-electricity-services-hit/</link><description>Une cyberattaque a désactivé le site web officiel de l'UHBVNL depuis le 7 mai 2025, affectant plus de 50 000 consommateurs. Les services en ligne critiques, y compris les nouvelles connexions électriques, sont actuellement indisponibles. Les équipes de cybersécurité travaillent sans relâche pour contenir les dégâts et rétablir les services dans les 48 heures.</description><pubDate>Tue, 20 May 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Kettering Health (USA) autour du 20 mai 2025.</title><link>https://dayton247now.com/news/local/system-wide-cyberattack-forces-kettering-health-to-cancel-procedures-call-center-down</link><description>Kettering Health a subi une attaque informatique qui a provoqué une panne technologique généralisée, les procédures électives ont été annulées pour la journée. Les salles d'urgence et les cliniques restent ouvertes et continuent de soigner les patients. L'hôpital travaille avec une organisation tierce pour résoudre rapidement ce problème et rétablir ses systèmes.</description><pubDate>Tue, 20 May 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Mairie de Loon-Plage (FRA) autour du 01 avril 2024.</title><link>https://www.deltafm.fr/loon-plage-une-cyberattaque-paralyse-temporairement-la-mairie</link><description>La mairie de Loon-Plage a été victime d'une cyberattaque par ransomware le 1er avril, ce qui a paralysé temporairement les services municipaux. Aucune rançon n'a été payée et la situation a été rétablie grâce aux interventions du service informatique. La municipalité va renforcer les consignes de vigilance auprès des agents pour éviter que de tels incidents ne se reproduisent.</description><pubDate>Tue, 20 May 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Community Counseling of Bristol County (USA) autour du 20 mai 2024.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/a0ceba86-0696-4903-b076-e35c53882ce4.html</link><description>Community Counseling of Bristol County, Inc. (CCBC) has experienced a data security incident where an unauthorized party gained access to their network, potentially compromising personal and protected health information. The incident occurred between May 18, 2024, and May 20, 2024, and CCBC is offering complimentary credit monitoring services through Experian IdentityWorks to affected individuals. To protect themselves, individuals can place a fraud alert or security freeze on their credit files, obtain a free credit report, and review their financial statements for suspicious activity. CCBC is providing additional resources and information to help individuals protect their medical information and prevent identity theft. Individuals with questions or concerns can contact CCBC's dedicated response line or visit the Experian IdentityWorks website for more information.</description><pubDate>Tue, 20 May 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Département des Hauts-de-Seine (FRA) autour du 20 mai 2025.</title><link>https://www.facebook.com/hautsdeseine.ledepartement/posts/pfbid02P824StB91wdtq4xg85fQBVW3QDcS9GjX8KdwXHf5WLXWfskLRAXa16bKWRU54Yv4l</link><description>Le Département dit avoir été victime d’une cyberattaque qualifiée de grande ampleur. Il indique que l’ensemble de ses systèmes d’information et de ses moyens de communication habituels ont été désactivés pour une période indéterminée.</description><pubDate>Tue, 20 May 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item></channel></rss>