<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Cyberattaques | Casualtek</title><link>https://raw.githubusercontent.com/Casualtek/Cyberwatch/main/cyberattaques.xml</link><description>Flux RSS de suivi, en Français, des cyberattaques rapportées dans la presse internationale. Maintenu par Valéry Rieß-Marchive (LeMagIT).</description><language>fr</language><lastBuildDate>Mon, 18 Aug 2025 00:00:00 -0000</lastBuildDate><item><title>Optima Tax Relief, LLC (USA) autour du 06 mai 2025.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/6861f67f-29cd-41fe-a612-bfc03b222a37.html</link><description>Optima Tax Relief, LLC suffered a data breach between May 1, 2025, and May 6, 2025, resulting in unauthorized access to certain files containing personal information of five Maine residents. The attack was claimed by Chaos on June 6th.</description><pubDate>Sat, 16 Aug 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Daniels Law Group, LLC (USA) autour du 09 juillet 2025.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/9087bea4-54f6-4881-af88-cd9bccffe964.html</link><description>An unidentified individual or group used illegal methods to gain unauthorized access to Daniels Law Group's file servers, potentially acquiring personal data belonging to clients and their family members. The incident occurred on or before July 1, 2025, and was discovered on July 9, 2025. It was claimed by Qilin on July 21st.</description><pubDate>Wed, 13 Aug 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>The Mercadien Group, LLC (USA) autour du 09 décembre 2024.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/d2b13dca-7087-4fa7-b2e7-ffdde4d72e7a.html</link><description>The Mercadien Group, LLC experienced a data security incident that may have affected personal information, including names, dates of birth, and Social Security numbers. The incident occurred on November 26th, 2024, and was discovered on December 9, 2024. The organization is offering complimentary credit monitoring and fraud assistance services to affected individuals.</description><pubDate>Thu, 14 Aug 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Lands' End, Inc. (USA) autour du 06 décembre 2024.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/229b18d3-d2b9-4c05-99cd-f12a433fc941.html</link><description>Lands ' End experienced a data security incident where an unauthorized third party accessed a small portion of its corporate network, potentially exposing personal information of current and former employees and their dependents.</description><pubDate>Thu, 14 Aug 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Manpower of Lansing, MI Inc. (USA) autour du 29 décembre 2024.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/7f78311b-64ff-4436-82b7-187ed0d23685.html</link><description>Manpower of Lansing MI, Inc. experienced an IT outage that led to unauthorized access to their network between December 29, 2024, and January 12, 2025. The attack was claimed by RansomHub on January 22nd.</description><pubDate>Tue, 12 Aug 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Old Dutch Foods, Inc. (USA) autour du 17 octobre 2024.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/c0f6b4b4-b4a9-4a04-905d-5b3dcdf14037.html</link><description>Old Dutch Foods, Inc. suffered a data breach between October 16 and October 17, 2024, where unauthorized access occurred and sensitive information may have been copied and taken. The breach involved name, Social Security number, driver's license number, and financial account information. Old Dutch Foods, Inc. is offering complimentary credit monitoring and identity protection services through Experian.</description><pubDate>Tue, 12 Aug 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>DBM Global Inc. (USA) autour du 20 novembre 2024.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/21ad31aa-c8fd-4fb0-a560-7a1bb935531a.html</link><description>DBM Global, Inc. experienced a data security incident in November 2024, where an unknown actor acquired certain personal information without authorization. The incident was discovered on November 20, 2024, and DBM Global undertook a comprehensive review of the potentially impacted data. The company notified 12 Maine residents and offered complimentary credit monitoring and identity theft protection services.</description><pubDate>Tue, 12 Aug 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Tipton, marler, Garner and Chastain, P.A. (USA) autour du 01 juillet 2025.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/159fbe3d-16b2-4ff1-bea9-2cd310c6e931.html</link><description>Tipton, Marler, Garner and Chastain, P.A. suffered a data breach where an unauthorized actor viewed and/or copied a limited number of files containing names and Social Security numbers. The breach occurred on July 1, 2025, and was discovered on July 1, 2025. The incident was investigated, and the affected individuals were notified.</description><pubDate>Tue, 12 Aug 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Harris, Burnett, Arend &amp; Schmiesing CPA (USA) autour du 02 juillet 2025.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/8b1df7c6-4eb0-4945-a8f0-8fb03130533c.html</link><description>Harris, Burnett, Arend &amp; Schmiesing CPA’s experienced a data breach where an unknown bad actor accessed individual’s information, potentially including names, social security numbers, and financial data.</description><pubDate>Tue, 12 Aug 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Value Store It Management Inc. (USA) autour du 07 mai 2025.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/427f5ee9-be41-44bc-8383-8b88ec41de6c.html</link><description>Value Store It Management, Inc. experienced a data security incident where an unauthorized party obtained access to their internal network, potentially exposing personally identifiable information. The incident occurred on or about May 7, 2025, and was claimed by INC Ransom on June 1st.</description><pubDate>Sat, 09 Aug 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Connex Credit Union (USA) autour du 03 juin 2025.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/ba496af0-2688-4929-ad01-f07a4d8972cf.html</link><description>Connex Credit Union experienced a data security incident where certain files were accessed or downloaded without authorization between June 2 and 3, 2025. The incident may have involved personal information such as names, account numbers, debit card information, Social Security numbers, and/or other government IDs. Connex is offering complimentary credit and identity protection services to affected individuals.</description><pubDate>Sat, 09 Aug 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Stevens &amp; Day, LLP (USA) autour du 29 novembre 2024.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/c1ece9c6-8833-4c80-8886-645f6607036f.html</link><description>Stevens &amp; Day suffered a data breach, providing customers with access to credit monitoring and fraud assistance services. The breach led to the notification of affected customers, who were offered free services to protect their information. The incident prompted the company to encourage customers to monitor their accounts and credit reports for suspicious activity.</description><pubDate>Sat, 09 Aug 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Bragg (USA) autour du 16 août 2025.</title><link>https://next.io/news/technology/bragg-gaming-systems-breached-cyberattack/</link><description>Bragg a subi une faille de sécurité limitée à son environnement informatique interne, sans impact sur les informations personnelles ni sur ses opérations. L'entreprise prend la situation très au sérieux et demande à ses clients et partenaires de patienter pendant qu'elle tente de remédier à la situation. Cette faille de sécurité fait suite à d'autres incidents de cybersécurité récents dans le secteur des fournisseurs de jeux.</description><pubDate>Mon, 18 Aug 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Compagnie des guides de Chamonix (FRA) autour du 15 août 2025.</title><link>https://www.ledauphine.com/faits-divers-justice/2025/08/16/une-cyberattaque-cible-la-compagnie-des-guides-le-jour-de-sa-fete</link><description>La compagnie des guides de Chamonix a été victime d'une cyberattaque le 15 août, entraînant la consultation et le potentiel vol de données confidentielles. Les défenses en place ont permis de contenir une partie de l'attaque, mais la direction appelle à la vigilance face à de possibles e-mails suspects. Une enquête est menée avec des experts en cybersécurité et les autorités compétentes ont été saisies.</description><pubDate>Mon, 18 Aug 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Linedata (FRA) autour du 11 août 2025.</title><link>https://citywire.com/new-model-adviser/news/french-fintech-linedata-hit-with-cyberattack-which-led-to-acd-fund-suspension/a2472078</link><description>Une cyberattaque a visé le fournisseur français de services de gestion de fonds Linedata, ce qui a entraîné la suspension de fonds utilisant Tutman Fund Solutions en tant que directeur corporatif autorisé. L'attaque a eu un impact sur environ 80 fonds. Linedata est une entreprise de technologie, de données et de logiciels cotée à Euronext Paris.</description><pubDate>Mon, 18 Aug 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Clinical Diagnostics (NLD) autour du 11 août 2024.</title><link>https://www.dutchitleaders.nl/news/688050/datalek-bij-laboratorium-clinical-diagnostics-treft-huisartsenzorg</link><description>Le laboratoire Clinical Diagnostics a été victime d'une cyberattaque, entraînant la fuite de données de patients et de professionnels de santé. Cette attaque a des conséquences importantes pour les soins de santé aux Pays-Bas, notamment pour les cabinets de médecins et les services de garde qui travaillent avec le laboratoire. Les organisations concernées ont exprimé leur inquiétude quant à la lenteur de la communication de la part de Clinical Diagnostics.</description><pubDate>Mon, 18 Aug 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Stock in the Channel (GBR) autour du 12 août 2025.</title><link>https://www.theregister.com/2025/08/14/stock_in_the_channel_pulls/</link><description>Stock in the Channel, une entreprise britannique, a subi une attaque de ransomware qui a entraîné la fermeture de son site web. Les attaquants ont exploité une vulnérabilité zero day dans l'une des applications tierces utilisées par l'entreprise. Selon l'entreprise, il n'y a actuellement aucune preuve de violation de données et tous les données critiques ont été récupérées.</description><pubDate>Mon, 18 Aug 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Nigeria Customs Service (NCS) (NGA) autour du 07 août 2025.</title><link>https://www.vanguardngr.com/2025/08/cyber-attack-hits-customs-disrupts-cargo-clearance/</link><description>Une cyberattaque a paralysé la plateforme informatique des douanes nigérianes, provoquant de fortes perturbations dans le dédouanement des cargaisons et entraînant des pertes pour les agents à cause des frais de surestaries. Les autorités affirment avoir rétabli et renforcé le système, tout en discutant avec les parties prenantes d’éventuelles compensations pour les importateurs affectés. Cependant, plusieurs acteurs du secteur critiquent la fiabilité du nouveau système B’Odogwu et dénoncent l’inaction des organisations économiques face aux conséquences pour les opérateurs portuaires.</description><pubDate>Mon, 18 Aug 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Venture Credit Union Society Ltd (BRB) autour du 18 juillet 2025.</title><link>https://technewstt.com/venture-credit-union-ransomware-attack/</link><description>La Venture Credit Union Society Ltd a été victime d'une attaque de ransomware, mais a réussi à récupérer grâce à ses mesures de sécurité robustes. L'attaque a entraîné la fuite de certaines informations personnelles, mais aucune information bancaire de base n'a été compromise. L'entreprise a promis de rester vigilante et de continuer à investir dans son infrastructure de cybersécurité.</description><pubDate>Mon, 18 Aug 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Colt Technology Services (GBR) autour du 12 août 2025.</title><link>https://www.bleepingcomputer.com/news/security/colt-telecom-attack-claimed-by-warlock-ransomware-data-up-for-sale/</link><description>La société de télécommunications britannique Colt Technology Services est victime d'une cyberattaque qui a causé une panne de plusieurs jours de certaines de ses opérations. L'attaque a commencé le 12 août et les services tels que Colt Online et la plateforme Voice API sont toujours hors ligne. Les autorités ont été notifiées, mais les détails sur les auteurs de l'attaque ou son type n'ont pas été divulgués.</description><pubDate>Mon, 18 Aug 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item></channel></rss>