<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Cyberattaques | Casualtek</title><link>https://raw.githubusercontent.com/Casualtek/Cyberwatch/main/cyberattaques.xml</link><description>Flux RSS de suivi, en Français, des cyberattaques rapportées dans la presse internationale. Maintenu par Valéry Rieß-Marchive (LeMagIT).</description><language>fr</language><lastBuildDate>Thu, 24 Apr 2025 00:00:00 -0000</lastBuildDate><item><title>Birklehof (DEU) autour du 25 mars 2025.</title><link>https://birklehof.de/cybervorfall/</link><description>La nuit du 25 mars 2025, irklehof a subi une attaque informatique, les pirates ont réussi à accéder à certaines parties du système informatique et à les crypter. Les autorités compétentes ont été informées et une enquête est en cours pour déterminer l'ampleur de l'attaque. Les élèves et le personnel sont invités à prendre des mesures de sécurité pour protéger leurs données personnelles. (via eCrime.ch)</description><pubDate>Thu, 24 Apr 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Eu-Rec GmbH (DEU) autour du 07 avril 2025.</title><link>https://www.eu-rec.de/wp-content/uploads/2025/04/Schreiben-Datenschutzbehoerde-Website.pdf</link><description>Le 7 avril 2025, l'entreprise Eu–Rec GmbH a constaté avoir été victime d'une cyberattaque, malgré ses mesures de sécurité. Environ 200 clients privés et contacts professionnels pourraient avoir vu leurs données personnelles compromises (adresses e-mail, numéros de téléphone, adresses postales, coordonnées bancaires, etc.). L'entreprise a immédiatement pris des mesures pour sécuriser les données et limiter les risques de réutilisation malveillante, tout en exprimant ses regrets pour cet incident.</description><pubDate>Thu, 24 Apr 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>guenstiger.de GmbH (DEU) autour du 23 avril 2025.</title><link>https://www.linkedin.com/posts/guenstiger-de-gmbh_achtung-sicherheitsvorfall-bei-guenstigerde-activity-7320830845160718354-EpAd</link><description>Un incident de sécurité a été signalé chez guenstiger.de GmbH, une entreprise allemande, dans la nuit du 23 avril 2025. Il s'agit d'une cyberattaque avec ransomware. L'impact de l'attaque prive l'entreprise des moyens de communication qui lui permettraient d'informer directement et personnellement ses partenaires et clients.</description><pubDate>Thu, 24 Apr 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Versa Networks (USA) autour du 17 avril 2025.</title><link>https://www.lemagit.fr/actualites/366623040/Versa-Networks-confronte-a-une-cyberattaque</link><description>Versa Networks a été victime d'une cyberattaque, mais l'incident n'a pas eu d'impact sur les systèmes de production ou les données des clients. L'attaque a été contenue et l'acteur malveillant a été supprimé du système. L'attaque est attribuée à un acteur lié à la jeune enseigne Silent.</description><pubDate>Thu, 24 Apr 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Aigües de Mataró (ESP) autour du 21 avril 2025.</title><link>https://www.elperiodico.com/es/mataro/20250423/ciberataque-afecta-sistema-informatico-sin-servicio-pagina-web-compania-aguas-de-mataro-116641462</link><description>La compagnie d'eau Aigües de Mataró a subi un ciberataque qui a affecté son système informatique et a laissé sa page web hors service. L'attaque n'a pas affecté le service de distribution d'eau, la qualité de l'eau, la gestion des égouts ou le service TubVerd. La compagnie travaille pour récupérer et rétablir son infrastructure le plus rapidement possible.</description><pubDate>Wed, 23 Apr 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>SK Telecom (KOR) autour du 19 avril 2025.</title><link>https://news.sktelecom.com/211423</link><description>SK텔레콤 a découvert une fuite de données liée à des informations sur les cartes SIM de ses clients en raison d'un code malveillant, mais n'a pas encore détecté d'utilisation abusive de ces informations. L'entreprise a pris des mesures pour renforcer la sécurité et propose un service de protection des cartes SIM gratuite à ses clients. SK Telecom s'excuse pour les inconvénients causés et s'engage à renforcer ses mesures de sécurité pour prévenir de telles incidents à l'avenir.</description><pubDate>Wed, 23 Apr 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Kelly Benefits (USA) autour du 17 décembre 2024.</title><link>https://kellybenefits.com/data-event/</link><description>Kelly Benefits a annoncé une faille de sécurité des données, mais les détails de l'événement ne sont pas précisés dans l'annonce. L'entreprise a publié un avis de sécurité des données pour informer les parties prenantes de la situation. Les conséquences de cette faille de sécurité ne sont pas encore claires. (via eCrime.ch)</description><pubDate>Wed, 23 Apr 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Layer-Grosshandel (DEU) autour du 16 avril 2025.</title><link>https://www.suedkurier.de/region/bodenseekreis/bodenseekreis/cyberangriff-auf-werkzeughaendler-layer-in-tettnang-worauf-kunden-jetzt-achten-sollen;art410936,12369153</link><description>Le revendeur d'outils Layer a été victime d'une attaque cybernétique, les systèmes internes ont été touchés et certains processus ne sont plus exécutables. Les clients sont invités à être vigilants face aux emails suspects et aux fausses factures. L'entreprise travaille avec des experts pour résoudre le problème.</description><pubDate>Wed, 23 Apr 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Alabama Ophthalmology Associates (USA) autour du 22 janvier 2025.</title><link>https://www.prnewswire.com/news-releases/alabama-ophthalmology-associates-provides-notice-following-data-security-incident-302426090.html</link><description>Alabama Ophthalmology Associates a subi une faille de sécurité des données qui a touché des informations personnelles et de santé protégées de certains patients actuels et anciens. L'incident a été découvert le 30 janvier 2025 et la société a pris des mesures pour sécuriser son réseau et informer les personnes potentiellement touchées. Les informations potentiellement touchées incluent des noms, adresses, dates de naissance, numéros de permis de conduire, numéros de sécurité sociale, informations médicales et informations d'assurance maladie.</description><pubDate>Wed, 23 Apr 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Bell Ambulance, Inc. (USA) autour du 13 février 2025.</title><link>https://www.264bell.com/data-security-incident</link><description>Bell Ambulance, Inc. a signalé une faille de sécurité dans ses données, les informations personnelles de certains individus ont pu être compromises, l'entreprise prend des mesures pour sécuriser son réseau et avertir les personnes potentiellement touchées. Les informations compromises incluent les noms, dates de naissance, numéros de sécurité sociale et informations de santé. L'entreprise encourage les individus à rester vigilants contre les vols d'identité et la fraude.</description><pubDate>Wed, 23 Apr 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Hospital Español Auxilio Mutuo de Puerto Rico, Inc. (PRI) autour du 23 septembre 2023.</title><link>https://www.auxiliomutuo.com/notificacion-sobre-potencial-brecha-de-datos/</link><description>Hospital Español Auxilio Mutuo de Puerto Rico, Inc. a signalé une faille de sécurité dans ses systèmes, ce qui pourrait avoir entraîné l'accès non autorisé à des informations personnelles et de santé. L'hôpital prend des mesures pour renforcer la sécurité de ses systèmes et offre des services de surveillance de crédit gratuits aux personnes touchées. Les patients sont invités à rester vigilants et à surveiller leurs comptes et rapports de crédit pour détecter toute activité suspecte.</description><pubDate>Tue, 22 Apr 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Baltimore City Public Schools (USA) autour du 13 février 2025.</title><link>https://www.wbaltv.com/article/cyberattack-baltimore-city-public-schools-students-staff-cloak/64543595</link><description>Une cyberattaque a eu lieu contre les écoles publiques de Baltimore, entraînant la fuite de données sensibles de milliers d'élèves et d'employés. Les informations volées incluent des numéros de sécurité sociale, des permis de conduire et des adresses. Le district scolaire offre deux ans de surveillance de crédit gratuite aux personnes touchées.</description><pubDate>Tue, 22 Apr 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Marks &amp; Spencer (GBR) autour du 20 avril 2025.</title><link>https://www.londonstockexchange.com/news-article/MKS/cyber-incident-update/16999905</link><description>Le groupe britannique de distribution Marks &amp; Spencer a annoncé avoir subi une attaque informatique, mais ses magasins et son site web fonctionnent toujours. L'entreprise a pris des mesures temporaires pour sécuriser son réseau et maintenir ses services. Les détails de l'incident ne sont pas encore connus.</description><pubDate>Tue, 22 Apr 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>City of Abilene (USA) autour du 20 avril 2025.</title><link>https://ktxs.com/news/local/city-of-abilene-suffers-cyber-attack</link><description>La ville d'Abilene au Texas a subi une attaque informatique qui a mis hors ligne certains services en ligne. Les services d'urgence fonctionnent toujours et aucune activité financière suspecte n'a été détectée. L'enquête sur l'attaque est toujours en cours.</description><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Groupe INDIGO (FRA) autour du 18 avril 2025.</title><link>https://www.group-indigo.com/alerte-incident-groupe-indigo</link><description>Le groupe INDIGO a été victime d'une attaque cyber et a pris des mesures pour résoudre l'incident. Les utilisateurs sont invités à être vigilants lors de la réception de messages pouvant provenir du groupe INDIGO. Des informations actualisées sur l'incident seront publiées sur le site web du groupe.</description><pubDate>Sat, 19 Apr 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Nationwide Recovery Service (USA) autour du 11 juillet 2024.</title><link>https://www.hipaajournal.com/vitruvian-health-erlanger-health-business-associate-breach/</link><description>Vitruvian Health et Erlanger Health ont été touchés par une cyberattaque visant le service de recouvrement de dettes Nationwide Recovery Service, entraînant la fuite de données sensibles de 88 848 patients. Les informations compromises incluent des noms, des adresses, des numéros de sécurité sociale, des dates de naissance, des informations financières et des données médicales. Les personnes touchées ont été proposées des services de surveillance de crédit et de protection contre le vol d'identité gratuits.</description><pubDate>Sat, 19 Apr 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Gasconade County R-2 (USA) autour du 10 avril 2024.</title><link>https://www.gasconadecountyrepublican.com/stories/r-2-system-withstands-cyber-attack-federal-agents-to-continue-investigation,159731</link><description>Le système de Gasconade County R-2 a résisté à une attaque cybernétique, les agents fédéraux continueront à enquêter. L'attaque a eu lieu le 10 avril, mais les pirates n'ont pas réussi à compromettre les données de l'école. L'enquête est en cours avec la participation du Département de la sécurité intérieure et du FBI.</description><pubDate>Sat, 19 Apr 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Safety21 (ITA) autour du 17 avril 2025.</title><link>https://www.ilmessaggero.it/roma/metropoli/attacco_hacker_vigili_multe_scritte_a_mano_roma_cosa_e_successo_ultime_notizie-8787869.html</link><description>Une attaque de pirates informatiques à Rome a touché les agents de la circulation, causant des problèmes informatiques à leurs tablettes et téléphones portables, les obligeant à remplir les amendes à la main. Le problème a été résolu au niveau cybernétique, mais des investigations supplémentaires sont nécessaires pour reconstituer ce qui s'est passé. L'attaque a touché la société externe qui gère le service, laissant les agents sans connexion au cloud.</description><pubDate>Sat, 19 Apr 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Tokai University (JPN) autour du 17 avril 2025.</title><link>https://evrimagaci.org/tpg/tokai-university-cyberattack-sparks-investigation-by-police-329604</link><description>Tokai University a subi une attaque informatique importante qui a rendu de nombreux systèmes inutilisables, ce qui a conduit à une enquête de la police. L'attaque a été détectée le 17 avril 2025 et a affecté plusieurs campus à travers le Japon. Les autorités travaillent pour identifier les auteurs et rétablir les systèmes.</description><pubDate>Sat, 19 Apr 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Nuna Baby Essentials, Inc. (USA) autour du 03 février 2025.</title><link>https://www.accessnewswire.com/newsroom/en/business-and-professional-services/nuna-baby-essentials-inc-data-breach-levi-and-korsinsky-llp-laun-995651</link><description>Nuna Baby Essentials, Inc. a subi une violation de données qui a compromis les informations personnelles sensibles de milliers d'individus. La violation de données a été découverte le 3 février 2025 et a entraîné des préoccupations quant à la sécurité des informations personnelles sensibles confiées à Nuna. Une enquête a été lancée pour déterminer la nature et la portée de l'incident.</description><pubDate>Sat, 19 Apr 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item></channel></rss>