<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Cyberattaques | Casualtek</title><link>https://raw.githubusercontent.com/Casualtek/Cyberwatch/main/cyberattaques.xml</link><description>Flux RSS de suivi, en Français, des cyberattaques rapportées dans la presse internationale. Maintenu par Valéry Rieß-Marchive (LeMagIT).</description><language>fr</language><lastBuildDate>Mon, 26 Feb 2024 00:00:00 -0000</lastBuildDate><item><title>Thyssenkrupp (division Automobile) (DEU) autour du 24 février 2024.</title><link>https://www.golem.de/news/systeme-vorerst-offline-thyssenkrupp-bestaetigt-cyberangriff-auf-automotive-sparte-2402-182585.html</link><description>Thyssenkrupp, un géant industriel allemand basé à Essen, a été visé par une cyberattaque, affectant notamment une usine en Sarre avec environ 1 000 employés. La division Thyssenkrupp Automotive Body Solutions a été spécifiquement touchée, mais d'autres segments de l'entreprise ne sont pas affectés pour le moment. Bien que les détails précis de l'attaque restent flous, Thyssenkrupp a pris des mesures de sécurité et travaille à un retour progressif à la normale.</description><pubDate>Mon, 26 Feb 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Gendarmerie royale du Canada (RCMP) (CAN) autour du 23 février 2024.</title><link>https://www.cbc.ca/news/politics/cybersecurity-breach-rcmp-1.7123787</link><description>La Gendarmerie royale du Canada (RCMP) fait l'objet d'une enquête criminelle suite à une cyberattaque visant ses réseaux. Aucun impact sur les opérations de la RCMP ni de menace connue pour la sécurité des Canadiens n'a été rapporté, mais l'étendue de la brèche de sécurité est encore en cours d'évaluation. Le Bureau du Commissaire à la protection de la vie privée (OPC) a été informé de l'incident et est en contact avec la RCMP pour déterminer les prochaines étapes.</description><pubDate>Sat, 24 Feb 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>City of Pleasant Hill (USA) autour du 22 février 2024.</title><link>https://contracosta.news/2024/02/23/city-of-pleasant-hill-says-it-was-target-in-cyber-attack/</link><description>La ville de Pleasant Hill a annoncé qu'elle enquêtait sur une cyberattaque survenue jeudi après-midi, qui a ciblé l'infrastructure informatique de la ville. Les professionnels de l'IT de la ville ont détecté et isolé rapidement l'intrusion pour limiter les dégâts, et les services de la ville sont restés opérationnels sans compromettre la sécurité publique. Cette annonce intervient peu de temps après que la ville voisine d'Oakley ait déclaré une attaque de rançongiciel, ayant conduit à la déclaration d'un état d'urgence local et à la mise hors ligne des systèmes affectés.</description><pubDate>Sat, 24 Feb 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>City of Oakley (USA) autour du 22 février 2024.</title><link>https://original.newsbreak.com/@golden-gate-media-1351221/3344715616259-another-california-city-targeted-by-ransomware-hackers-cyber-criminals-disable-city-services</link><description>La ville d'Oakley en Californie a été la cible d'une attaque par ransomware le jeudi 22 février, ce qui a conduit à une réaction rapide de la division informatique de la ville, en collaboration avec les forces de l'ordre et des experts en cybersécurité. Les services d'urgence, tels que le 911, la police, les pompiers et les ambulances, n'ont pas été affectés, mais la ville a déclaré un état d'urgence local et a partiellement activé son centre d'opérations d'urgence, tout en prenant les systèmes affectés hors ligne pour sécurisation et restauration. Les résidents doivent s'attendre à des retards dans les services non urgents de la ville et sont encouragés à rester</description><pubDate>Sat, 24 Feb 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Coocique (CRI) autour du 22 février 2024.</title><link>https://www.sancarlosdigital.com/coocique-aislo-equipos-que-pudieron-ser-victima-de-ataque-cibernetico/</link><description>La coopérative Coocique a détecté une activité inusuelle dans ses systèmes le 22 février, suggérant un incident de ransomware, et a isolé les équipements affectés pour prévenir d'autres dommages. Elle est actuellement en train de récupérer les systèmes affectés pour reprendre ses opérations normales, tout en assurant que la sécurité des données de ses membres n'est pas compromise. Néanmoins, certains services comme le SINPE, les paiements de services de base et les paiements par cartes de débit sont interrompus, tandis que les services en ligne et les cartes de crédit fonctionnent normalement.</description><pubDate>Fri, 23 Feb 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Verbraucherzentrale Hessen (DEU) autour du 22 février 2024.</title><link>https://www.zeit.de/news/2024-02/22/hacker-attackieren-verbraucherzentrale</link><description>La Verbraucherzentrale Hessen a été victime d'une cyberattaque tôt le jeudi matin, qui a entraîné l'impossibilité d'envoyer et de recevoir des e-mails, mais la consultation a pu continuer par téléphone et vidéo. Une plainte a été déposée auprès de la police, et les autorités de cybersécurité et de protection des données de l'État de Hesse ont été informées, bien que la cause de l'attaque reste inconnue. Les données sur les serveurs et certains systèmes de sauvegarde sont cryptées, et il n'est pas encore clair si des données ont été dérobées, mais une communication des hackers a été reçue et n'a pas encore été ouverte.</description><pubDate>Thu, 22 Feb 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Service d'immigration du Malawi (MWI) autour du 21 février 2024.</title><link>https://www.bbc.com/news/world-africa-68366749</link><description>Le service d'immigration du Malawi a suspendu la délivrance des passeports à la suite d'une cyberattaque sur son système informatique, qualifiée de "grave atteinte à la sécurité nationale" par le président Lazarus Chakwera. Les pirates informatiques ont demandé une rançon, mais le gouvernement a refusé de céder à leurs exigences et travaille à résoudre le problème. Le président a donné trois semaines au département de l'immigration pour trouver une solution temporaire et reprendre la délivrance des passeports, tandis qu'une solution à long terme avec des garanties de sécurité supplémentaires sera développée.</description><pubDate>Thu, 22 Feb 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Change Healthcare (USA) autour du 20 février 2024.</title><link>https://techcrunch.com/2024/02/21/change-healthcare-cyberattack/</link><description>Change Healthcare, une importante entreprise technologique dans le secteur de la santé aux États-Unis, a confirmé avoir subi une cyberattaque entraînant une interruption de son réseau. L'incident a débuté tôt mardi matin sur la côte Est des États-Unis, et l'entreprise a pris des mesures immédiates pour déconnecter ses systèmes afin de protéger ses partenaires et patients, ce qui a provoqué des perturbations dans le traitement des prescriptions par les pharmacies locales.</description><pubDate>Thu, 22 Feb 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Continental Aerospace (USA) autour du 20 février 2024.</title><link>https://www.ftnonline.co.uk/2024/02/21/continental-aerospace-under-cyberattack-that-is-disrupting-daily-operations-at-the-engine-manufacturers-alabama-site/</link><description>Continental Aerospace, un fabricant de moteurs basé à Mobile en Alabama, est actuellement victime d'une cyberattaque qui perturbe ses opérations. L'entreprise a annoncé sur son site web le 20 février qu'elle travaillait avec des experts pour résoudre le problème et espère reprendre ses activités normales prochainement. Aucun détail supplémentaire n'a été fourni concernant la fin de l'attaque ou l'étendue des perturbations, ni si une violation de données a eu lieu.</description><pubDate>Wed, 21 Feb 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Berliner Hochschule für Technik (BHT) (DEU) autour du 20 février 2024.</title><link>https://www.tagesspiegel.de/wissen/sicherheitsvorfall-berliner-hochschule-fur-technik-von-cyberangriff-betroffen-11243161.html</link><description>La Berliner Hochschule für Technik (BHT) a été victime d'un "incident de sécurité", entraînant l'indisponibilité de son site web, de son système de messagerie électronique et de ses téléphones. Il est suggéré que l'attaque pourrait impliquer un ransomware qui chiffre les données et demande une rançon pour les débloquer, une situation qui peut rendre les institutions inaccessibles pendant des semaines.</description><pubDate>Tue, 20 Feb 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Francis Howell School District (USA) autour du 19 février 2024.</title><link>https://fox2now.com/news/missouri/francis-howell-to-return-thursday-after-cyber-attack/</link><description>Le district scolaire de Francis Howell, après avoir été victime d'une cyberattaque utilisant un logiciel malveillant qui a chiffré certains de ses systèmes, reprendra les cours en présentiel jeudi. Les écoles ont dû passer à l'apprentissage à distance mardi et mercredi en raison de l'attaque, et des spécialistes en informatique ont été engagés pour enquêter. Le district a inspecté plusieurs systèmes pour garantir la sécurité et a confirmé l'accès aux informations nécessaires pour tenir des cours en personne, bien que l'accès à Internet pour l'enseignement ne sera pas disponible pour le reste de la semaine.</description><pubDate>Thu, 22 Feb 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Evangelische Landeskirche Hannovers (DEU) autour du 18 février 2024.</title><link>https://www.zeit.de/news/2024-02/19/cyber-angriff-auf-landeskirche-hannovers</link><description>La Landeskirche de Hanovre a été victime d'une cyberattaque par des auteurs inconnus qui ont réussi à accéder à l'infrastructure informatique de l'administration de l'église, des services ecclésiastiques et du bureau de l'évêque dimanche, selon un communiqué publié lundi. Suite à la détection de l'attaque, des parties de l'infrastructure informatique ont été mises hors ligne, rendant difficile l'accès par téléphone et limitant la communication par e-mail; une plainte a été déposée et une enquête est en cours. Il s'agissait d'une attaque par ransomware, mais aucune demande de rançon n'a été faite jusqu'à présent, et il est également en cours d'évaluation si les</description><pubDate>Mon, 19 Feb 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>GCA (Charles André) (FRA) autour du 17 février 2024.</title><link>https://www.lemagit.fr/actualites/366570358/Logistique-le-Francais-GCA-a-nouveau-victime-dune-cyberattaque</link><description>Le transporteur français GCA (Charles André) a subi une cyberattaque dans la nuit du 17 au 18 février, entraînant la coupure de ses accès Internet et la désactivation de ses communications habituelles. Aucune fuite de données n'a été rapportée à ce stade, et l'entreprise mène des investigations avec des spécialistes externes et l'Anssi. Il est à noter que GCA avait déjà été victime d'une cyberattaque il y a trois ans, et que des vulnérabilités non corrigées sur ses systèmes pourraient avoir été exploitées dans cette dernière attaque.</description><pubDate>Tue, 20 Feb 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Government Employees Pension Fund (GEPF) (ZAF) autour du 16 février 2024.</title><link>https://techcentral.co.za/pension-fund-administrator-cyberattack/240077/</link><description>Le Government Employees Pension Fund (GEPF) d'Afrique du Sud a récemment subi une tentative de cyberattaque qui a entraîné la fermeture de ses systèmes pour prévenir toute violation de données. Cet incident a affecté les bureaux régionaux, les centres d'appels et d'autres points de service, empêchant les clients d'accéder aux informations sur leur pension. Le GEPF a assuré que les informations personnelles et les avantages des membres n'ont pas été compromis et travaille actuellement à la restauration des systèmes tout en fournissant des mises à jour quotidiennes aux parties prenantes.</description><pubDate>Wed, 21 Feb 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Vili's Family Bakery (AUS) autour du 15 février 2024.</title><link>https://www.cyberdaily.au/security/10212-cyber-attack-leaves-vilis-dry-as-pie-giant-investigates-the-sauce</link><description>Une cyberattaque a visé la boulangerie sud-australienne Vili's le 15 février, affectant ses systèmes numériques, y compris les systèmes de commande et de facturation ainsi que les comptes de messagerie. Les détails de l'impact de la violation sont encore inconnus, mais il y a une possibilité que les informations privées des fournisseurs, du personnel et des clients aient été compromises. La boulangerie enquête sur l'étendue de l'incident avec l'aide de spécialistes en cybersécurité et a informé ses clients et son personnel de la situation.</description><pubDate>Wed, 21 Feb 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>PSI (DEU) autour du 15 février 2024.</title><link>https://www.sharewise.com/de/news_articles/EQSAdhoc_Cyberangriff_auf_PSI_PSI_eqsde_20240215_1925</link><description>Le 15 février 2024, PSI Software SE a détecté une cyberattaque contre ses systèmes informatiques. En réponse, la société a déconnecté proactivement les systèmes de l'Internet pour prévenir les violations de données et les dommages. Les systèmes informatiques et l'étendue des impacts sont actuellement en cours de vérification, avec une attention particulière portée à l'intégrité des données. PSI Software SE travaille activement pour rétablir les systèmes touchés dès que possible.</description><pubDate>Fri, 16 Feb 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>JCT600 (GBR) autour du 14 février 2024.</title><link>https://www.am-online.com/news/dealer-news/2024/02/19/jct600-vowing-resilience-in-face-of-cyber-attack</link><description>Le groupe de concessionnaires automobiles JCT600 a été contraint de désactiver ses systèmes informatiques critiques suite à une cyberattaque détectée le 14 février, mais a affirmé qu'aucune donnée client n'avait été compromise et que ses opérations de vente de véhicules continuaient malgré de légers retards. JCT600 a pris des mesures préventives en éteignant certains systèmes pour une révision de sécurité complète et ne fera pas d'autres commentaires avant d'avoir des mises à jour à fournir.</description><pubDate>Mon, 19 Feb 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>School District 67 (CAN) autour du 13 février 2024.</title><link>https://www.pentictonherald.ca/news/article_2506e0c4-cb82-11ee-b160-53c844597fde.html</link><description>Le district scolaire 67 a subi une cyberattaque mardi, entraînant la panne des services de téléphone et de courriel, mais les cours se poursuivent normalement. Il n'y a pas de calendrier prévu pour la remise en service des systèmes, et le district bénéficie du soutien du ministère de l'Éducation et de la Protection de l'enfance, de Safer Schools Together, des autorités locales et d'un prestataire de services spécialisé en incidents de cybersécurité. L'attaque n'a pas été identifiée comme étant un rançongiciel, et il n'est pas mentionné si des informations personnelles ont été compromises.</description><pubDate>Thu, 15 Feb 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Act21 (FRA) autour du 13 février 2024.</title><link>https://www.lemagit.fr/actualites/366570041/ESN-Act21-le-pole-RSE-de-Baker-Tilly-victime-de-cyberattaque</link><description>Act21, une filiale de Baker Tilly, a subi une cyberattaque le 13 février 2024, entraînant l'indisponibilité de l'accès aux logiciels et données pour ses clients. Bien que les données aient été chiffrées, il n'y a pas d'indication que celles-ci aient été exfiltrées, et des experts en cybercriminalité travaillent à la résolution du problème. L'impact sur les activités des clients est limité car les logiciels d'Act21 ne sont pas essentiels à leur fonctionnement quotidien.</description><pubDate>Wed, 14 Feb 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Coeur d'Alene (USA) autour du 13 février 2024.</title><link>https://bnnbreaking.com/tech/coeur-dalenes-battle-against-malware-a-call-for-citizen-vigilance-and-digital-defense</link><description>La ville de Coeur d'Alene, dans l'Idaho, a été victime d'une cyberattaque par malware le 13 février 2024, entraînant la fermeture des systèmes informatiques affectés, mais les services d'urgence, y compris le 911, sont restés opérationnels. La municipalité collabore avec des spécialistes en cybersécurité pour contrer l'attaque, en déterminer l'origine et renforcer ses défenses numériques. Les citoyens sont invités à changer leurs mots de passe des comptes liés aux services de la ville une fois que ceux-ci seront pleinement rétablis.</description><pubDate>Wed, 14 Feb 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item></channel></rss>