<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Cyberattaques | Casualtek</title><link>https://raw.githubusercontent.com/Casualtek/Cyberwatch/main/cyberattaques.xml</link><description>Flux RSS de suivi, en Français, des cyberattaques rapportées dans la presse internationale. Maintenu par Valéry Rieß-Marchive (LeMagIT).</description><language>fr</language><lastBuildDate>Fri, 04 Apr 2025 00:00:00 -0000</lastBuildDate><item><title>LM Bram Controle (FRA) autour du 21 mars 2025.</title><link>https://www.facebook.com/lmbramcontrole/posts/pfbid05rD7uN1k6g1MHEdzT1U5URgwF1taQYgiTD9g9ao1uu3m8qFrwq8EE1cvS7om8YwQl</link><description>Une cyberattaque a effacé tous les rendez-vous du planning. La prise de rendez-vous en ligne est temporairement indisponible et doit se faire uniquement par téléphone. Les personnes ayant un rendez-vous sont invitées à contacter l’établissement pour le reprogrammer.</description><pubDate>Fri, 04 Apr 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>SRAM (USA) autour du 01 mars 2025.</title><link>https://nieuwsfiets.nu/2025/04/04/computer-hack-treft-sram-it-specialisten-ingeschakeld/</link><description>SRAM, un fabricant de composants de vélo, a été victime d'une cyberattaque qui a entraîné la fermeture temporaire de son système de commande en gros et d'autres services numériques. Les spécialistes en sécurité informatique ont été appelés pour enquêter sur l'incident et sécuriser les systèmes de l'entreprise. L'attaque n'a pas affecté le système AXS, mais a perturbé les commandes et a rendu temporairement inaccessible l'application RockShox Trailhead.</description><pubDate>Fri, 04 Apr 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Prefeitura de Taubaté (SP) (BRA) autour du 15 août 2024.</title><link>https://securityleaders.com.br/prefeitura-de-taubate-sp-confirma-incidente-cibernetico-com-data-leak/</link><description>La mairie de Taubaté, dans l'État de São Paulo, au Brésil, a confirmé avoir subi une cyberattaque en août 2024, entraînant une fuite de données sensibles. La ville a notifié l'Autorité nationale de protection des données (ANPD) et a pris des mesures pour améliorer sa sécurité cibernetique, notamment en adoptant un décret sur la sécurité de l'information et de la communication. La tendance des cyberattaques contre les municipalités brésiliennes s'intensifie, avec près de 30% des incidents cibernetiques signalés cette année impliquant des préfectures.</description><pubDate>Thu, 03 Apr 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>State Bar of Texas (USA) autour du 12 février 2025.</title><link>https://www.bleepingcomputer.com/news/security/texas-state-bar-warns-of-data-breach-after-inc-ransomware-claims-attack/</link><description>La State Bar of Texas, la deuxième plus grande association du barreau aux États-Unis, a subi une violation de données après que le groupe de ransomware INC ait revendiqué une attaque contre l'organisation. Les attaquants ont pu voler des informations, notamment des noms complets et d'autres données, entre le 28 janvier et le 9 février 2025. Les données volées ont déjà été partiellement divulguées, notamment des documents de cas juridiques.</description><pubDate>Thu, 03 Apr 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Regionalen Verkehrsbetriebe Baden-Wettingen (RVBW) (CHE) autour du 21 mars 2025.</title><link>https://www.badenertagblatt.ch/aargau/baden/baden-hackerangriff-auf-rvbw-cyberkriminelle-verlangen-loesegeld-was-bei-nichtbezahlung-droht-ld.2756220</link><description>Les Regionalen Verkehrsbetriebe Baden-Wettingen (RVBW) ont été victimes d'une cyberattaque par la bande de cybercriminels "Play", qui réclame une rançon en menaçant de publier des données si elle n'est pas payée. L'attaque a entraîné des restrictions dans le système de gestion de la circulation et des perturbations dans les affichages électroniques, mais les données des clients n'ont pas été compromises. Les RVBW ont refusé de payer la rançon et collaborent avec la police fédérale pour enquêter sur l'incident.</description><pubDate>Thu, 03 Apr 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>MacKay Memorial Hospital (TWN) autour du 06 février 2025.</title><link>https://focustaiwan.tw/society/202504030019</link><description>Le Bureau d'Investigation Criminelle (CIB) de Taïwan a identifié un hacker chinois de 20 ans, surnommé "Crazyhunter", comme étant responsable d'une attaque ransomware contre l'hôpital MacKay Memorial et d'autres institutions taiwanaises. L'hôpital avait refusé de payer la rançon, et les données des patients volées ont été mises en vente sur un forum de hackers. Le CIB a collecté des preuves numériques et a demandé à la justice de délivrer un mandat d'arrêt contre le hacker, qui sera également signalé aux autorités chinoises.</description><pubDate>Thu, 03 Apr 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Graz 99ers (AUT) autour du 31 mars 2025.</title><link>https://www.kleinezeitung.at/sport/19539693/graz-99ers-wurden-opfer-einer-cyberattacke</link><description>Les Graz 99ers, une équipe de hockey sur glace, ont été victimes d'une cyberattaque. L'incident n'a pas été détaillé, mais il a été confirmé par l'équipe. Aucune information supplémentaire n'a été fournie sur les conséquences ou les auteurs de l'attaque.</description><pubDate>Thu, 03 Apr 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>The Siegel Group (USA) autour du 02 février 2025.</title><link>https://www.jdsupra.com/legalnews/the-siegel-group-announces-data-breach-5557822/</link><description>Le groupe Siegel a annoncé une violation de données suite à une cyberattaque début 2025, entraînant l'accès non autorisé à des informations sensibles de consommateurs, notamment des numéros de sécurité sociale, des dates de naissance et des informations médicales. L'enquête a révélé que l'accès non autorisé a eu lieu entre le 28 janvier et le 2 février 2025. Les lettres de notification de violation de données ont été envoyées aux personnes affectées le 31 mars 2025.</description><pubDate>Thu, 03 Apr 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Genus (NOR) autour du 22 janvier 2025.</title><link>https://www.altinget.no/artikkel/tjenesteleverandoer-til-politiet-hacket-og-frastjaalet-sensitiv-data</link><description>Le fournisseur de services norvégien Genus, qui fournit des logiciels pour les plateformes numériques, a été victime d'une cyberattaque en janvier, lorsqu'un groupe de hackers a volé des données sensibles, notamment des contrats de clients avec des numéros de téléphone et des signatures. Les hackers ont demandé une rançon, mais Genus a refusé de payer et a restauré ses systèmes à partir de sauvegardes. Le fournisseur de services travaille avec la police norvégienne, mais les données de la police n'ont pas été compromises lors de l'attaque.</description><pubDate>Thu, 03 Apr 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Plus Service Srl (ITA) autour du 31 mars 2025.</title><link>https://www.tribunatreviso.it/cronaca/mon-hacker-attacco-biglietti-xueo4que</link><description>Une cyberattaque a paralysé les systèmes de billetterie électronique de la Mobilità di Marca (Mom) pendant deux jours, causant des problèmes pour les voyageurs et les étudiants. L'attaque a visé les serveurs de l'entreprise Plus Service, qui gère la plateforme Telemaco utilisée par de nombreuses compagnies de transport public. Les autorités ont promis de rétablir le service dans les meilleurs délais possibles et soulignent l'urgence d'investir dans des mesures de cybersécurité plus robustes pour protéger les services essentiels comme le transport public.</description><pubDate>Wed, 02 Apr 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Jackpot Junction casino (USA) autour du 29 mars 2025.</title><link>https://www.startribune.com/cybersecurity-incident-at-minnesota-tribal-community-casino-lead-to-shutdown/601314170</link><description>Le casino Jackpot Junction dans le Minnesota a été victime d'une cyberattaque qui a entraîné l'arrêt des machines à sous et la perturbation des communications téléphoniques. Les clients ont dû utiliser les réseaux sociaux pour communiquer avec l'hôtel et les employés ont dû escorter les clients jusqu'à leurs chambres en raison de la perte d'accès aux systèmes de réservation. L'incident a entraîné la fermeture du casino et a affecté les activités de la communauté locale, notamment le programme Head Start.</description><pubDate>Wed, 02 Apr 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Heilbronn Marketing GmbH (DEU) autour du 21 mars 2025.</title><link>https://www.swr.de/swraktuell/baden-wuerttemberg/heilbronn/cyberattacke-heilbronn-marketing-gmbh-100.html</link><description>La société Heilbronn Marketing GmbH a été victime d'une cyberattaque, dont l'ampleur est encore inconnue. Les systèmes IT de l'entreprise ont été sécurisés et les activités commerciales ont repris deux jours après l'attaque, mais il est possible que des données de clients et de fournisseurs aient été volées. Les enquêtes sont en cours pour déterminer l'étendue de la violation de données et les mesures de sécurité ont été renforcées pour prévenir de nouvelles attaques.</description><pubDate>Tue, 01 Apr 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Cincinnati Pain Physicians (USA) autour du 15 août 2024.</title><link>https://local12.com/news/investigates/how-hackers-stealing-medical-data-helldown-target-doctors-hospitals-threats-healthcare-info-cincinnati-blue-ash-gururau-sudarshan-ransomware-attack</link><description>Un médecin de Cincinnati, Dr. Gururau Sudarshan, a été victime d'une attaque par ransomware attribuée au groupe Helldown, qui a entraîné la perte de données médicales et a coûté des dizaines de milliers de dollars. Le médecin a refusé de payer la rançon et a réussi à récupérer environ 80% des données en les reconstruisant manuellement avec l'aide de ses patients. L'incident a mis en évidence la vulnérabilité du secteur de la santé face aux attaques par ransomware, qui touchent de plus en plus d'organisations médicales.</description><pubDate>Tue, 01 Apr 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>United Domestic Workers of America (UDW) (USA) autour du 17 janvier 2025.</title><link>https://www.jdsupra.com/legalnews/united-domestic-workers-of-america-1343721/</link><description>L'United Domestic Workers of America (UDW) a signalé une violation de données à la suite d'une cyberattaque, qui a permis à une partie non autorisée d'accéder à des informations sensibles de ses membres, notamment leurs noms, numéros de sécurité sociale et adresses. L'UDW a lancé une enquête avec l'aide d'experts en cybersécurité et a commencé à envoyer des lettres de notification de violation de données aux personnes affectées. Les informations compromises varient en fonction des individus, mais peuvent inclure des données personnelles et confidentielles.</description><pubDate>Tue, 01 Apr 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Systex Corporation (TWN) autour du 31 mars 2025.</title><link>https://emops.twse.com.tw/server-java/t05sr01_1_e?&amp;isNew=Y&amp;seq_no=1&amp;spoke_time=170231&amp;spoke_date=20250331&amp;co_id=6214</link><description>Le 31 mars 2025, Systex a reçu une lettre anonyme de demande de rançon en ligne, déclenchant une enquête en collaboration avec le MJIB et des experts en cybersécurité internes et externes. L’incident fait actuellement l’objet d’une analyse approfondie pour identifier sa cause et renforcer la sécurité des systèmes, bien qu’aucun impact significatif sur les opérations n’ait été signalé. En réponse, l’entreprise a renforcé ses mesures de surveillance et de protection pour mieux sécuriser ses infrastructures informatiques.</description><pubDate>Mon, 31 Mar 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>IPEN/CNEN (Instituto de Pesquisas Energéticas e Nucleares / Comissão Nacional de Energia Nuclear) (BRA) autour du 28 mars 2025.</title><link>https://capitaldigital.com.br/incidente-cibernetico-trava-producao-e-fornecimento-de-seis-radiofarmacos/</link><description>Une cyberattaque a frappé l'Institut de recherche nucléaire brésilien (IPEN/CNEN) le 28 mars, entraînant la suspension temporaire de la production et de la livraison de six radiofármacos. Les mesures correctives ont été mises en œuvre immédiatement, mais la sécurité physique, radiologique et nucléaire n'ont pas été compromises. La production et la livraison des radiofármacos devraient reprendre une fois que les mesures de sécurité nécessaires auront été mises en place.</description><pubDate>Mon, 31 Mar 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>MIPS (USA) autour du 26 juin 2024.</title><link>https://straussborrelli.com/2024/09/20/mips-data-breach-investigation/</link><description>MIPS a signalé au procureur général de Californie une violation de données survenue le 26 juin 2024, au cours de laquelle des acteurs non autorisés ont pu accéder à des informations sensibles. L'enquête a révélé que les données compromises incluent potentiellement des noms et des numéros de sécurité sociale. À la suite de cette découverte, MIPS a lancé une analyse approfondie pour identifier les personnes concernées et, depuis le 18 septembre 2024, envoie des notifications aux individus affectés tout en leur offrant des services de surveillance du crédit. La cyberattaque a été revendiquée par Play le 17 juillet 2024.</description><pubDate>Mon, 31 Mar 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Netfar (BRA) autour du 25 mars 2025.</title><link>https://serranossa.com.br/empresa-de-bento-e-alvo-de-ataques-ciberneticos/</link><description>La société Netfar, fournisseur d'internet à Bento Gonçalves, a été victime d'une attaque cybernétique massive qui a perturbé ses services et causé des instabilités pour ses clients. L'entreprise a réussi à stabiliser ses services vendredi dernier, mais elle continue de travailler pour garantir la sécurité de sa réseau. Les clients peuvent encore rencontrer des problèmes d'accès, mais Netfar s'engage à les résoudre le plus rapidement possible.</description><pubDate>Mon, 31 Mar 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>SimonMed Imaging (USA) autour du 27 janvier 2025.</title><link>https://www.prnewswire.com/news-releases/simonmed-imaging-provides-notice-of-security-incident-302414648.html</link><description>SimonMed Imaging a subi une cyberattaque en janvier 2025, entraînant une violation de données qui a pu affecter des informations sensibles telles que les noms, adresses, dates de naissance et informations de santé de patients. L'enquête est toujours en cours pour déterminer l'étendue de la violation et les données spécifiques qui ont été compromises. Les individus potentiellement affectés sont invités à rester vigilants contre les tentatives d'usurpation d'identité et de fraude.</description><pubDate>Mon, 31 Mar 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Moncaro (ITA) autour du 10 mars 2025.</title><link>https://www.corriereadriatico.it/ancona/montecarotto_moncaro_mirino_degli_hacker_computer_bloccati_da_19_giorni-8744538.html</link><description>La coopérative vitivinicole Moncaro, basée à Montecarotto, a été victime d'une cyberattaque il y a 19 jours, bloquant tous les ordinateurs et les serveurs de l'entreprise. Les données et les archives sont inaccessibles, et les employés doivent utiliser leurs adresses e-mail personnelles pour travailler. Les enquêteurs soupçonnent que l'attaque pourrait être liée à un ransomware et qu'elle pourrait avoir été perpétrée par des hackers étrangers, peut-être russes, ou même être une tentative de sabotage interne.</description><pubDate>Mon, 31 Mar 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item></channel></rss>