<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Cyberattaques | Casualtek</title><link>https://raw.githubusercontent.com/Casualtek/Cyberwatch/main/cyberattaques.xml</link><description>Flux RSS de suivi, en Français, des cyberattaques rapportées dans la presse internationale. Maintenu par Valéry Rieß-Marchive (LeMagIT).</description><language>fr</language><lastBuildDate>Fri, 13 Jun 2025 00:00:00 -0000</lastBuildDate><item><title>DOYON, LIMITED (USA) autour du 01 avril 2024.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/4717d1a7-0533-4cb7-b4f0-311e57abefd5.html</link><description>DOYON, LIMITED a touché par une faille de sécurité externe, une attaque par hacking, le 1er avril 2024. Elle a été revendiquée par Black Basta le 17 avril suivant.</description><pubDate>Fri, 13 Jun 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>altensakai.cpa (USA) autour du 20 avril 2025.</title><link>n/a</link><description>Qilin. Non revendiqué à date, mais données volées déjà divulguées.</description><pubDate>Thu, 12 Jun 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Fasana (DEU) autour du 19 mai 2025.</title><link>https://www.rundschau-online.de/region/euskirchen-eifel/euskirchen/euskirchen-stotzheim-fasana-stellt-nach-cyberangriff-insolvenzantrag-1042377</link><description>La société Fasana a été victime d'une cyberattaque qui a eu des conséquences graves pour l'entreprise et ses 240 employés, entraînant des pertes de revenus importantes et une procédure d'insolvabilité, les autorités cherchant désormais un acheteur pour la société.</description><pubDate>Thu, 12 Jun 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Thomasville, N.C. (USA) autour du 09 juin 2025.</title><link>https://abc45.com/news/local/thomasville-city-systems-hit-by-cyberattack-residents-worry-about-data-security</link><description>La ville de Thomasville en Caroline du Nord a subi une cyberattaque qui a perturbé plusieurs systèmes municipaux, laissant les résidents inquiets. Les responsables de la ville ont confirmé une activité criminelle au sein de leurs systèmes informatiques, mais n'ont pas divulgué si des informations personnelles ou sensibles ont été compromises. Les experts en cybersécurité estiment que les municipalités sont des cibles privilégiées pour les hackers en raison de leurs liens avec les forces de l'ordre, les systèmes judiciaires et les écoles.</description><pubDate>Thu, 12 Jun 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>McLean Mortgage Corporation (USA) autour du 17 octobre 2024.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/e423ab1f-c575-44f8-b5fc-c02533be7338.html</link><description>McLean Mortgage Corporation a subi une faille de sécurité dans ses systèmes numériques, ce qui a pu compromettre les informations personnelles de certains clients. L'incident a été découvert le 17 octobre 2024 et une enquête a été menée pour déterminer l'étendue de la faille. L'attaque a été revendiquée par Black Basta le 28 novembre 2024.</description><pubDate>Thu, 12 Jun 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Brodsky Renehan Pearlstein &amp; Bouquet Chartered (USA) autour du 29 novembre 2024.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/3e0b8bc8-db2d-4baf-b285-2c3c4aeec442.html</link><description>Brodsky Renehan Pearlstein &amp; Bouquet Chartered (BRPB) a découvert une activité suspecte dans son réseau le 29 novembre 2024. Une enquête a révélé qu'un acteur non autorisé a copié des données sans permission, notamment des noms, des numéros de sécurité sociale, des informations de carte de paiement et des informations de compte financier. L'attaque a été revendiquée le 6 décembre 2024, sous l'enseigne de Medusa.</description><pubDate>Thu, 12 Jun 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Gobierno Regional de La Araucanía (CHL) autour du 11 juin 2025.</title><link>https://www.biobiochile.cl/noticias/nacional/region-de-la-araucania/2025/06/11/ataque-cibernetico-afecta-al-gobierno-regional-de-la-araucania-anuncian-investigacion.shtml</link><description>Un ataque cibernético ha afectado al Gobierno Regional de La Araucanía, lo que ha llevado a la anunciación de una investigación interna. El ataque se produjo el miércoles 11 de junio de 2025. La región de La Araucanía se encuentra en Chile.</description><pubDate>Wed, 11 Jun 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Ogeechee Judicial Circuit District Attorney’s Office (USA) autour du 11 juin 2025.</title><link>https://www.thegeorgiavirtue.com/bulloch-local-government/district-attorney-office-target-of-cyber-attack/</link><description>Le bureau du procureur de circuit judiciaire d'Ogeechee a été victime d'une attaque informatique, mais grâce à un contrat récemment élargi avec Georgia Technologies, l'attaque a été identifiée et stoppée, évitant ainsi une perte de données catastrophique. Le bureau sera fermé pendant cinq jours pour permettre l'enquête et la récupération des systèmes. Le procureur Robert Busbee a informé les autorités compétentes pour assurer la continuité des opérations judiciaires.</description><pubDate>Wed, 11 Jun 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>YES24 (KOR) autour du 09 juin 2025.</title><link>https://biz.chosun.com/en/en-retail/2025/06/10/HVTHA23LVNBJDHN37R5PODRJCI/</link><description>Pour le deuxième jour consécutif, la librairie en ligne YES24 a été victime d'une attaque par ransomware, entraînant des problèmes d'accès à son site web et à son application dès 4 h du matin le 9 juin. L'entreprise a immédiatement lancé des mesures de sécurité, alerté les autorités compétentes, dont l’Agence coréenne pour la sécurité Internet (KISA), et mène une analyse de l’incident. (via eCrime.ch)</description><pubDate>Tue, 10 Jun 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>British Horseracing Authority (GBR) autour du 06 juin 2025.</title><link>https://www.racingpost.com/news/britain/bha-believed-to-be-latest-organisation-to-be-hit-by-a-cyber-attack-arubK5n9AzDw/</link><description>La British Horseracing Authority a été victime d'une attaque informatique, mais les courses hippiques se déroulent toujours normalement. L'incident a été identifié à la fin de la semaine dernière et les autorités de police ont été informées. L'enquête est toujours en cours pour déterminer ce qui s'est passé et restaurer les systèmes de l'organisation.</description><pubDate>Tue, 10 Jun 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>MBE CPAs LLP (USA) autour du 18 avril 2024.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/2a9eba75-0594-43fc-a50a-a2321d2e06d6.html</link><description>Le cabinet d'expertise comptable MBE CPAs, LLP, a subi une faille de sécurité dans son réseau informatique le 18 avril 2024. Cette faille a permis à un individu non autorisé d'accéder à certaines informations personnelles, notamment des numéros de sécurité sociale, des adresses et des informations bancaires. Le cabinet a engagé un spécialiste de la cybersécurité pour enquêter sur l'incident et a mis en place des mesures pour prévenir de futures failles. Les personnes touchées par cette faille, dont 12 résidents du Maine, ont reçu une notification et ont été proposées des services de surveillance de crédit gratuits. Le cabinet a également fourni des conseils pour aider les personnes touchées à protéger leur identité et à prévenir les fraudes.</description><pubDate>Tue, 10 Jun 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>CMC Group (VNM) autour du 12 avril 2025.</title><link>https://www.sangfor.com/blog/cybersecurity/vietnam-cmc-group-ransomware-attack-anatomy-asian-cyber-shock</link><description>Le groupe CMC a subi une attaque de ransomware menée par le gang Crypto24, entraînant la perte de 2 To de données. L'attaque a été contenue en 90 minutes et les services critiques ont été rétablis en 24 heures. L'incident souligne l'importance de la cybersécurité et de la résilience face aux menaces.</description><pubDate>Tue, 10 Jun 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Elite Advanced Laser Corporation (TWN) autour du 16 mai 2025.</title><link>https://emops.twse.com.tw/server-java/t05sr01_1_e?&amp;isNew=Y&amp;seq_no=1&amp;spoke_time=162017&amp;spoke_date=20250609&amp;co_id=3450</link><description>La société a subi une attaque de ransomware le 19 janvier, puis une autre le 16 mai, mais n'a pas signalé d'impact significatif sur ses opérations. La société a lancé une enquête approfondie et renforce la sécurité de ses systèmes. Aucun impact financier ou opérationnel significatif n'est prévu.</description><pubDate>Tue, 10 Jun 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>ERIE (USA) autour du 09 juin 2025.</title><link>https://www.erieinsurance.com/support-center/notice</link><description>ERIE a connu une panne de réseau qui affecte ses systèmes, les ressources disponibles travaillent pour rétablir l'accès le plus rapidement possible, les propriétaires de police peuvent contacter leur agent ou l'équipe de première notification de perte d'ERIE, les services en ligne et de gestion de la clientèle ne sont pas encore opérationnels. (via eCrime.ch)</description><pubDate>Mon, 09 Jun 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>AMI Group of Companies (USA) autour du 03 juin 2025.</title><link>https://databreaches.net/2025/06/09/ami-group-travel-tours-notice-of-ransomware-attack/</link><description>AMI Group of Companies a été victime d'une attaque de ransomware orchestrée par le groupe de menace internationale APT73, mais aucune rançon n'a été demandée ou payée et les plateformes existantes de l'entreprise restent opérationnelles et sécurisées. L'incident concerne uniquement les systèmes prévus pour être mis en ligne en juillet. L'entreprise travaille avec le FBI pour renforcer sa posture de cybersécurité et mener l'enquête.</description><pubDate>Mon, 09 Jun 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>United Natural Foods, Inc. (USA) autour du 05 juin 2025.</title><link>https://www.sec.gov/Archives/edgar/data/1020859/000102085925000021/unfi-20250605.htm</link><description>United Natural Foods, Inc. a subi une activité non autorisée sur certains de ses systèmes informatiques, ce qui a temporairement impacté sa capacité à remplir et à distribuer les commandes des clients. L'entreprise travaille activement pour évaluer, atténuer et remédier à l'incident avec l'aide de professionnels de la cybersécurité tiers. L'enquête pour évaluer l'impact et la portée de l'incident est toujours en cours.</description><pubDate>Mon, 09 Jun 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Digital Forest (FRA) autour du 06 mars 2025.</title><link>https://www.facebook.com/story.php?story_fbid=122191063136126233&amp;id=61553786996231</link><description>L'hébergeur Digital Forest a été victime d'un acte malveillant qui a affecté ses clients pendant plusieurs jours. Certains faisaient état de 5 jours d'indisponibilité quand d'autres indiquait que la situation était résolue au 11 mars.</description><pubDate>Sat, 07 Jun 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>General Registry at Belize’s High Court (BLZ) autour du 07 juin 2025.</title><link>https://www.breakingbelizenews.com/2025/06/07/belize-high-court-registry-paralyzed-by-cyberattack/</link><description>Une faille de sécurité majeure a forcé le Registre général de la Haute Cour du Belize à cesser ses activités, en raison d'une attaque de ransomware qui a rendu les systèmes principaux inopérants. Le personnel de la cour a été invité à éteindre ses ordinateurs pendant que des experts évaluent les dégâts et tentent d'empêcher de nouvelles infiltrations. Les services sont au point mort, à l'exception d'une plateforme de dépôt électronique qui reste en ligne.</description><pubDate>Sat, 07 Jun 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Mastery Charter High School (USA) autour du 15 septembre 2024.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/1a2f7e23-e6a7-448f-b7a4-f2a875c0da1b.html</link><description>Mastery Charter High School a subi une faille de sécurité en septembre 2024, ce qui a potentiellement compromis les informations personnelles de certaines personnes. L'école a pris des mesures pour enquêter et remédier à la situation, notamment en engageant des experts en cybersécurité et en signalant l'incident aux autorités fédérales. L'attaque a été revendiquée par DragonForce le 29 octobre 2024.</description><pubDate>Sat, 07 Jun 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Cumberland County Hospital (USA) autour du 03 avril 2025.</title><link>https://www.hipaajournal.com/cumberland-county-hospital-cyberattack/</link><description>Cumberland County Hospital a subi une attaque de ransomware qui a affecté 36 659 patients, les informations personnelles et médicales ont été compromises. L'hôpital a immédiatement pris des mesures pour contenir l'incident et a offert des services de surveillance de crédit et de protection contre la fraude d'identité aux personnes touchées. Les groupes de ransomware ont également revendiqué des attaques contre d'autres établissements de santé.</description><pubDate>Fri, 06 Jun 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item></channel></rss>