<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Cyberattaques | Casualtek</title><link>https://raw.githubusercontent.com/Casualtek/Cyberwatch/main/cyberattaques.xml</link><description>Flux RSS de suivi, en Français, des cyberattaques rapportées dans la presse internationale. Maintenu par Valéry Rieß-Marchive (LeMagIT).</description><language>fr</language><lastBuildDate>Wed, 08 Oct 2025 00:00:00 -0000</lastBuildDate><item><title>The Institute of Culinary Education (USA) autour du 05 mai 2025.</title><link>https://ago.vermont.gov/document/2025-10-06-institute-culinary-education-data-breach-notice-consumers</link><description>The Institute of Culinary Education suffered a data breach where an unauthorized actor gained access to certain systems and copied files, potentially exposing personal information of some individuals. The incident occurred on or around May 5, 2025. The attack was claimed by Payoutsking, and discovered on July 7.</description><pubDate>Wed, 08 Oct 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Wear, Howell, Strickland, Quinn and Law, CPAs (USA) autour du 24 février 2025.</title><link>https://ago.vermont.gov/document/2025-10-06-wear-howell-strickland-quinn-and-law-data-breach-notice-consumers</link><description>Wear, Howell, Strickland, Quinn and Law, CPAs experienced a data breach after an unknown actor gained unauthorized access to their network between February 11 and 19, 2025. The breach may have involved personal information, including names and other data elements. The organization is offering complimentary credit monitoring and identity theft protection services.</description><pubDate>Wed, 08 Oct 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Halifax County Public Schools (USA) autour du 30 septembre 2025.</title><link>https://dysruptionhub.com/halifax-va-schools-cyber-incident/</link><description>Les écoles du comté de Halifax, en Virginie, ont enquêté sur un incident de cybersécurité et ont coupé l'accès à Internet en guise de précaution. L'incident a été détecté par l'équipe informatique et les autorités ont été informées. Les bâtiments scolaires sont restés ouverts et la sécurité physique n'a pas été affectée.</description><pubDate>Wed, 08 Oct 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Chester County Library System (USA) autour du 16 septembre 2025.</title><link>https://dysruptionhub.com/chester-county-libraries-ransomware-outage/</link><description>Le système de bibliothèque du comté de Chester en Pennsylvanie a subi une panne de plusieurs jours en raison d'une attaque de ransomware, affectant les 18 succursales et perturbant les services publics. Les services de téléphone et d'internet ont été rétablis le 25 septembre, mais des problèmes d'e-mail persistaient dans certains sites. Les services ont été pleinement rétablis le 6 octobre.</description><pubDate>Wed, 08 Oct 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Bristol Broadcasting (USA) autour du 07 octobre 2025.</title><link>https://dysruptionhub.com/charleston-wv-radio-disruption-ransomware/</link><description>Bristol Broadcasting a signalé des problèmes techniques après la mention d'un ransomware à l'antenne, les émissions en ligne de certaines stations étant affectées. Les causes de l'incident sont encore en cours d'évaluation. Les émissions en direct ont continué, mais les flux en ligne ont été interrompus.</description><pubDate>Wed, 08 Oct 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Stadt Hohen Neuendorf (DEU) autour du 06 octobre 2025.</title><link>https://www.moz.de/lokales/oranienburg/cyber-angriff-in-hohen-neuendorf-rathaus-schaltet-nach-hacker-attacke-systeme-ab-78363528.html</link><description>La ville de Hohen Neuendorf a été victime d'une attaque cybernétique, ce qui a entraîné la fermeture de ses systèmes informatiques et a affecté les services publics, notamment l'émission de passeports et de cartes d'identité. Les experts en sécurité travaillent à la rétablissement des systèmes et les autorités enquêtent sur l'incident. Les citoyens sont invités à reporter les demandes non urgentes.</description><pubDate>Tue, 07 Oct 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Alfred-Wegener-Institut für Polar- und Meeresforschung (AWI) (DEU) autour du 07 octobre 2025.</title><link>https://www.nordsee-zeitung.de/bremerhaven/bremerhaven-awi-it-stoerung-kein-hackerangriff-systeme-323422.html</link><description>L'Institut Alfred-Wegener pour la recherche polaire et marine a été victime d'une attaque informatique, mais l'institut dément cela et parle d'une panne technique. Les systèmes ont été mis hors service pour des raisons de sécurité. Les services devraient être rétablis dans le courant de la semaine.</description><pubDate>Tue, 07 Oct 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Estação I e IEL TV (BRA) autour du 06 octobre 2025.</title><link>https://180graus.com/bastidores-da-midia/estacao-i-e-iel-tv-sofrem-tentativa-de-ataque-cibernetico-policia-civil-do-piaui-investiga-o-caso/</link><description>La produtora Estação I et le canal IEL TV ont été la cible d'une tentative d'attaque cibernétique, mais l'équipe technique a réussi à contrôler la situation avec l'aide de la police. Les systèmes ont été récupérés sans préjudice permanent et la programmation suit son cours normal. L'entreprise a réaffirmé son engagement envers la transparence et la responsabilité.</description><pubDate>Tue, 07 Oct 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Sorgenia (ITA) autour du 13 septembre 2025.</title><link>https://www.dday.it/redazione/54779/sorgenia-attacco-hacker-la-societa-conferma-laccesso-illecito-ecco-la-tipologia-di-clienti-colpita</link><description>Un attaque hacker a visé un fournisseur de Sorgenia, entraînant la fuite de données personnelles de certains clients, notamment ceux ayant un contrat de service à tarifs graduels pour les micro-entreprises. L'attaque a eu lieu le 13 septembre 2025 et Sorgenia a informé le Garante de la protection des données personnelles dans les délais prévus par le GDPR. Les communications supplémentaires aux personnes concernées sont en cours d'envoi.</description><pubDate>Tue, 07 Oct 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Rogers Mechanical Contractors, LLC (USA) autour du 01 février 2025.</title><link>https://ago.vermont.gov/document/2025-10-02-rogers-mechanical-contractors-data-breach-notice-consumers</link><description>Rogers Mechanical Contractors, LLC experienced a network disruption that led to unauthorized access to certain information within their systems. The breach occurred on or around January 31, 2025, and was discovered on July 21, 2025. The affected information may have included first and last names in combination with other data.</description><pubDate>Tue, 07 Oct 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Healthy Living (USA) autour du 22 septembre 2025.</title><link>https://ago.vermont.gov/document/2025-10-03-road-hana-dba-healthy-living-data-breach-notice-consumers</link><description>Healthy Living suffered a ransomware attack on 9/22/2025, potentially accessing files containing personally identifiable information. The organization has seen no evidence of misuse, but is notifying staff in an abundance of caution. Staff are advised to monitor their credit reports and account statements for suspicious activity.</description><pubDate>Tue, 07 Oct 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Prince Housing &amp; Development Corp. (TWN) autour du 07 octobre 2025.</title><link>https://emops.twse.com.tw/server-java/t05sr01_1_e?&amp;isNew=Y&amp;seq_no=1&amp;spoke_time=133522&amp;spoke_date=20251007&amp;co_id=2511</link><description>La compagnie a subi une attaque de hackers sur ses systèmes d'information, mais a activé des mesures de protection et n'a pas subi de pertes significatives. Les systèmes sont en cours de scan et de test pour assurer la sécurité. La compagnie renforce ses mesures de protection pour prévenir de futures attaques.</description><pubDate>Tue, 07 Oct 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Commune de Saint-Claude (FRA) autour du 03 octobre 2025.</title><link>https://www.guadeloupe.franceantilles.fr/actualite/faits-divers/la-commune-victime-dune-cyber-attaque-1052732.php</link><description>La commune de Saint-Claude a été victime d'une cyber-attaque, paralysant les services communaux depuis vendredi en fin d'après-midi. Le maire Lucy Weck-Mirre a mis en place une cellule de crise pour gérer la situation. Les détails de l'attaque et les mesures prises pour y remédier n'ont pas été précisés.</description><pubDate>Sun, 05 Oct 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Brightstar Global Solutions Corporation (USA) autour du 17 novembre 2024.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/551c73d5-f1f0-4328-ba76-5afd6345fa1a.html</link><description>An unauthorized third party gained access to certain internal corporate systems, potentially exposing personal information. The incident was discovered on November 17, 2024. The affected systems were resecured, and an investigation was conducted to determine the extent of the breach.</description><pubDate>Sat, 04 Oct 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Fort Wayne Medical Education Program (USA) autour du 17 décembre 2024.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/db82bce6-9122-4fdf-8c1f-1b1295238ac6.html</link><description>Fort Wayne Medical Education Program experienced a data privacy incident involving personal information accessed or acquired by an unauthorized actor between December 12, 2024, and December 17, 2024. The incident was discovered on December 17, 2024, and the organization took immediate action to secure its network. The attack was claimed by INC Ransom on January 8, 2025.</description><pubDate>Sat, 04 Oct 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Louisiana Office of Student Financial Assistance (USA) autour du 01 octobre 2025.</title><link>https://www.govtech.com/education/higher-ed/louisiana-financial-aid-office-investigating-cyber-incident</link><description>Le Louisiana Office of Student Financial Assistance subit une interruption de ses systèmes informatiques, ce qui pourrait entraîner des retards dans les paiements de bourses d'études ou de comptes d'épargne. L'agence investigate la cause de l'incident avec la police de l'État de Louisiane. Les détails sur la nature de l'incident et les conséquences pour les données personnelles des étudiants et des familles restent inconnus.</description><pubDate>Sat, 04 Oct 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Moore &amp; Van Allen (USA) autour du 15 août 2025.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/57e9a813-c3a0-4e3e-aec4-03f9848bd51a.html</link><description>An unauthorized actor accessed Moore &amp; Van Allen PLLC's systems for approximately twenty minutes on August 15, 2025, and acquired copies of certain files containing the name and Social Security number of four Maine residents. The attack was claimed by Silentransomgroup on September 3.</description><pubDate>Sat, 04 Oct 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Administration nationale de l'éducation publique (URY) autour du 03 octobre 2025.</title><link>https://www.anep.edu.uy/incidente-de-ciberseguridad-que-afecta-plataforma-guri</link><description>Un incidente de ciberseguridad a affecté la plateforme GURI, qui restera hors service pendant les prochaines heures. L'incident est actuellement en cours d'investigation. Les détails de l'incident seront communiqués dès que possible.</description><pubDate>Sat, 04 Oct 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Affärsverken (SWE) autour du 03 octobre 2025.</title><link>https://www.tv4.se/artikel/4I6faZHKLktyBeZmiNyGfL/cyberangrepp-mot-kraftvaermeverk</link><description>Le kraftvärmeverk Mältan en Suède a été victime d'une cyberattaque, mais selon la police, il n'y a pas de danger pour le public et la production n'est pas affectée. Une équipe d'intervention interne a été mise en place pour enquêter sur l'incident. Les autorités suédoises sont en train d'enquêter sur l'attaque.</description><pubDate>Sat, 04 Oct 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Shamir Medical Center (ISR) autour du 02 octobre 2025.</title><link>https://www.jpost.com/health-and-wellness/article-869266</link><description>Le centre médical a été victime d'une attaque informatique impliquant Qilin. Les opérations ont continué normalement, mais les experts examinent si des données sensibles ont été compromises. Le centre médical Shamir a été touché, mais aucune information n'a été divulguée sur les conséquences de l'attaque. Les experts sont en train d'examiner l'incident pour déterminer si des données de patients ont été compromises.</description><pubDate>Fri, 03 Oct 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item></channel></rss>