<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Cyberattaques | Casualtek</title><link>https://raw.githubusercontent.com/Casualtek/Cyberwatch/main/cyberattaques.xml</link><description>Flux RSS de suivi, en Français, des cyberattaques rapportées dans la presse internationale. Maintenu par Valéry Rieß-Marchive (LeMagIT).</description><language>fr</language><lastBuildDate>Tue, 24 Sep 2024 00:00:00 -0000</lastBuildDate><item><title>Lancaster Royal Grammar School (GBR) autour du 16 juillet 2024.</title><link>https://www.bbc.com/news/articles/c2kdvggk977o</link><description>Le Lancaster Royal Grammar School a été victime d'une cyberattaque par ransomware le 16 juillet, obligeant les employés à fermer le système informatique et à le reconstruire à partir de zéro pendant les vacances d'été. Les systèmes les plus sensibles, tels que les bases de données des élèves et les systèmes de financement, n'ont pas été affectés. L'école a refusé de payer la rançon demandée par les hackers, qui semblaient être un groupe professionnel.</description><pubDate>Tue, 24 Sep 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>VBG Unfallversicherung (DEU) autour du 23 septembre 2024.</title><link>https://www.mittelstand-nachrichten.de/datenschutz/vbg-ransomware-angriff/</link><description>La VBG Unfallversicherung à Hambourg a été victime d'une attaque de ransomware sur l'un de ses serveurs, compromettant les adresses e-mail et les informations de contact des participants à ses séminaires en ligne. Les données potentiellement compromises incluent les adresses postales et les numéros de téléphone. La VBG a pris des mesures immédiates pour contenir l'attaque et informe les personnes concernées, leur recommandant de surveiller leurs comptes et de changer leurs mots de passe.</description><pubDate>Tue, 24 Sep 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Namebay (FRA) autour du 21 septembre 2024.</title><link>https://www.namebay.com</link><description>Namebay a été victime d'une cyberattaque par ransomware le 21 septembre, entraînant la mise hors ligne de certains services tels que les mails hébergés, l'hébergement et l'API. Les équipes de sécurité de Namebay travaillent actuellement à la mise en œuvre de mesures pour un rétablissement dans les meilleurs délais. Les investigations sont en cours pour déterminer l'ampleur de l'attaque et si des données ont été exfiltrées.</description><pubDate>Tue, 24 Sep 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>MoneyGram (USA) autour du 22 septembre 2024.</title><link>https://www.theregister.com/2024/09/23/moneygram_cybersecurity_issue/</link><description>MoneyGram, une entreprise de transfert d'argent, est victime d'une cyberattaque qui a entraîné une panne de ses systèmes et services de paiement depuis vendredi. L'entreprise a identifié une "question de cybersécurité" comme cause de la panne, mais n'a pas encore précisé si elle est due à une attaque de ransomware. MoneyGram a engagé des experts en cybersécurité tiers et travaille avec les forces de l'ordre pour résoudre le problème et restaurer ses opérations.</description><pubDate>Tue, 24 Sep 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Arkansas City Water Plant (USA) autour du 22 septembre 2024.</title><link>https://www.kwch.com/video/2024/09/23/arkansas-city-water-plant-hit-by-cyberattack-over-weekend/</link><description>L'usine de traitement d'eau d'Arkansas City a été victime d'une cyberattaque pendant le week-end. L'incident a été signalé le 24 septembre 2024. Les détails de l'attaque et de ses conséquences ne sont pas encore disponibles.</description><pubDate>Tue, 24 Sep 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Schumag Aktiengesellschaft (DEU) autour du 22 septembre 2024.</title><link>https://www.boerse-frankfurt.de/nachrichten/Schumag-Aktiengesellschaft-Cyberangriff-Absage-der-fuer-den-25-September-2024-einberufenen-ordentlichen-Hauptversammlung-63c6812b-71f9-4407-b14a-589dc8f3ab55</link><description>La Schumag Aktiengesellschaft, une entreprise allemande produisant des pièces de précision en acier, a été victime d'une cyberattaque qui l'empêche de tenir son assemblée générale ordinaire prévue le 25 septembre 2024. La production a pu reprendre partiellement malgré l'attaque, mais les conséquences et les dégâts ne peuvent pas encore être évalués. Une nouvelle assemblée générale sera convoquée dès que possible.</description><pubDate>Tue, 24 Sep 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Town of Ulster (USA) autour du 11 septembre 2024.</title><link>https://hudsonvalleyone.com/2024/09/18/town-of-ulster-is-in-a-disaster-recovery-mode/</link><description>La ville d'Ulster a été victime d'une cyberattaque le 11 septembre, qui a pris en otage ses systèmes informatiques principaux, nécessitant une réponse d'urgence et la mise en place de mesures de sécurité renforcées. Les enquêtes sont en cours, mais pour l'instant, il n'y a pas de preuve que des données ont été volées et les opérations municipales ont pu reprendre normalement. La ville est actuellement en mode de récupération d'urgence et les autorités attendent les résultats de l'enquête pour déterminer la durée de la récupération opérationnelle.</description><pubDate>Mon, 23 Sep 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Suva City Council (FJI) autour du 23 août 2024.</title><link>https://suvacity.org/suva-city-council-addresses-recent-cyber-breach/</link><description>Le conseil municipal de Suva a été victime d'une cyberattaque avec ransomware qui a entraîné une perte de données et a perturbé ses opérations. Une équipe d'experts en cybersécurité a été assemblée pour restaurer le système et améliorer les mesures de sécurité. Le conseil a réussi à récupérer ses systèmes financiers et de paie, et travaille à récupérer les données restantes et à rétablir ses opérations à plein régime.</description><pubDate>Mon, 23 Sep 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Keuka College (USA) autour du 25 avril 2024.</title><link>https://databreaches.net/2024/09/21/ny-keuka-colllege-claims-it-is-uncertain-whether-pii-affected-in-attack-by-lockbit-but-why/</link><description>Le Keuka College a annoncé une violation de la sécurité des données qui pourrait avoir impliqué des informations personnelles de ses étudiants et employés, mais affirme ne pas savoir si des informations personnelles ont été compromises. Cependant, le groupe de hackers LockBit a revendiqué l'attaque et a publié des preuves et des données volées sur son site web en mai et août 2024. Les enquêteurs se demandent pourquoi le collège n'a pas pu déterminer si des informations personnelles avaient été compromises malgré les preuves évidentes laissées par LockBit.</description><pubDate>Mon, 23 Sep 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Fernando Prestes (BRA) autour du 19 septembre 2024.</title><link>https://odefensor.com.br/site/2024/09/20/na-regiao-prefeitura-de-fernando-prestes-enfrenta-ataque-cibernetico-e-suspende-servicos-temporariamente/</link><description>La mairie de Fernando Prestes a été victime d'une cyberattaque qui a compromis ses systèmes et a entraîné la suspension temporaire de nombreux services à la population. Les équipes de la mairie travaillent à restaurer les systèmes et à rétablir la normalité le plus rapidement possible. Pendant ce temps, la mairie a mis en place un numéro de téléphone pour répondre aux questions et fournir des orientations aux citoyens qui ont besoin de services essentiels.</description><pubDate>Mon, 23 Sep 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Technet (NOR) autour du 15 septembre 2024.</title><link>https://www.op.no/larvik-selskap-hacket-flere-kunder-er-trolig-rammet/s/5-36-1663895</link><description>L'entreprise de services numériques Technet, basée à Larvik, a été victime d'une cyberattaque, ce qui a probablement affecté plusieurs de ses clients. Les détails de l'attaque et de son impact ne sont pas précisés.</description><pubDate>Fri, 20 Sep 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Providence Public School District (PPSD) (USA) autour du 11 septembre 2024.</title><link>https://therecord.media/providence-schools-outage-cyberattack-wifi</link><description>Le district scolaire de Providence, dans l'État de Rhode Island, aux États-Unis, fait face à des problèmes d'accès à internet depuis le 11 septembre en raison d'une activité irrégulière sur son réseau. Les autorités ont contacté la police d'État, le FBI et le département de la Sécurité intérieure pour enquêter sur l'incident, mais n'ont pas confirmé si il s'agit d'une attaque par rançongiciel. Les écoles restent ouvertes malgré les perturbations, mais les enseignants rencontrent des difficultés pour accéder à des ressources éducatives et utiliser des équipements.</description><pubDate>Thu, 19 Sep 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Notare Bayern und Pfalz (Notarkasse, Landesnotarkammer Bayern, Notarkammer Pfalz und Bayerischer Notar (DEU) autour du 08 juillet 2024.</title><link>https://www.notarkammer-pfalz.de/presse/pressemitteilungen/betroffenenbenachrichtigung-nach-art-34-dsgvo/</link><description>Les organisations de notaires de Bavière et du Palatinat ont été victimes d'une attaque de ransomware impliquant Akira le 8 juillet 2024, qui a permis à des pirates d'accéder à leurs données et de les chiffrer, entraînant une fuite de données personnelles. Les données compromises incluent des noms, adresses, numéros de téléphone, adresses e-mail, dates de naissance et numéros de sécurité sociale. Les organisations ont pris des mesures pour contenir l'attaque et recommandent aux personnes concernées de rester vigilantes face à d'éventuels phishings et de changer leurs mots de passe.</description><pubDate>Thu, 19 Sep 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Fylde Coast Academy Trust (GBR) autour du 16 septembre 2024.</title><link>https://www.blackpoolgazette.co.uk/news/crime/hackers-hold-lancashire-academy-schools-to-ransom-after-cyber-attack-4787702</link><description>Le Fylde Coast Academy Trust, qui gère 10 écoles dans le nord-ouest de l'Angleterre, a été victime d'une cyberattaque par ransomware, qui a infecté son réseau informatique et a demandé une rançon en échange de la restauration des systèmes. Les écoles ont dû revenir à des méthodes de travail manuelles, comme les registres papier et les enseignements à partir de livres, en attendant que les systèmes soient restaurés. La restauration des services est attendue pour la semaine prochaine, mais il faudra plusieurs semaines pour s'assurer que le ransomware est complètement éliminé.</description><pubDate>Wed, 18 Sep 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>La coopérative Even (FRA) autour du 05 décembre 2023.</title><link>https://www.lafranceagricole.fr/cooperative/article/871984/le-piratage-de-la-cooperative-even-est-le-signe-d-une-menace-grandissante</link><description>La coopérative Even a été victime d'une cyberattaque en décembre 2023, qui a permis aux pirates d'accéder à des données sensibles de 4 000 comptes, mais la coopérative a réussi à réagir rapidement et à éviter une rançon. L'attaque est suspectée d'avoir été lancée depuis les Pays-Bas par des acteurs étrangers, ce qui souligne la menace croissante des cyberattaques contre le secteur agricole. La protection du secteur passera par une meilleure sécurisation de la chaîne d'approvisionnement, y compris les fermes, et des conseils de prévention seront nécessaires pour éviter de telles attaques.</description><pubDate>Wed, 18 Sep 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Compass Group (AUS) autour du 04 septembre 2024.</title><link>https://www.cyberdaily.au/security/11128-exclusive-sydney-based-compass-group-confirms-medusa-ransomware-attack</link><description>Le groupe Compass, une entreprise de services alimentaires et de soutien basée à Sydney, a confirmé avoir été victime d'une cyberattaque par le groupe de ransomware Medusa, qui a volé près d'un téraoctet de données. Les données compromises incluent des passeports, des permis de conduire et d'autres informations personnelles, que les cybercriminels menacent de publier si une rançon de 2 millions de dollars n'est pas payée. L'entreprise a activé son plan de réponse à l'incident et a notifié ses employés, clients et fournisseurs, ainsi que les autorités compétentes.</description><pubDate>Wed, 18 Sep 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Zacros (JPN) autour du 14 septembre 2024.</title><link>https://www.zacros.co.jp/news/news-1302/</link><description>La société Zacros a été victime d'une cyberattaque avec ransomware, qui a crypté certaines de ses serveurs. Une équipe d'urgence a été mise en place pour enquêter sur l'incident et restaurer les systèmes, avec l'aide d'experts externes et de la police. L'ampleur de la cyberattaque n'est pas encore entièrement évaluée, mais la société s'excuse auprès de ses partenaires et clients pour les inconvénients causés.</description><pubDate>Tue, 17 Sep 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Heinrich-Böll-Gesamtschule et Rurtal-Gymnasium (DEU) autour du 16 septembre 2024.</title><link>https://www.radiorur.de/artikel/cyber-angriff-auf-duerener-schulen-2106077.html</link><description>Deux écoles de Düren, l'Heinrich-Böll-Gesamtschule et le Rurtal-Gymnasium, ont été victimes d'une cyberattaque hier, entraînant la mise hors ligne de leurs serveurs. La ville a réagi rapidement en déconnectant tous les serveurs des écoles de la ville pour éviter de nouveaux dégâts et a alerté la police d'Aachen, spécialisée dans la cybercriminalité. Les experts estiment que les serveurs pourraient être remis en service dans les jours à venir.</description><pubDate>Tue, 17 Sep 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Robert-Havemann-Gesellschaft (DEU) autour du 26 août 2024.</title><link>https://www.havemann-gesellschaft.de/aktuelles/</link><description>La Robert-Havemann-Gesellschaft e. V. (RHG) a été victime d'une cyberattaque. L'organisation mène actuellement une enquête approfondie pour évaluer l'incident et ses éventuelles répercussions. À ce stade, il n'est pas encore clair quelles données ont pu être compromises. La protection des données des utilisateurs reste la priorité de la RHG, qui prend des mesures pour limiter les dommages potentiels.</description><pubDate>Tue, 17 Sep 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>TAAG (AGO) autour du 16 septembre 2024.</title><link>https://www.impala.pt/noticias/economia/transportadora-aerea-angolana-taag-alvo-de-ataque-cibernetico/</link><description>La compagnie aérienne angolane TAAG a été victime d'une cyberattaque qui a perturbé certains de ses services basés sur des serveurs locaux, mais l'opérationnalité de l'entreprise n'a pas été affectée. La direction de la technologie de l'information travaille à normaliser les services affectés et un plan de contingence a été activé. L'incident a été signalé aux autorités compétentes et la TAAG assure la continuité de ses opérations, notamment la programmation des vols et la délivrance de billets.</description><pubDate>Tue, 17 Sep 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item></channel></rss>