<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Cyberattaques | Casualtek</title><link>https://raw.githubusercontent.com/Casualtek/Cyberwatch/main/cyberattaques.xml</link><description>Flux RSS de suivi, en Français, des cyberattaques rapportées dans la presse internationale. Maintenu par Valéry Rieß-Marchive (LeMagIT).</description><language>fr</language><lastBuildDate>Tue, 27 Aug 2024 00:00:00 -0000</lastBuildDate><item><title>La Cité de la BD d'Angoulême (FRA) autour du 25 août 2024.</title><link>https://www.charentelibre.fr/charente/angouleme/angouleme-la-cite-de-la-bd-victime-d-une-cyberattaque-21150048.php</link><description>La Cité de la BD d'Angoulême a été victime d'une cyberattaque, mais les conséquences ont été limitées pour le public, avec le Musée de la BD et la bibliothèque ayant pu ouvrir normalement. Environ 15 à 20 postes ont été infectés, mais la messagerie n'a pas été touchée et il n'y a pas de fuite de données avérée. La Cité de la BD a porté plainte et une enquête est en cours, avec l'Agence nationale de la sécurité des systèmes d'information (Anssi) dépêchant des équipes sur place.</description><pubDate>Tue, 27 Aug 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Zeop (FRA) autour du 24 août 2024.</title><link>https://www.koafe.info/index.php/2024/08/27/zeop-victime-dune-attaque-informatique/</link><description>Zeop a été victime d'une attaque informatique qui a pu entraîner l'exfiltration de données personnelles de ses clients, notamment des informations d'identité, des adresses et des coordonnées bancaires. L'opérateur a mis en place des mesures de sécurité supplémentaires et a signalé l'incident à la CNIL, qui a ouvert une enquête préliminaire. Les clients sont invités à être vigilants face à d'éventuelles tentatives d'escroqueries ou d'hameçonnage et à ne jamais communiquer leurs mots de passe par téléphone ou par email.</description><pubDate>Tue, 27 Aug 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>ParkTree Community Health Center (USA) autour du 07 février 2024.</title><link>https://www.hipaajournal.com/cyberattack-help-at-home/</link><description>Le centre de santé communautaire ParkTree à Pomona, CA, a informé ses patients qu'un tiers non autorisé a accédé à son réseau le 7 février 2024, exposant potentiellement certaines informations sensibles, telles que les noms, dates de naissance et informations cliniques. Les numéros de sécurité sociale et les permis de conduire n'ont pas été compromis, mais les patients sont invités à surveiller leurs relevés de compte et rapports de crédit pour éviter tout usage frauduleux. Le centre a annoncé qu'il renforcera ses mesures de sécurité pour prévenir de futurs incidents, bien que le nombre de personnes affectées ne soit pas encore connu.</description><pubDate>Tue, 27 Aug 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Kinsler Family Dentistry (USA) autour du 06 juin 2024.</title><link>https://www.hipaajournal.com/cyberattack-help-at-home/</link><description>Le cabinet dentaire Kinsler Family Dentistry à Frankfort, IN, a informé 5 500 patients que leurs données de santé protégées ont été compromises lors d'une cyberattaque survenue le 6 juin 2024. Une révision des fichiers a confirmé le 19 juillet 2024 que des informations sensibles, telles que les noms, numéros de sécurité sociale, et antécédents médicaux, avaient été accessibles par un tiers non autorisé. L'incident a été signalé au FBI et des services de surveillance du crédit ont été offerts aux patients concernés, tandis que des mesures de sécurité supplémentaires ont été mises en place.</description><pubDate>Tue, 27 Aug 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>NWO (Organisation néerlandaise pour la recherche scientifique) (NLD) autour du 14 août 2024.</title><link>https://www.nwo.nl/nieuws/storing-in-aanvraagsysteem-isaac</link><description>Le système de demande d'Isaac de l'Organisation néerlandaise pour la recherche scientifique (NWO) a été victime d'une cyberattaque, rendant le système inaccessible aux utilisateurs externes. Les délais pour les demandes ont été reportés en conséquence, notamment pour l'Open Competitie-XS qui est maintenant fixée au 29 août à 14h00 CEST. Le système devrait être à nouveau disponible le 26 août.</description><pubDate>Tue, 27 Aug 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Timișoara (ROU) autour du 24 août 2024.</title><link>https://www.primariatm.ro/2024/08/26/atac-cibernetic</link><description>La mairie de Timișoara a été ciblée par une attaque de ransomware massive qui a visé ses serveurs et ceux d'institutions subordonnées, mais les mesures de sécurité ont permis d'arrêter l'attaque avant qu'elle ne compromette tout le système. Aucune donnée personnelle n'a été volée et les services en ligne de la mairie fonctionnent normalement, mais certaines fonctionnalités sont temporairement suspendues. L'enquête est en cours pour identifier les responsables de l'attaque.</description><pubDate>Tue, 27 Aug 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Arntz Optibelt (DEU) autour du 25 août 2024.</title><link>https://www.radiohochstift.de/nachrichten/paderborn-hoexter/detailansicht/cyber-angriff-auf-arntz-optibelt-in-hoexter.html</link><description>L'entreprise allemande Arntz Optibelt, productrice de courroies de transmission, a été victime d'une cyberattaque. La société a détecté la perturbation hier matin (25 août) et a mis en place des mesures appropriées, notamment une taskforce, pour enquêter sur l'incident. Arntz Optibelt travaille en étroite collaboration avec les autorités de sécurité pour déterminer l'origine et l'étendue de l'attaque.</description><pubDate>Mon, 26 Aug 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Aéroport international Seattle-Tacoma (USA) autour du 24 août 2024.</title><link>https://www.lemagit.fr/actualites/366608621/Cyberattaque-suspectee-nombreux-retards-a-laeroport-Seattle-Tacoma</link><description>L'aéroport international Seattle-Tacoma a été victime d'une cyberattaque suspectée le 24 août, entraînant des indisponibilités de ses systèmes internet et web, ainsi que des retards et des annulations de vols. Les opérations manuelles ont été mises en place pour pallier l'absence d'informatique, mais le site web du port de Seattle est toujours inaccessible. Cette attaque rappelle que le secteur de l'aviation, bien que relativement rarement ciblé, n'est pas à l'abri des cyberattaques.</description><pubDate>Mon, 26 Aug 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Pittsburg (USA) autour du 18 août 2024.</title><link>https://contracosta.news/2024/08/23/pittsburg-experiences-cybersecurity-incident/</link><description>La ville de Pittsburg, en Californie, a détecté une incident de sécurité informatique le 18 août 2024, affectant une partie de ses systèmes informatiques. Les autorités ont pris des mesures pour sécuriser les systèmes et ont engagé des experts en cybersécurité pour enquêter sur l'incident. L'enquête est en cours et les autorités promettent de notifier les individus concernés si des informations personnelles ont été compromises.</description><pubDate>Sat, 24 Aug 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Bluewater Health (CAN) autour du 23 octobre 2023.</title><link>https://london.ctvnews.ca/bluewater-health-says-250k-patients-compromised-by-cyber-attack-1.6638358</link><description>Une cyberattaque a compromis plus de 30 ans de dossiers de patients dans plusieurs hôpitaux et sites de soins du comté de Lambton, affectant plus de 250 000 patients. Les informations volées incluent des noms, adresses, numéros de téléphone, dates de naissance et motifs de visites, ainsi que les numéros d'assurance sociale de 20 000 patients. Bluewater Health a mis en place une hotline pour répondre aux questions des patients concernés et contactera ceux dont les numéros d'assurance sociale ont été compromis.</description><pubDate>Fri, 23 Aug 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Shoshone-Bannock Tribes (USA) autour du 16 août 2024.</title><link>https://www.idahostatejournal.com/news/local/personal-data-of-shoshone-bannock-tribal-members-employees-potentially-accessed-following-cyberattack/article_e5c1c5a8-6007-11ef-95be-f79e3d8f2761.html</link><description>La tribu Shoshone-Bannock a été victime d'une cyberattaque qui a pu donner accès à des informations personnelles de ses membres et employés. Les données potentiellement compromises incluent des informations de santé, des numéros de sécurité sociale et des informations financières. L'enquête est en cours pour déterminer l'étendue de la violation de la sécurité.</description><pubDate>Thu, 22 Aug 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Bloom Hearing Specialists (AUS) autour du 05 juillet 2024.</title><link>https://www.bloomhearing.com.au/en-au/news/important-security-update</link><description>Une attaque ransomware a touché les systèmes de plusieurs entreprises de soins auditifs en Australie et en Nouvelle-Zélande, entraînant la fuite de données personnelles de patients, employés et contractants. Les informations volées incluent des noms, adresses, coordonnées, informations de santé, données financières et identifiants gouvernementaux. Les entreprises concernées ont mis en place des mesures de sécurité supplémentaires et recommandent aux individus affectés de prendre des précautions pour protéger leur identité et leurs données.</description><pubDate>Thu, 22 Aug 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Halliburton (USA) autour du 21 août 2024.</title><link>https://www.reuters.com/technology/cybersecurity/top-us-oilfield-firm-halliburton-hit-by-cyberattack-2024-08-21/</link><description>La société américaine Halliburton, spécialisée dans les services pétroliers, a été victime d'une cyberattaque, selon une source. L'attaque a affecté les systèmes de l'entreprise et a perturbé ses opérations, notamment au niveau de son campus de Houston. Halliburton a déclaré travailler avec des experts externes pour résoudre le problème et déterminer l'impact de l'attaque.</description><pubDate>Thu, 22 Aug 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Ponta Grossa (BRA) autour du 18 août 2024.</title><link>https://dpontanews.com.br/pontagrossa/ataque-cibernetico-atinge-prefeitura-de-ponta-grossa/</link><description>La ville de Ponta Grossa au Brésil a été victime d'une cyberattaque qui a touché le réseau de la mairie, détectée le lundi matin. Les mesures de sécurité ont été mises en place pour contenir les dégâts, notamment en déconnectant les systèmes hébergés et en lançant une enquête pour déterminer le type d'attaque. Les autorités compétentes ont été informées et enquêtent sur l'origine et l'auteur de l'attaque.</description><pubDate>Thu, 22 Aug 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Octave (FRA) autour du 17 août 2024.</title><link>https://zoolemag.com/actualites/articles/2024/08/2094-une-cyber-attaque-majeure-paralyse-le-traitement-des-commandes-de-makassar</link><description>Une cyber-attaque d'envergure a frappé Octave, un prestataire informatique clé pour de nombreux distributeurs indépendants, perturbant gravement le traitement des commandes. Parmi les acteurs touchés, Makassar, un diffuseur-distributeur basé à Paris, spécialisé dans la bande dessinée, les comics et les mangas, a annoncé que les livraisons prévues pour le 23 août 2024 pourraient être retardées. L'incident a causé des retards significatifs dans la distribution des produits.</description><pubDate>Wed, 21 Aug 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>CannonDesign (USA) autour du 25 janvier 2023.</title><link>https://socialmedialife.it/top-news/attacco-cyber-alla-cannon-corporation-oltre-13-000-clienti-colpiti-da-violazione-dei-dati/</link><description>La société d'architecture et d'ingénierie Cannon Corporation, également connue sous le nom de CannonDesign, a été victime d'une cyberattaque début 2023, entraînant la violation des données de plus de 13 000 clients. Les hackers ont eu accès à des informations personnelles sensibles, notamment des noms, adresses, numéros de sécurité sociale et de permis de conduire. L'entreprise a offert un monitorage du crédit gratuit à ses clients pour mitiguer les risques, mais doit maintenant renforcer sa sécurité et sa transparence pour récupérer la confiance de ses clients et partenaires.</description><pubDate>Wed, 21 Aug 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Itu (BRA) autour du 11 août 2024.</title><link>https://www.jornalcruzeiro.com.br/sorocaba/regiao/2024/08/736953-prefeitura-de-itu-busca-restabelecer-sistema-apos-ataque-cibernetico.html</link><description>La municipalité d'Itu au Brésil a été victime d'une cyberattaque le 11 août, qui a corrompu tous les systèmes hébergés sur des serveurs internes et a demandé une rançon en bitcoin. Les services publics numériques sont actuellement indisponibles et les attentes sont traitées manuellement, entraînant des retards. L'enquête est en cours et la municipalité travaille à reconstruire son système pour restaurer les services publics numériques le plus rapidement possible.</description><pubDate>Wed, 21 Aug 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Regent Caravans (AUS) autour du 04 août 2024.</title><link>https://www.cyberdaily.au/security/10987-exclusive-melbourne-based-regent-caravans-confirms-ransomhub-attack</link><description>La société australienne Regent Caravans, fabricant de caravanes de luxe, a confirmé avoir été victime d'une cyberattaque par le groupe de ransomware RansomHub le 4 août. Les données volées, qui incluent des fichiers CAD, des informations de commande et des photos d'identité des employés, ont été partagées sur un site de fuite sombre. L'entreprise a pris des mesures pour sécuriser ses systèmes et a notifié ses employés et clients, mais n'a pas engagé de négociations avec les cybercriminels.</description><pubDate>Wed, 21 Aug 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Groupe Cirano (REU) autour du 21 août 2024.</title><link>https://www.lequotidien.re/actualites/faits-divers/attaque-informatique-massive-contre-des-medias-de-lile/</link><description>Le groupe Cirano, qui comprend plusieurs médias à La Réunion, a été victime d'une attaque informatique rançongiciel massive la nuit dernière, paralysant les systèmes de diffusion. Les équipes travaillent à rétablir les fonctionnalités dans les meilleurs délais. Les médias touchés incluent Antenne Réunion, NRJ, Chérie FM, RER et EXO FM.</description><pubDate>Wed, 21 Aug 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Microchip Technology Incorporated (USA) autour du 17 août 2024.</title><link>https://www.sec.gov/Archives/edgar/data/827054/000082705424000153/mchp-20240820.htm</link><description>Microchip Technology Incorporated a détecté une activité suspecte sur ses systèmes d'information le 17 août 2024, qui a entraîné une perturbation de certaines de ses opérations et la fermeture de certaines de ses usines. L'entreprise enquête sur l'incident et travaille à restaurer ses systèmes et ses activités normales. L'impact financier de l'incident n'est pas encore déterminé, mais il pourrait affecter la capacité de l'entreprise à remplir les commandes.</description><pubDate>Wed, 21 Aug 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item></channel></rss>