<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Cyberattaques | Casualtek</title><link>https://raw.githubusercontent.com/Casualtek/Cyberwatch/main/cyberattaques.xml</link><description>Flux RSS de suivi, en Français, des cyberattaques rapportées dans la presse internationale. Maintenu par Valéry Rieß-Marchive (LeMagIT).</description><language>fr</language><lastBuildDate>Fri, 16 Jan 2026 00:00:00 -0000</lastBuildDate><item><title>Avosina Healthcare Solutions (USA) autour du 29 juillet 2025.</title><link>https://ago.vermont.gov/document/2026-01-09-avosina-healthcare-solutions-data-breach-notice-consumers</link><description>Avosina Healthcare Solutions experienced a data breach on July 29, 2025, where an unknown third party accessed and compromised certain data within their systems. The impacted information may have included names, addresses, medical information, and health insurance information. A cyberattack was claimed by Qilin on August 7.</description><pubDate>Thu, 15 Jan 2026 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Monroe University (USA) autour du 23 décembre 2024.</title><link>https://ago.vermont.gov/document/2026-01-13-monroe-university-data-breach-notice-consumers</link><description>An unauthorized third party gained access to certain Monroe University computer systems between December 9, 2024, and December 23, 2024, and acquired copies of some files on their network. The incident involved some personal information, but there is no evidence that it has been used for identity theft or fraud. Monroe University is taking steps to reduce the risk of similar incidents occurring in the future.</description><pubDate>Thu, 15 Jan 2026 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Med Atlantic, Inc. (USA) autour du 10 novembre 2025.</title><link>https://ago.vermont.gov/document/2026-01-09-med-atlantic-data-breach-notice-consumers</link><description>Med Atlantic, Inc. experienced a data security incident that could have involved personal information processed by human resources, including names, dates of birth, Social Security numbers, and employment information. The incident occurred on November 10, 2025, and was remediated immediately. The organization has taken measures to strengthen its data security and provide complimentary identity monitoring services to affected individuals.</description><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Kreisklinik Roth (DEU) autour du 07 janvier 2026.</title><link>https://www.nn.de/region/roth/cyberangriff-abgewehrt-kreisklinik-roth-untersucht-weiter-ihre-it-systeme-nach-attacke-1.14970026</link><description>La Kreisklinik Roth a subi une attaque cyber, mais les systèmes informatiques n'ont pas été endommagés. Les investigations sont toujours en cours, mais les premiers résultats sont rassurants. La clinique devrait rétablir son réseau dans les prochains jours.</description><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>J Grennan &amp; Sons (IRL) autour du 01 décembre 2025.</title><link>https://www.agriland.ie/farming-news/j-grennan-sons-advises-customers-it-was-the-victim-of-a-cyber-attack/</link><description>La société J Grennan &amp; Sons a été victime d'une attaque cybernétique en décembre dernier, mais a réussi à contenir l'incident avec l'aide d'experts en sécurité. L'entreprise a mis en place des mesures pour prévenir de nouvelles attaques et n'a trouvé aucune preuve que des données ont été compromises. Une attaque a été revendiquée par Akira le 24 décembre.</description><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Anchorage Police Department (USA) autour du 07 janvier 2026.</title><link>https://dysruptionhub.com/anchorage-police-cyber-incident-alaska/</link><description>La police d'Anchorage a fermé certains serveurs et a coupé l'accès des fournisseurs après avoir appris qu'un fournisseur de services tiers utilisé lors d'une mise à niveau logicielle avait été victime d'une incident de cybersécurité. Aucune preuve de compromission des systèmes de la police ou d'acquisition de données n'a été trouvée. La police continue de surveiller ses systèmes pour minimiser les risques.</description><pubDate>Wed, 14 Jan 2026 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Mairie de la Hague (FRA) autour du 13 janvier 2026.</title><link>https://www.lamanchelibre.fr/actualite-1208396-la-hague-la-mairie-est-victime-d-une-intrusion-dans-son-systeme-informatique</link><description>La mairie de la Hague a été victime d'un incident informatique majeur le 13 janvier 2026. Les détails de l'incident ne sont pas précisés en raison d'un accès restreint à l'article. L'incident a été constaté par la commune le même jour.</description><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>AZ Monica (BEL) autour du 13 janvier 2026.</title><link>https://www.vrt.be/vrtnws/nl/2026/01/13/netwerk-az-monica-ziekenhuizen-ligt-plat-niet-dringende-zorg-vo/</link><description>Le réseau informatique de l'hôpital AZ Monica est actuellement hors service, ce qui pourrait être dû à une attaque de hacking, mais cela n'a pas encore été confirmé. Les soins non urgents sont reportés pour le moment. L'hôpital continue de fournir des soins urgents et prend soin des patients qui y sont actuellement hospitalisés.</description><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Devereux Foundation (USA) autour du 09 novembre 2025.</title><link>https://www.devereux.org/site/SPageServer/?pagename=data_notice_2025</link><description>La Devereux Foundation a détecté une activité suspecte dans ses systèmes électroniques le 9 novembre 2025, ce qui pourrait avoir un impact sur la confidentialité des informations relatives à certaines personnes, notamment des employés, des clients, des donateurs, des payeurs et des partenaires commerciaux.</description><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Communauté d’agglomération Hénin-Carvin (FRA) autour du 11 janvier 2026.</title><link>https://www.facebook.com/agglohenincarvin/photos/%EF%B8%8F-lagglo-henin-carvin-victime-dune-cyber-attaque-%EF%B8%8F%EF%B8%8F-aucune-fuite-de-donn%C3%A9es-cons/1332196562254633/</link><description>La Communauté d’agglomération Hénin-Carvin, comme beaucoup d’autres collectivités en France, est actuellement victime d’une cyber attaque. SI À CE STADE AUCUNE FUITE DE DONNÉES N’A ÉTÉ CONSTATÉE, les services de l’Agglomération, appuyés par des spécialistes en cyber sécurité, sont actuellement mobilisés pour évaluer l’ampleur de l’attaque et corriger les failles de sécurité éventuelles.</description><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Stadt Halle (DEU) autour du 11 janvier 2026.</title><link>https://dubisthalle.de/sirenen-alarm-in-halle-saale-wir-gehen-derzeit-von-cyberangriff-aus-stadt-zieht-polizei-hinzu/</link><description>La ville de Halle a été victime d'une attaque informatique qui a déclenché les sirènes d'alerte, provoquant la panique parmi les habitants. Les autorités ont confirmé qu'il s'agissait d'un cyberattaque et ont ouvert une enquête pour identifier les responsables.</description><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>University of Hawaiʻi Cancer Center (USA) autour du 31 août 2025.</title><link>https://www.securityweek.com/hackers-accessed-university-of-hawaii-cancer-center-patient-data-they-werent-immediately-notified/</link><description>Des numéros de sécurité sociale et d'autres informations personnelles de participants à une étude du Centre du cancer de l'Université de Hawaï ont été exposés à des hackers informatiques en août, mais quatre mois plus tard, l'UH n'avait pas encore informé les personnes touchées que leurs données avaient été volées. L'UH a décidé de payer les hackers pour protéger les informations sensibles des participants. L'université travaille maintenant à compiler les noms et les adresses pour informer les participants à l'étude qui pourraient avoir été touchés.</description><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Kyowon Group (KOR) autour du 11 janvier 2026.</title><link>https://koreajoongangdaily.joins.com/news/2026-01-12/business/tech/Kyowon-Group-shuts-down-internal-network-after-suspected-ransomware-attack/2498111</link><description>Le groupe Kyowon a fermé son réseau interne après avoir détecté une attaque de ransomware présumée, il enquête actuellement sur les conséquences de cette attaque. Plusieurs sites web exploités par les filiales de Kyowon Group sont actuellement indisponibles. L'entreprise a signalé la faille de sécurité suspectée à l'agence coréenne de sécurité internet et aux autorités compétentes.</description><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Stoss Landscape Urbanism (USA) autour du 10 octobre 2025.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/f5eb5538-d3ae-47c1-8857-ffa3fb2f180e.html</link><description>An unauthorized third party gained access to Stoss Landscape Urbanism's network on September 14, 2025, and took certain files, potentially exposing personal information. A cyberattack was claimed by Akira on November 19.</description><pubDate>Sat, 10 Jan 2026 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Clackamas Community College (USA) autour du 24 octobre 2025.</title><link>https://ago.vermont.gov/document/2026-01-08-clackamas-community-college-data-breach-notice-consumers</link><description>Clackamas Community College experienced a data breach where an unauthorized third party accessed a small number of systems and acquired files containing personal information. The breach occurred on October 24, 2025, and the college has taken steps to address the incident and prevent future occurrences. Affected individuals are being offered a one-year membership of credit monitoring and identity theft protection services.</description><pubDate>Sat, 10 Jan 2026 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Cohen &amp; Sprung Associates, LLC (USA) autour du 19 août 2025.</title><link>https://ago.vermont.gov/document/2026-01-06-cohen-sprung-associates-data-breach-notice-consumers</link><description>Cohen &amp; Sprung Associates, LLC experienced a network disruption on August 19, 2025, which led to unauthorized access to certain files. The investigation found that the files contained sensitive information such as Social Security numbers, driver's license numbers, and financial account information. The organization has offered credit monitoring services to affected individuals.</description><pubDate>Sat, 10 Jan 2026 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Taiwan Fire &amp; Marine Insurance Co., Ltd. (TWN) autour du 10 janvier 2026.</title><link>https://emops.twse.com.tw/server-java/t05sr01_1_e?&amp;isNew=Y&amp;seq_no=1&amp;spoke_time=170527&amp;spoke_date=20260110&amp;co_id=2832</link><description>Une entreprise a subi une attaque anormale sur son réseau, mais a réussi à bloquer l'attaque grâce à ses mécanismes de défense et d'investigation de cybersécurité, sans impact significatif sur ses finances ou opérations. L'entreprise continuera à surveiller la situation et à renforcer la gestion de son réseau et de ses infrastructures d'information. L'attaque n'a pas eu d'impact significatif sur l'entreprise.</description><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Copec (CHL) autour du 15 décembre 2025.</title><link>https://www.theclinic.cl/2026/01/09/copec-logro-frenar-ataque-cibernetico-de-grupo-de-hackers-internacionales-empresa-asegura-que-datos-de-clientes-no-se-vieron-comprometidos/</link><description>Copec a réussi à contenir un attaque cibernétique de la part d'un groupe de hackers internationaux, sans que les données des clients soient compromises. L'entreprise a activé ses protocoles de sécurité et a renforcé ses mesures de protection pour éviter que la situation se répète. L'incident de ciberseguridad a été détecté il y a quelques semaines et a été contenu sans affecter l'opération de l'entreprise.</description><pubDate>Sun, 11 Jan 2026 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>SmartCOP (USA) autour du 05 décembre 2025.</title><link>https://www.wtxl.com/news/local-news/city-of-midway-confirms-ransomware-breach-involving-police-records-system</link><description>La ville de Midway a subi une faille de sécurité impliquant le système SmartCOP de son département de police, ce qui soulève des inquiétudes quant à la sécurité des dossiers publics et des documents sensibles. Les responsables de la ville ont confirmé que le système SmartCOP a été piraté et que des rançongiciels sont impliqués, ce qui pourrait avoir un impact sur les documents et les dossiers publics. Les résidents ont signalé des difficultés pour accéder aux dossiers publics demandés, ce qui a incité les responsables de la ville à en informer certains membres de la communauté par courriel.</description><pubDate>Sun, 11 Jan 2026 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Fundação Estadual do Meio Ambiente e Recursos Hídricos (Femarh) (BRA) autour du 09 janvier 2026.</title><link>https://www.folhabv.com.br/cotidiano/ataque-cibernetico-atinge-sistemas-da-femarh/</link><description>La Fundação Estadual do Meio Ambiente e Recursos Hídricos a été victime d'une attaque cibernétique, les systèmes numériques ont été touchés, mais des mesures de sécurité ont été prises pour protéger les informations. L'équipe technique a identifié l'attaque et a pris des mesures pour garantir la continuité des services. La fondation a déposé une plainte auprès de la police civile de Roraima.</description><pubDate>Sun, 11 Jan 2026 00:00:00 -0000</pubDate></item></channel></rss>