<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Cyberattaques | Casualtek</title><link>https://raw.githubusercontent.com/Casualtek/Cyberwatch/main/cyberattaques.xml</link><description>Flux RSS de suivi, en Français, des cyberattaques rapportées dans la presse internationale. Maintenu par Valéry Rieß-Marchive (LeMagIT).</description><language>fr</language><lastBuildDate>Mon, 07 Jul 2025 00:00:00 -0000</lastBuildDate><item><title>All Choice Rentals (CAN) autour du 26 juin 2025.</title><link>https://www.facebook.com/allchoicerentals/posts/pfbid02QmiLkzyxKaAju7a9SbRGELFwtM6uEvzBnVdVGhvMXKhtXZ1H9gHSLzip27BG9ds2l</link><description>Le 26 juin 2025, All Choice Rentals Ltd. a subi une attaque par ransomware affectant une partie de son réseau interne, rapidement contenue par l'équipe informatique avec l’aide d’experts en cybersécurité. Les systèmes ont été restaurés à partir de sauvegardes sécurisées, et les opérations de location fonctionnent normalement, bien que des données clients puissent avoir été consultées. L’entreprise poursuit son enquête, reste transparente, et contactera les personnes concernées tout en renforçant ses mesures de cybersécurité.</description><pubDate>Mon, 07 Jul 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Hôpital de Nymburk (CZE) autour du 01 juillet 2025.</title><link>https://francais.radio.cz/lhopital-de-nymburk-fortement-perturbe-par-une-cyberattaque-8855698</link><description>L'hôpital de Nymburk a subi une cyberattaque massive qui a perturbé ses systèmes informatiques, obligeant le personnel à effectuer des processus numériques manuellement. Les examens radiographiques et CT-scan ont déjà été remis en service, mais le retour à un fonctionnement normal prendra plusieurs jours. Les techniciens informatiques travaillent à la restauration des systèmes pour rétablir un fonctionnement standard dans les prochains jours.</description><pubDate>Mon, 07 Jul 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Brisbane Entertainment Centre (AUS) autour du 03 juillet 2025.</title><link>https://www.couriermail.com.au/truecrimeaustralia/police-courts-qld/former-and-current-staff-at-brisbane-entertainment-centre-cyber-attack/news-story/f561935413d9bcb6515d8b5ebaefaef1</link><description>Le Brisbane Entertainment Centre a été victime d'une attaque informatique, les données personnelles du personnel actuel et ancien ont été volées. Il s'agit de la dernière attaque informatique à toucher le Queensland. Les détails de l'attaque ne sont pas encore connus.</description><pubDate>Fri, 04 Jul 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Congress-Centrum Saar GmbH (CCS) (DEU) autour du 02 juillet 2025.</title><link>https://www.saarbruecker-zeitung.de/saarland/saarbruecken/hackerangriff-auf-congress-centrum-saar-veranstaltungen-sicher_aid-130437537</link><description>Un hacker a attaqué le réseau informatique de la Congress-Centrum Saar GmbH, le laissant inactif. La direction a réagi immédiatement et a déposé plainte auprès de la police. Les enquêtes sont en cours pour déterminer l'impact sur les événements à venir.</description><pubDate>Thu, 03 Jul 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Max Financial Services (IND) autour du 01 juillet 2024.</title><link>https://www.reuters.com/world/india/indias-max-financial-reports-cyber-threat-unit-2025-07-02/</link><description>Max Financial Services a signalé une menace cybernétique dans sa filiale Axis Max Life Insurance, où un expéditeur anonyme a signalé un accès non autorisé à certaines données client. L'entreprise a initié une évaluation de la sécurité et une analyse des journaux de données. Une enquête détaillée est également en cours pour déterminer la cause racine de l'incident et prendre des mesures correctives si nécessaire.</description><pubDate>Thu, 03 Jul 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>C&amp;M Software (BRA) autour du 01 juillet 2025.</title><link>https://www.terra.com.br/economia/ataque-cibernetico-a-provedora-de-servicos-de-tecnologia-no-brasil-afeta-contas-reserva-de-algumas-instituicoes-financeiras,e06459321b261e4f48b6ae685740210b2gdam8a6.html</link><description>Une attaque cybernétique a visé la société C&amp;M Software, fournisseur de services de technologie pour les institutions financières brésiliennes, affectant les comptes de réserve de certaines institutions. L'attaque a eu lieu lundi et le Banco Central a ordonné à C&amp;M de bloquer l'accès aux institutions financières. Les systèmes critiques de C&amp;M restent intacts et la société coopère avec les autorités pour enquêter sur l'incident.</description><pubDate>Thu, 03 Jul 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Surmodics, Inc. (USA) autour du 05 juin 2025.</title><link>https://www.sec.gov/Archives/edgar/data/924717/000095017025092526/srdx-20250605.htm</link><description>Surmodics, Inc. a signalé une faille de sécurité dans ses systèmes d'information, une attaque par un acteur malveillant a eu lieu le 5 juin 2025, les systèmes critiques ont été restaurés et les données sont en cours de validation, l'entreprise a pris des mesures pour contenir l'incident et a informé les autorités.</description><pubDate>Thu, 03 Jul 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>North Yarmouth Academy (USA) autour du 29 avril 2025.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/ffa03334-0876-4bba-9055-a570bb7812e1.html</link><description>The provided text appears to be a mix of characters and does not contain any information about a specific data breach. It seems to be a jumbled collection of characters and does not provide any details about the victim, breach summary, or date discovered.</description><pubDate>Thu, 03 Jul 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Hero España (ESP) autour du 30 juin 2025.</title><link>https://www.democrata.es/economia/ataque-cibernetico-impacta-planta-hero-alcantarilla-murcia/</link><description>Hero España a subi à une attaque informatique, ce qui a provoqué une perturbation temporaire dans ses opérations en Espagne. L'entreprise a pris des mesures immédiates pour prévenir la propagation de l'attaque et protéger les données. Les opérations de production et de logistique ont été temporairement restreintes, mais des plans de contingence ont été mis en place pour minimiser l'impact sur les clients et les collaborateurs.</description><pubDate>Wed, 02 Jul 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Prefeitura de Dourados (BRA) autour du 30 juin 2025.</title><link>https://securityleaders.com.br/incidente-cibernetico-tira-do-ar-portal-da-prefeitura-de-dourados-ms/</link><description>Le site officiel de la Prefeitura de Dourados a été victime d'une attaque de hackers, empêchant l'accès des citoyens à certains services en ligne. Les ingénieurs et techniciens travaillent pour évaluer les dégâts et rétablir la connexion. La préfecture assure que les citoyens ne subiront aucun préjudice et que les délais pour les documents et les informations seront prolongés.</description><pubDate>Wed, 02 Jul 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Barhite &amp; Holzinger, Inc. (USA) autour du 22 janvier 2025.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/22d56501-6c50-4a7a-8eb4-4f00ca8d875c.html</link><description>Unauthorized access to Barhite &amp; Holzinger, Inc.'s network occurred between January 21, 2025, and January 22, 2025, resulting in the viewing and obtaining of files containing personal information. The affected information included names, Social Security numbers, driver's license numbers, and/or financial account numbers. The attack has been claimed under the Akira ransomware brand, on Feb. 21st, 2025.</description><pubDate>Wed, 02 Jul 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Idealab (USA) autour du 07 octobre 2024.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/379c369a-8e7d-432d-82b0-4b6696d7982f.html</link><description>Idealab suffered a data security incident involving the unauthorized acquisition of personal information, which was discovered on October 7, 2024. The incident occurred when an unknown actor accessed certain data without authorization on or about October 4, 2024. Idealab confirmed the scope of the impact on June 26, 2025. The attack has been claimed under the Hunters International ransomware brand on Oct. 22nd, 2024.</description><pubDate>Wed, 02 Jul 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Banco Nacional de Crédito (VEN) autour du 01 juillet 2025.</title><link>https://x.com/_venarix_/status/1940206009487864119</link><description>Selon des sources anonymes, un affidé Qilin a conduit une cyberattaque contre la banque BNC, demandant 8 millions de dollars de rançon.</description><pubDate>Wed, 02 Jul 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Qantas (AUS) autour du 30 juin 2025.</title><link>https://www.qantasnewsroom.com.au/media-releases/qantas-cyber-incident/</link><description>Qantas a confirmé avoir subi une cyberattaque visant un centre de contact, exposant potentiellement les données personnelles de plusieurs millions de clients. Bien que le système compromis ait été rapidement isolé et que les systèmes principaux de Qantas restent sécurisés, des informations telles que noms, emails, numéros de téléphone, dates de naissance et numéros de fidélité ont pu être consultées. L’entreprise collabore avec les autorités australiennes, renforce sa sécurité, informe les clients concernés et présente ses excuses.</description><pubDate>Wed, 02 Jul 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Daystar Television Network (USA) autour du 05 juin 2024.</title><link>https://ago.vermont.gov/document/2025-06-27-word-god-fellowship-dba-daystar-television-network-data-breach-notice-consumers</link><description>Daystar Television Network suffered a cybersecurity incident involving unauthorized access to their network environment, resulting in potential exposure of personal information. The cyberattack was claimed under the brand Cactus.</description><pubDate>Tue, 01 Jul 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Southwood Financial LLC (USA) autour du 25 mars 2025.</title><link>https://ago.vermont.gov/document/2025-06-27-southwood-financial-data-breach-notice-consumers</link><description>Southwood Financial LLC experienced a data security incident involving unauthorized access to personal information, including names, Social Security numbers, and addresses. The incident was discovered on March 25, 2025, and affected files were reviewed on May 29, 2025. The company is offering credit monitoring services to affected individuals.</description><pubDate>Tue, 01 Jul 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Robert H Clarkson Insurance Agency LLC (USA) autour du 20 novembre 2024.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/77e87480-cc8c-49e1-b16a-39a22b1dbcc6.html</link><description>Robert H. Clarkson Insurance Agency LLC experienced a cybersecurity incident on November 20, 2024, resulting in unauthorized access to their network. The incident may have involved files containing personal information, including full names. The agency is offering complimentary credit monitoring services to affected individuals.</description><pubDate>Tue, 01 Jul 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>AIS InfoSource (USA) autour du 17 février 2025.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/8319b85b-9339-46a0-a681-6e282414d676.html</link><description>AIS InfoSource LP suffered a data breach where an unauthorized actor gained access to its environment and took certain information from two employee systems. The breach occurred between February 16, 2025, and February 21, 2025. AIS has offered credit monitoring services to affected individuals.</description><pubDate>Tue, 01 Jul 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Riverdale Country School, Inc. (USA) autour du 05 février 2025.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/d254fe62-1a28-4e77-8a3f-d49e76d3e54d.html</link><description>Riverdale Country School, Inc. experienced a sophisticated cyber-attack that may have accessed or taken certain information on February 6, 2025. The information that could have been subject to unauthorized access includes name and Social Security number. The cyberattack was claimed by Qilin on February 21st.</description><pubDate>Tue, 01 Jul 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Berkot's Super Foods (USA) autour du 01 décembre 2024.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/84264b1a-c62b-4721-b403-a2cf463613bf.html</link><description>Berkot's Super Foods experienced a data security incident that may have affected customers' personal information, including names and potentially affected regulated data sets. The incident occurred on November 22, 2024, and was discovered on December 1, 2024. The company is offering complimentary credit monitoring and identity protection services to affected customers.</description><pubDate>Tue, 01 Jul 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item></channel></rss>