<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Cyberattaques | Casualtek</title><link>https://raw.githubusercontent.com/Casualtek/Cyberwatch/main/cyberattaques.xml</link><description>Flux RSS de suivi, en Français, des cyberattaques rapportées dans la presse internationale. Maintenu par Valéry Rieß-Marchive (LeMagIT).</description><language>fr</language><lastBuildDate>Tue, 17 Dec 2024 00:00:00 -0000</lastBuildDate><item><title>Avril (CAN) autour du 11 décembre 2024.</title><link>https://www.ledroit.com/affaires/2024/12/17/la-chaine-avril-victime-dune-cyberattaque-WZEDWK7YWVDGNCZQ6NZPFJ2LL4/</link><description>La chaîne de supermarchés Avril a été victime d'une cyberattaque dans la nuit du 11 au 12 décembre, ce qui a entraîné des perturbations dans les opérations de ses magasins. Les employés doivent actuellement entrer les codes des produits à la main et certaines caisses sont fermées, mais les supermarchés restent ouverts et opérationnels. L'entreprise mène une analyse approfondie avec des experts en cybersécurité pour déterminer l'ampleur de l'attaque et rétablir la situation dans les plus brefs délais.</description><pubDate>Tue, 17 Dec 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Ecritel (FRA) autour du 08 décembre 2024.</title><link>https://www.lemagit.fr/actualites/366617337/Ransomware-Ecritel-victime-dune-cyberattaque-impliquant-Hunters-International</link><description>L'entreprise de services numériques française Ecritel a été victime d'une cyberattaque par le groupe de ransomware Hunters International, qui revendique le vol de 270 Go de données. Selon Ecritel, l'attaque a été détectée et arrêtée rapidement, sans impact sur la continuité de l'activité, et seul un serveur interne de documents de travail a été compromis. Hunters International est une franchise de ransomware liée à Hive, qui a été surprise en train de recycler des données issues de cyberattaques précédemment conduites sous bannière Hive.</description><pubDate>Tue, 17 Dec 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>SRP Federal Credit Union (USA) autour du 04 novembre 2024.</title><link>https://therecord.media/south-carolina-credit-union-data-breach</link><description>La SRP Federal Credit Union, l'une des plus grandes coopératives de crédit de Caroline du Sud, a été victime d'une cyberattaque qui a permis à des hackers d'accéder à des informations personnelles de plus de 240 000 personnes. Les données volées incluent des noms, des numéros de sécurité sociale, des numéros de permis de conduire, des dates de naissance et des informations financières. La cyberattaque, attribuée au groupe de ransomware Nitrogen, n'a pas touché le système de banque en ligne ni le système de traitement central de la coopérative de crédit.</description><pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>LKQ Corporation (CAN) autour du 13 novembre 2024.</title><link>https://www.bleepingcomputer.com/news/security/auto-parts-giant-lkq-says-cyberattack-disrupted-canadian-business-unit/</link><description>LKQ Corporation, un géant de la pièce automobile, a été victime d'une cyberattaque qui a perturbé l'une de ses unités commerciales au Canada, permettant aux acteurs menaçants de voler des données de l'entreprise. L'incident a eu un impact négatif sur les opérations de l'unité commerciale pendant quelques semaines, mais LKQ a réussi à contenir la menace et à restaurer les opérations à près de 100%. L'entreprise ne s'attend pas à ce que l'incident ait un impact matériel sur ses résultats financiers pour le reste de l'année fiscale.</description><pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Gouvernement de l'État de Rhode Island (USA) autour du 05 décembre 2023.</title><link>https://www.wpri.com/news/politics-government/ri-state-government-hit-by-major-cyberattack-social-security-bank-numbers-believed-stolen/</link><description>Le gouvernement de l'État de Rhode Island a été victime d'une cyberattaque majeure, qui a permis aux hackers d'accéder aux informations personnelles de centaines de milliers de personnes, notamment des numéros de sécurité sociale et des coordonnées bancaires. Le système RIBridges, qui gère les programmes de services sociaux de l'État, a été mis hors ligne pour éviter que les données ne soient divulguées. Les autorités travaillent pour rétablir le système et ont mis en place un centre d'appel pour aider les personnes affectées.</description><pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Taylor Regional Hospital (USA) autour du 12 décembre 2024.</title><link>https://www.13wmaz.com/article/news/crime/hawkinsville-taylor-regional-hospitalcyberattack-georgia-hospital-association-confirms/93-21c2c430-f080-4cc4-ace9-85df084f686b</link><description>Le Taylor Regional Hospital à Hawkinsville, en Géorgie, a été victime d'une cyberattaque par ransomware, mais les responsables ont réussi à isoler le problème et à maintenir les activités hospitalières. L'enquête préliminaire n'a pas trouvé de preuve que des données aient été compromises, mais l'hôpital travaille avec les forces de l'ordre et son assureur pour résoudre l'incident. Les responsables de l'hôpital ont mis en place des protocoles de sécurité qui ont permis de répondre rapidement à la cyberattaque.</description><pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Compass Communications (NZL) autour du 06 décembre 2024.</title><link>https://www.cyberdaily.au/security/11490-exclusive-kiwi-telco-compass-communications-confirms-ransomware-attack</link><description>La société de télécommunications néo-zélandaise Compass Communications a confirmé avoir été victime d'une cyberattaque par le groupe de ransomware RA World, qui a volé 250 Go de données internes et clientèles. Les données volées incluent des informations financières, des données de ressources humaines et des détails sur les projets en cours. La société a pris des mesures pour contenir l'incident et avertit ses clients potentiellement affectés.</description><pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>National Museum of the Royal Navy (GBR) autour du 09 novembre 2024.</title><link>https://www.museumsassociation.org/museums-journal/news/2024/12/national-museum-of-the-royal-navy-hit-by-cyber-attack/#</link><description>Le National Museum of the Royal Navy a été victime d'une cyberattaque par ransomware, qui a eu un impact significatif sur la prestation de services au musée. Les sites du musée restent ouverts, mais l'institution travaille avec ses partenaires, notamment le National Cyber Security Centre, pour comprendre l'origine et l'impact de l'attaque. Cet incident survient un an après une attaque similaire contre la British Library, qui a entraîné des pertes de 1,6 million de livres sterling.</description><pubDate>Thu, 12 Dec 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Fundación Arturo López Pérez (FALP) (CHL) autour du 08 décembre 2024.</title><link>https://x.com/1ZRR4H/status/1866915007780245922/photo/1</link><description>FALP (Instituto Oncológico) répond à une attaque de ransomware, impliquant potentiellement l'enseigne INC Ransom. Actuellement, le portail patients (My FALP) et la réservation d'heures sont indisponibles. Dans un communiqué interne, ils font état de fichiers “inc-readme.txt”, et demandent de déconnecter du réseau les PC sur lesquels ils seraient présents. L'équipe informatique, en collaboration avec des fournisseurs de sécurité externes, travaille pour contenir l'incident afin que les autres services de FALP ne soient pas compromis et que les services soient rétablis dès que possible.</description><pubDate>Wed, 11 Dec 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Krispy Kreme, Inc. (USA) autour du 29 novembre 2024.</title><link>https://www.sec.gov/Archives/edgar/data/1857154/000185715424000123/dnut-20241211.htm</link><description>Krispy Kreme, Inc. a été victime d'une cyberattaque le 29 novembre 2024, qui a entraîné des perturbations opérationnelles, notamment la fermeture de la commande en ligne aux États-Unis. L'entreprise travaille à contenir et à remédier à l'incident avec l'aide d'experts en cybersécurité et a notifié les autorités fédérales. Les coûts liés à l'incident devraient avoir un impact matériel sur les résultats opérationnels et la situation financière de l'entreprise.</description><pubDate>Wed, 11 Dec 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Rutherford County Schools (USA) autour du 25 novembre 2024.</title><link>https://eu.dnj.com/story/news/2024/12/05/tennessee-bureau-of-investigation-assist-rutherford-county-schools-with-computer-network-issue/76794990007/</link><description>Le Tennessee Bureau of Investigation (TBI) assiste les écoles du comté de Rutherford pour résoudre un problème de réseau informatique, mais refuse de fournir des détails sur l'enquête en cours. Les écoles ont signalé une perturbation du réseau le 25 novembre, qui a affecté les systèmes de l'école, mais ont assuré que les cours continuaient normalement. Les parents et les élèves sont inquiets quant à la sécurité des données et des systèmes de l'école. Une cyberattaque a été revendiquée sur la vitrine de Rhysida le 11 décembre.</description><pubDate>Wed, 11 Dec 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Wood County (USA) autour du 09 décembre 2024.</title><link>https://www.toledoblade.com/local/suburbs/2024/12/10/ransomware-attack-cripples-wood-county-computer-systems/stories/20241210087</link><description>Le comté de Wood a été victime d'une attaque de ransomware qui a bloqué l'accès aux serveurs du comté, affectant les fonctions du sheriff, de la cour de common pleas et d'autres bureaux du comté. Les employés ont dû recourir à des méthodes manuelles pour continuer à travailler, mais les services d'urgence n'ont pas été affectés. Les enquêteurs travaillent pour déterminer comment les attaquants ont pu accéder aux serveurs du comté et craignent que les données sensibles ne soient vendues sur le dark web.</description><pubDate>Wed, 11 Dec 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Klinikum Ingolstadt (DEU) autour du 01 décembre 2024.</title><link>https://www.br.de/nachrichten/bayern/hackerangriff-auf-klinikum-ingolstadt-lka-ermittelt,UWY2GmK</link><description>Le Klinikum Ingolstadt a été victime d'une cyberattaque ciblant son département informatique, qui a été détectée dimanche dernier. Les enquêtes sont en cours pour déterminer si des données de patients ont été compromises, mais pour l'instant, la prise en charge des patients n'est pas affectée. Les experts estiment que les entreprises de santé sont particulièrement vulnérables aux attaques en raison de leur infrastructure informatique historiquement développée et de leurs budgets de sécurité limités.</description><pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Muswellbrook Shire Council (AUS) autour du 09 décembre 2024.</title><link>https://www.981powerfm.com.au/local-news/local-council-victim-to-a-cyber-attack/</link><description>Le conseil municipal de Muswellbrook Shire a été victime d'une cyberattaque, entraînant un accès non autorisé à ses systèmes informatiques. Une enquête est en cours pour déterminer comment l'attaque a eu lieu. Les systèmes du conseil ont été rétablis, mais les paiements en ligne restent indisponibles.</description><pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Kurita America Inc. (USA) autour du 29 novembre 2024.</title><link>https://news.kurita-water.com/241207-01</link><description>La société Kurita Water Industries a annoncé que sa filiale américaine, Kurita America Inc., a été victime d'une cyberattaque par ransomware, entraînant l'accès non autorisé à des serveurs et la potentialité de fuites de données de clients, partenaires et employés. Les serveurs compromis ont été déconnectés du réseau pour éviter une propagation du dommage. Les activités commerciales n'ont pas été interrompues et l'entreprise s'engage à renforcer les mesures de sécurité de l'information au sein du groupe Kurita.</description><pubDate>Mon, 09 Dec 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>ITO EN (North America) INC. (USA) autour du 02 décembre 2024.</title><link>https://www.itoen.co.jp/info/71295/</link><description>La société ITO EN a été victime d'une cyberattaque par ransomware sur l'un de ses serveurs de fichiers à l'étranger, spécifiquement au sein de sa filiale ITO EN (North America) INC. L'attaque a été détectée le 2 décembre et les enquêtes sont en cours pour déterminer l'ampleur des dégâts. Pour l'instant, il n'y a pas d'autres victimes en dehors de cette filiale et les systèmes sont toujours en fonctionnement normal.</description><pubDate>Mon, 09 Dec 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Jefferson Dental Center (USA) autour du 15 novembre 2024.</title><link>https://www.wndu.com/2024/12/08/south-bend-dentist-office-notifies-patients-data-breach/</link><description>Le cabinet dentaire Jefferson Dental Center de South Bend, dans l'Indiana, a été victime d'une cyberattaque, entraînant une fuite de données personnelles de ses patients, notamment des noms, numéros de sécurité sociale, adresses, numéros de permis de conduire et dates de naissance. Le cabinet a notifié l'incident à l'office du procureur général de l'Indiana et aux autorités fédérales, et conseille aux patients de prendre des mesures pour protéger leur identité. Les patients concernés peuvent contacter le cabinet pour obtenir plus d'informations sur la violation de données.</description><pubDate>Mon, 09 Dec 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Artivion, Inc. (USA) autour du 21 novembre 2024.</title><link>https://www.sec.gov/Archives/edgar/data/784199/000078419924000253/aort-20241209.htm</link><description>La société Artivion, Inc. a signalé une cyberattaque qui a eu lieu le 21 novembre 2024, entraînant la prise de mesures pour contenir et remédier à l'incident. L'incident a entraîné la perte et la cryptage de fichiers, mais la société estime que l'impact financier et opérationnel ne sera pas matériel. La société continue de fournir ses produits et services à ses clients, mais a subi des perturbations dans certaines de ses opérations.</description><pubDate>Mon, 09 Dec 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Societatea Energetica Electrica S.A. (GBR) autour du 08 décembre 2024.</title><link>https://www.londonstockexchange.com/news-article/ELSA/cyber-attack-in-progress/16802405</link><description>Electrica Group est victime d'une cyberattaque, et des équipes spécialisées collaborent avec les autorités nationales de cybersécurité pour résoudre l'incident rapidement, en identifiant la source et en limitant son impact. Les systèmes critiques du groupe n'ont pas été affectés, et les perturbations constatées sont dues à des mesures de protection temporaires visant à sécuriser l'infrastructure. Toutes les procédures de réponse ont été activées pour garantir la continuité de la distribution électrique et protéger les données personnelles et opérationnelles des entités du groupe.</description><pubDate>Mon, 09 Dec 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Wayne-Westland Community Schools (USA) autour du 02 décembre 2024.</title><link>https://www.wxyz.com/news/region/wayne-county/wayne-westland-community-schools-bouncing-back-to-normal-operations-after-cyber-attack</link><description>Le district scolaire de Wayne-Westland Community Schools à Westland, Michigan, a été victime d'une cyberattaque qui a entraîné la perte d'accès à internet et aux téléphones. Les écoles ont réussi à maintenir une certaine normalité malgré l'incident, avec des enseignants qui ont adapté leurs plans de cours et des élèves qui ont pu continuer à apprendre. L'enquête sur l'incident est toujours en cours, mais il semblerait que aucune donnée d'élève n'ait été compromise.</description><pubDate>Mon, 09 Dec 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item></channel></rss>