<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Cyberattaques | Casualtek</title><link>https://raw.githubusercontent.com/Casualtek/Cyberwatch/main/cyberattaques.xml</link><description>Flux RSS de suivi, en Français, des cyberattaques rapportées dans la presse internationale. Maintenu par Valéry Rieß-Marchive (LeMagIT).</description><language>fr</language><lastBuildDate>Mon, 28 Apr 2025 00:00:00 -0000</lastBuildDate><item><title>Nova Scotia Power (CAN) autour du 25 avril 2025.</title><link>https://www.nspower.ca</link><description>Emera Inc. et Nova Scotia Power ont annoncé une faille de sécurité informatique impliquant un accès non autorisé à certaines parties de leur réseau canadien. Les entreprises ont activé leurs protocoles de réponse aux incidents et de continuité des activités. Il n'y a pas eu de perturbation des opérations physiques au Canada, et l'incident n'a pas eu d'impact sur la capacité de l'entreprise à servir ses clients en Nouvelle-Écosse. (via eCrime.ch)</description><pubDate>Mon, 28 Apr 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Compumedics Limited (AUS) autour du 25 mars 2025.</title><link>https://www.compumedics.com.au/en/asx-announcements/business-update-appendix4d31dec2024-2/</link><description>Compumedics Limited a subi une attaque de ransomware qui a touché les données de certains de ses systèmes en Australie et aux États-Unis. L'entreprise a pris des mesures pour contenir et remédier à l'incident. Une enquête indépendante est en cours pour comprendre ce qui s'est passé et assurer la sécurité des systèmes. L'attaque a été revendiquée sous l'enseigne VanHelsing le 26 mars 2025.</description><pubDate>Mon, 28 Apr 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Urban One (USA) autour du 12 mars 2025.</title><link>https://the420.in/urban-one-data-breach-2025-cactus-ransomware-attack/</link><description>Urban One, un conglomérat médiatique basé aux États-Unis, a subi une attaque de ransomware qui a compromis des informations personnelles sensibles de centaines d'individus. L'incident, découvert en mars 2025, a impliqué un accès non autorisé au réseau de l'entreprise, entraînant l'exfiltration de données d'employés. Les détails compromis incluent des noms, des numéros de sécurité sociale, des coordonnées de dépôt direct, des informations fiscales et des adresses personnelles.</description><pubDate>Mon, 28 Apr 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Western New Mexico University (USA) autour du 13 avril 2025.</title><link>https://searchlightnm.org/western-new-mexico-university-cyberattack-russian-hackers-qilin-social-security-payroll/</link><description>Western New Mexico University a été victime d'une attaque de ransomware par un groupe de hackers russes appelé Qilin, ce qui a entraîné la fermeture de son site Web et de ses systèmes numériques. Les hackers ont exigé un paiement en échange de la restitution des données volées, y compris des informations personnelles sur les employés et les étudiants. L'université travaille avec des experts en cybersécurité pour résoudre le problème et a mis en place des mesures pour protéger les données des utilisateurs.</description><pubDate>Sun, 27 Apr 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Swiss Post Cargo Deutschland (DEU) autour du 25 avril 2025.</title><link>https://www.nau.ch/news/schweiz/post-kampft-gegen-cyberangriff-in-deutschland-66975755</link><description>Une cyberattaque a touché Swiss Post Cargo Deutschland, affectant environ 1600 clients commerciaux, la société travaille à la stabilisation de ses systèmes et à la mise en place de systèmes de remplacement. Les systèmes de la Poste en Suisse n'ont pas été touchés. Les données des clients ont été volées, y compris des données sensibles.</description><pubDate>Sat, 26 Apr 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Schweizerische Zentralverein für das Blindenwesen (CHE) autour du 14 avril 2025.</title><link>https://www.inside-it.ch/zentralverein-fuer-das-blindenwesen-angegriffen-20250425</link><description>Le Schweizerische Zentralverein für das Blindenwesen a été victime d'une cyberattaque le 14 avril, les hackers ont réussi à extraire des données, mais les détails sur l'ampleur de la fuite ne sont pas divulgués. Le site du shop de matériel d'aide est actuellement hors ligne en raison de l'attaque. Les autorités sont toujours en train d'enquêter sur l'incident. (via eCrime.ch)</description><pubDate>Fri, 25 Apr 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Santa Fe ISD (USA) autour du 20 avril 2025.</title><link>https://abc13.com/post/santa-fe-isd-working-fix-network-issues-cyber-event-disrupts-internet-phone-service-campus/16242442/</link><description>Santa Fe ISD a connu des problèmes de réseau après un événement cybernétique qui a perturbé les services internet et téléphoniques sur le campus, les cours se poursuivent mais les tests STAAR ont été reportés. Les parents s'inquiètent de la possibilité que des informations privées aient été compromises. Le district a notify les autorités et une entreprise de cybersécurité externe.</description><pubDate>Fri, 25 Apr 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Oettinger (DEU) autour du 22 avril 2025.</title><link>https://www.tag24.de/nachrichten/wirtschaft/unternehmen/oettinger-im-visier-von-hackern-cyberangriff-auf-traditionsbrauerei-3380219</link><description>La brasserie traditionnelle allemande Oettinger a été victime d'une attaque de hackers, mais la production et la logistique ne sont pas affectées. Les détails de l'attaque ne sont pas encore connus, mais l'entreprise travaille à la restauration des systèmes touchés. Les fans de la bière peuvent être rassurés, car la production continue sans interruption.</description><pubDate>Fri, 25 Apr 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>MTN Group (ZAF) autour du 25 avril 2025.</title><link>https://leadership.ng/just-in-mtn-confirms-cyber-attack-says-core-systems-unaffected/</link><description>MTN Group a confirmé avoir été victime d'une attaque de cybersécurité, mais a insisté sur le fait que ses systèmes principaux, y compris son réseau et ses plateformes de services financiers, n'ont pas été compromis. L'entreprise a activé ses protocoles de réponse à la cybersécurité et a informé les autorités compétentes. Les opérations de MTN au Nigéria n'ont pas été affectées par l'incident.</description><pubDate>Fri, 25 Apr 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Yale New Haven Health (USA) autour du 08 mars 2025.</title><link>https://www.bleepingcomputer.com/news/security/yale-new-haven-health-data-breach-affects-55-million-patients/</link><description>Yale New Haven Health a subi une violation de données qui a affecté 5,5 millions de patients, les informations personnelles volées incluent les noms complets, les dates de naissance et les numéros de sécurité sociale. L'organisation a embauché Mandiant pour aider à la restauration du système et à l'enquête forensique. Les patients touchés ont reçu des lettres avec des instructions pour s'inscrire à des services de surveillance de crédit et de protection d'identité gratuits.</description><pubDate>Thu, 24 Apr 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Nth Degree Investment Group (USA) autour du 12 décembre 2024.</title><link>https://www.classaction.org/data-breach-lawsuits/nth-degree-investment-group-april-2025</link><description>Une faille de sécurité chez Nth Degree Investment Group a entraîné une violation de données, potentiellement exposant des informations personnelles telles que des numéros de sécurité sociale, des dossiers médicaux et des informations financières. Les avocats enquêtent sur cette affaire pour déterminer si une action collective peut être intentée. Les personnes touchées par cette faille de sécurité sont invitées à contacter les avocats pour discuter de leurs options. (via eCrime.ch)</description><pubDate>Thu, 24 Apr 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Birklehof (DEU) autour du 25 mars 2025.</title><link>https://birklehof.de/cybervorfall/</link><description>La nuit du 25 mars 2025, irklehof a subi une attaque informatique, les pirates ont réussi à accéder à certaines parties du système informatique et à les crypter. Les autorités compétentes ont été informées et une enquête est en cours pour déterminer l'ampleur de l'attaque. Les élèves et le personnel sont invités à prendre des mesures de sécurité pour protéger leurs données personnelles. (via eCrime.ch)</description><pubDate>Thu, 24 Apr 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Eu-Rec GmbH (DEU) autour du 07 avril 2025.</title><link>https://www.eu-rec.de/wp-content/uploads/2025/04/Schreiben-Datenschutzbehoerde-Website.pdf</link><description>Le 7 avril 2025, l'entreprise Eu–Rec GmbH a constaté avoir été victime d'une cyberattaque, malgré ses mesures de sécurité. Environ 200 clients privés et contacts professionnels pourraient avoir vu leurs données personnelles compromises (adresses e-mail, numéros de téléphone, adresses postales, coordonnées bancaires, etc.). L'entreprise a immédiatement pris des mesures pour sécuriser les données et limiter les risques de réutilisation malveillante, tout en exprimant ses regrets pour cet incident.</description><pubDate>Thu, 24 Apr 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>guenstiger.de GmbH (DEU) autour du 23 avril 2025.</title><link>https://www.linkedin.com/posts/guenstiger-de-gmbh_achtung-sicherheitsvorfall-bei-guenstigerde-activity-7320830845160718354-EpAd</link><description>Un incident de sécurité a été signalé chez guenstiger.de GmbH, une entreprise allemande, dans la nuit du 23 avril 2025. Il s'agit d'une cyberattaque avec ransomware. L'impact de l'attaque prive l'entreprise des moyens de communication qui lui permettraient d'informer directement et personnellement ses partenaires et clients.</description><pubDate>Thu, 24 Apr 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Versa Networks (USA) autour du 17 avril 2025.</title><link>https://www.lemagit.fr/actualites/366623040/Versa-Networks-confronte-a-une-cyberattaque</link><description>Versa Networks a été victime d'une cyberattaque, mais l'incident n'a pas eu d'impact sur les systèmes de production ou les données des clients. L'attaque a été contenue et l'acteur malveillant a été supprimé du système. L'attaque est attribuée à un acteur lié à la jeune enseigne Silent.</description><pubDate>Thu, 24 Apr 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Aigües de Mataró (ESP) autour du 21 avril 2025.</title><link>https://www.elperiodico.com/es/mataro/20250423/ciberataque-afecta-sistema-informatico-sin-servicio-pagina-web-compania-aguas-de-mataro-116641462</link><description>La compagnie d'eau Aigües de Mataró a subi un ciberataque qui a affecté son système informatique et a laissé sa page web hors service. L'attaque n'a pas affecté le service de distribution d'eau, la qualité de l'eau, la gestion des égouts ou le service TubVerd. La compagnie travaille pour récupérer et rétablir son infrastructure le plus rapidement possible.</description><pubDate>Wed, 23 Apr 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>SK Telecom (KOR) autour du 19 avril 2025.</title><link>https://news.sktelecom.com/211423</link><description>SK텔레콤 a découvert une fuite de données liée à des informations sur les cartes SIM de ses clients en raison d'un code malveillant, mais n'a pas encore détecté d'utilisation abusive de ces informations. L'entreprise a pris des mesures pour renforcer la sécurité et propose un service de protection des cartes SIM gratuite à ses clients. SK Telecom s'excuse pour les inconvénients causés et s'engage à renforcer ses mesures de sécurité pour prévenir de telles incidents à l'avenir.</description><pubDate>Wed, 23 Apr 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Kelly Benefits (USA) autour du 17 décembre 2024.</title><link>https://kellybenefits.com/data-event/</link><description>Kelly Benefits a annoncé une faille de sécurité des données, mais les détails de l'événement ne sont pas précisés dans l'annonce. L'entreprise a publié un avis de sécurité des données pour informer les parties prenantes de la situation. Les conséquences de cette faille de sécurité ne sont pas encore claires. (via eCrime.ch)</description><pubDate>Wed, 23 Apr 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Layer-Grosshandel (DEU) autour du 16 avril 2025.</title><link>https://www.suedkurier.de/region/bodenseekreis/bodenseekreis/cyberangriff-auf-werkzeughaendler-layer-in-tettnang-worauf-kunden-jetzt-achten-sollen;art410936,12369153</link><description>Le revendeur d'outils Layer a été victime d'une attaque cybernétique, les systèmes internes ont été touchés et certains processus ne sont plus exécutables. Les clients sont invités à être vigilants face aux emails suspects et aux fausses factures. L'entreprise travaille avec des experts pour résoudre le problème.</description><pubDate>Wed, 23 Apr 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Alabama Ophthalmology Associates (USA) autour du 22 janvier 2025.</title><link>https://www.prnewswire.com/news-releases/alabama-ophthalmology-associates-provides-notice-following-data-security-incident-302426090.html</link><description>Alabama Ophthalmology Associates a subi une faille de sécurité des données qui a touché des informations personnelles et de santé protégées de certains patients actuels et anciens. L'incident a été découvert le 30 janvier 2025 et la société a pris des mesures pour sécuriser son réseau et informer les personnes potentiellement touchées. Les informations potentiellement touchées incluent des noms, adresses, dates de naissance, numéros de permis de conduire, numéros de sécurité sociale, informations médicales et informations d'assurance maladie.</description><pubDate>Wed, 23 Apr 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item></channel></rss>