<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Cyberattaques | Casualtek</title><link>https://raw.githubusercontent.com/Casualtek/Cyberwatch/main/cyberattaques.xml</link><description>Flux RSS de suivi, en Français, des cyberattaques rapportées dans la presse internationale. Maintenu par Valéry Rieß-Marchive (LeMagIT).</description><language>fr</language><lastBuildDate>Thu, 04 Jul 2024 00:00:00 -0000</lastBuildDate><item><title>Baccarat (FRA) autour du 19 septembre 2023.</title><link>https://www.lemagit.fr/etude/Baccarat-temoigne-de-lattaque-de-BlackBasta-en-2023</link><description>La maison française de luxe Baccarat a été victime d'une cyberattaque du groupe Black Basta en septembre 2023, qui a chiffré 100% des serveurs internes et 20% des postes de travail. La direction a décidé de ne pas payer de rançon et a mis en place une cellule de crise pour gérer la situation, avec l'aide d'un prestataire, Orange Cyberdefense. La reconstruction et le durcissement du système d'information ont nécessité un budget de 400 000 à 500 000 euros et un plan d'action de 18 mois pour moderniser le SI.</description><pubDate>Thu, 04 Jul 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Elite Fitness (NZL) autour du 26 juin 2024.</title><link>https://www.cyberdaily.au/security/10782-exclusive-new-zealand-s-elite-fitness-confirms-dragonforce-ransomware-attack</link><description>La société néo-zélandaise Elite Fitness a confirmé avoir été victime d'une attaque ransomware par le groupe DragonForce, qui a entraîné la fuite de données de clients et d'employés. Les données volées, qui comprennent des informations personnelles et des documents commerciaux, ont été publiées sur le dark web. Elite Fitness a notifié les autorités compétentes et a mis son site web hors ligne en raison de l'incident.</description><pubDate>Thu, 04 Jul 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Louisiana Special School District (USA) autour du 24 mai 2024.</title><link>https://www.brproud.com/news/louisiana-news/louisiana-special-school-district-data-breach-possibly-compromised-workers-personal-information/</link><description>Le district scolaire spécial de Louisiane a été victime d'une cyberattaque par ransomware Akira le 24 mai, qui a pu compromettre les informations personnelles des employés, notamment les numéros de sécurité sociale et les informations médicales. Les autorités ont été informées et des mesures de sécurité ont été mises en place pour éviter de nouvelles attaques. Les employés, les anciens employés et les familles des étudiants qui pourraient être impactés recevront des notifications la semaine du 8 juillet.</description><pubDate>Thu, 04 Jul 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Apex (USA) autour du 02 juillet 2024.</title><link>https://abc11.com/post/cybersecurity-incident-blamed-services-outages-apex/15025558/</link><description>La ville d'Apex en Caroline du Nord a été victime d'une cyberattaque qui a entraîné la mise hors ligne de certains services, notamment la facturation des services publics et les permis de construire. L'incident a été détecté mardi matin et une enquête a été lancée avec l'aide de la Task Force de cybersécurité de Caroline du Nord et des agences fédérales. Les services d'urgence et de sécurité continuent de fonctionner normalement en vertu des plans d'urgence en place.</description><pubDate>Thu, 04 Jul 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Texas Retina Associates, Human Technology Inc., Wayne Memorial Hospital (USA) autour du 27 mai 2024.</title><link>https://www.hipaajournal.com/texas-retina-associates-cyberattack/</link><description>Une cyberattaque a touché Texas Retina Associates, exposant les données de 312 000 patients, notamment des informations de santé et des numéros de sécurité sociale. Une autre attaque a visé Human Technology Inc., une entreprise de prothèses et d'orthèses, exposant les données de patients, notamment des numéros de sécurité sociale et des informations de carte de crédit. Enfin, le groupe de ransomware Monti a revendiqué une attaque contre Wayne Memorial Hospital, menaçant de divulguer les données volées si le ransom n'est pas payé.</description><pubDate>Thu, 04 Jul 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Alabama State Department of Education (USA) autour du 17 juin 2024.</title><link>https://www.wsfa.com/2024/07/03/authorities-investigating-cyber-attack-alabama-state-department-education/</link><description>Les autorités de l'État de l'Alabama enquêtent sur une cyberattaque contre le Département de l'éducation de l'État, qui a entraîné une violation de données et la perturbation de services. Les hackers ont pu accéder à des informations personnelles de étudiants et d'employés, mais les autorités travaillent à déterminer l'étendue de la violation. Des mesures de sécurité supplémentaires ont été mises en place pour protéger les données et une page d'information a été créée pour informer le public sur l'enquête.</description><pubDate>Thu, 04 Jul 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Hong Kong Institute of Architects (HKG) autour du 02 juillet 2024.</title><link>https://std.stheadline.com/sc/realtime/article/2008693/%E5%8D%B3%E6%99%82-%E6%B8%AF%E8%81%9E-%E5%BB%BA%E7%AF%89%E5%B8%AB%E5%AD%B8%E6%9C%83%E5%8F%8A%E5%BB%BA%E7%AF%89%E8%A8%BB%E5%86%8A%E7%AE%A1%E7%90%86%E5%B1%80%E9%81%AD%E5%8B%92%E7%B4%A2%E8%BB%9F%E4%BB%B6%E6%94%BB%E6%93%8A-%E7%B6%B2%E7%AB%99%E6%9C%8D%E5%8B%99%E4%B8%AD%E6%96%B7-%E5%80%8B%E4%BA%BA%E8%B3%87%E6%96%99%E6%88%96%E5%A4%96%E6%B4%A9</link><description>L'Institut des architectes et le Bureau de gestion des registres d'architecture ont été victimes d'une attaque de logiciel de rançon, entraînant l'interruption de leurs services de site web. Les données personnelles des utilisateurs pourraient avoir été compromises. Les détails de l'incident ne sont pas encore clairs.</description><pubDate>Wed, 03 Jul 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>E.S.E. Salud Yopal (COL) autour du 03 juillet 2024.</title><link>https://www.casanareonline.co/ataque-cibernetico-a-la-e-s-e-salud-yopal-obligaria-a-suspender-el-servicio/</link><description>L'E.S.E. Salud Yopal a été victime d'une cyberattaque qui a infecté ses serveurs avec des fichiers malveillants, entraînant la chute du système, la suspension du service, des retards dans la facturation et la prise en charge des patients. Le service devra être suspendu ou retardé en raison de la gravité de l'atteinte à la plateforme de facturación. L'équipe de systèmes travaille à identifier la cause de l'attaque et le gerente a annoncé qu'il allait porter plainte pénale pour identifier les responsables.</description><pubDate>Wed, 03 Jul 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Hiap Seng Industries (SGP) autour du 01 juillet 2024.</title><link>https://www.theedgesingapore.com/news/cybersecurity/hiap-seng-latest-victim-cyber-attack</link><description>Hiap Seng Industries a récemment subi une attaque par ransomware, au cours de laquelle un tiers non autorisé a accédé à ses serveurs. Dès la découverte de l'incident, la société a isolé ses serveurs et lancé des mesures de récupération pour assurer la continuité des opérations. Au 2 juillet, aucune incidence majeure sur les activités de l'entreprise n'a été constatée. Hiap Seng a engagé des experts externes pour mener des enquêtes judiciaires et renforcer la cybersécurité. L'incident a été signalé aux autorités compétentes et les enquêtes sont en cours.</description><pubDate>Wed, 03 Jul 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Banco de Desenvolvimento da Região Sul do Brasil (BRDE) (BRA) autour du 25 juin 2024.</title><link>https://ric.com.br/rn24h/economia/site-do-brde-e-invadido-e-fica-fora-do-ar-apos-ataque-cibernetico/</link><description>Le Banco de Desenvolvimento da Região Sul do Brasil (BRDE) a été victime d'une cyberattaque le 25 juin, ce qui a rendu ses systèmes temporairement indisponibles. Les équipes internes travaillent pour restaurer la normalité des services, et l'institution a informé les autorités compétentes et a ouvert une enquête sur l'incident. Selon le BRDE, les attaquants n'ont pas eu accès aux données du banque ni de ses clients.</description><pubDate>Wed, 03 Jul 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Agropur (CAN) autour du 27 juin 2024.</title><link>https://www.journaldemontreal.com/2024/07/02/des-employes-et-partenaires-dagropur-victimes-dune-cyberattaque-la-police-avisee</link><description>Agropur, un géant laitier québécois, a été victime d'une cyberattaque ciblant une partie de son répertoire en ligne, touchant des employés et des partenaires. La coopérative affirme que les opérations n'ont pas été affectées et que des mesures ont été prises pour atténuer l'impact de l'incident et renforcer la protection des données. Le nombre de personnes touchées et les informations compromises restent inconnus, Agropur préférant éviter tout commentaire susceptible de nuire à l'enquête en cours.</description><pubDate>Tue, 02 Jul 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Patelco Credit Union (USA) autour du 29 juin 2024.</title><link>https://www.cbsnews.com/sanfrancisco/news/patelco-credit-union-security-incident-outage-services/</link><description>La Patelco Credit Union, une coopérative de crédit basée en Californie, a été victime d'une attaque de ransomware qui a entraîné la suspension de ses services bancaires pour près de 500 000 membres. Les membres ne peuvent pas accéder à leurs comptes en ligne, aux transactions par carte de crédit ou de débit, ni aux dépôts directs, mais peuvent toujours retirer de l'argent aux distributeurs automatiques de billets. La coopérative de crédit travaille avec des experts en cybersécurité pour résoudre le problème et restaurer les services.</description><pubDate>Tue, 02 Jul 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Isapre Colmena (CHL) autour du 28 juin 2024.</title><link>https://x.com/1ZRR4H/status/1806826710546939912</link><description>Colmena dit avoir détecté un incident de cybersécurité dans une partie de ses plateformes technologiques. Cet incident affecte la disponibilité de certains de ses services, tels que l'émission de bons électroniques, le site web, les agences et le centre d'appel. L'attaquant impliqué serait lié à l'enseigne de ransomware Akira.</description><pubDate>Mon, 01 Jul 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Pinnacle Orthopaedics &amp; Sports Medicine Specialists LLC (USA) autour du 22 avril 2024.</title><link>https://databreaches.net/2024/06/29/pinnacle-orthopaedics-sports-medicine-specialists-hit-by-inc-ransom/</link><description>Pinnacle Orthopaedics &amp; Sports Medicine Specialists a été victime d'une cyberattaque en avril 2024, qui a abouti à la fuite de données de patients, notamment des informations de santé et des données d'assurance maladie. Les pirates ont revendiqué l'attaque et ont publié des captures d'écran comme preuve d'accès et d'acquisition. Les données compromises incluent des feuilles d'âge datant de 2016 à 2019, contenant des informations de patients telles que les noms, les dates de service et les informations d'assurance maladie.</description><pubDate>Mon, 01 Jul 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Forum Sirius (FRA) autour du 27 juin 2024.</title><link>https://www.solutions-numeriques.com/le-theatre-de-la-cite-internationale-victime-dune-cyberattaque-via-son-prestataire-de-billetterie/</link><description>Le Théâtre de la Cité internationale à Paris a été la victime indirecte d'une cyberattaque ayant touché son prestataire de billetterie, Forum Sirius. Les données compromises incluent les noms, prénoms, adresses mails, numéros de téléphone et adresses postales, ainsi que les mots de passe utilisés pour la connexion. Le théâtre a réinitialisé la sécurité et déclare que l'incident est désormais clos, tout en déployant des mesures techniques et juridiques nécessaires.</description><pubDate>Mon, 01 Jul 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Coastal Orthopedics &amp; Sports Medicine of Southwest Florida (USA) autour du 11 juin 2023.</title><link>https://www.jdsupra.com/legalnews/coastal-orthopedics-announces-data-6384390/</link><description>Coastal Orthopedics &amp; Sports Medicine of Southwest Florida a annoncé une violation de données suite à une cyberattaque en juin 2023, qui a permis à un tiers non autorisé d'accéder à des informations confidentielles de patients, notamment des numéros de sécurité sociale, des informations médicales et des données financières. L'enquête a révélé que les données ont été compromises entre le 6 et le 11 juin 2023. Les lettres de notification de violation de données ont été envoyées aux personnes affectées le 27 juin 2024.</description><pubDate>Mon, 01 Jul 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Highland Health System (USA) autour du 03 juillet 2023.</title><link>https://databreaches.net/2024/06/28/blackcat-may-be-gone-but-recovery-from-its-attacks-is-not-over/</link><description>Le groupe de ransomware AlphV (aussi connu sous le nom de Blackcat) a disparu après une saisie par les forces de l'ordre en décembre 2023 et une escroquerie de départ en mars 2024, mais les conséquences de ses attaques persistent. L'un des organismes de santé touchés, Highland Health System, a découvert une activité anormale dans son système en juillet 2023 et a finalement notifié les patients affectés en juin 2024, après une longue enquête. Les données volées, qui incluent des informations de santé et des données personnelles sensibles, sont toujours introuvables, et il est inconnu si elles ont été récupérées par le FBI ou si elles sont toujours entre les mains d'affiliés.</description><pubDate>Fri, 28 Jun 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Federated Co-operatives Limited (CAN) autour du 27 juin 2024.</title><link>https://www.cheknews.ca/cybersecurity-incident-results-in-closure-of-co-op-locations-1211711/</link><description>Une cyberattaque a entraîné la fermeture de plusieurs emplacements de Co-op, notamment des stations-service et des magasins, après que des systèmes internes et clients ont été touchés. L'entreprise a engagé des experts tiers pour enquêter sur l'incident et a fermé certaines de ses systèmes en précaution. Cette attaque s'ajoute à une série d'incidents de cybersécurité récents qui ont visé des entreprises et des organisations gouvernementales en Colombie-Britannique et dans l'Ouest canadien.</description><pubDate>Fri, 28 Jun 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Shoe Zone (GBR) autour du 25 juin 2024.</title><link>https://www.drapersonline.com/news/shoe-zone-hit-by-cyber-attack</link><description>La chaîne de magasins de chaussures Shoe Zone a été victime d'une cyberattaque, mais a pris des mesures immédiates pour stopper l'accès non autorisé à ses systèmes et données. L'entreprise a engagé des consultants spécialisés pour enquêter sur l'incident et a informé les autorités compétentes, notamment l'Office du Commissaire à l'Information et le Centre de Sécurité des Systèmes d'Information. Le site e-commerce de Shoe Zone reste opérationnel et l'entreprise continue de fonctionner normalement.</description><pubDate>Fri, 28 Jun 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>KBC Zagreb (HRV) autour du 27 juin 2024.</title><link>https://vijesti.hrt.hr/hrvatska/kbc-zagreb-kiberneticki-napad-na-bolnicu-u-jutarnjim-satima-11631404</link><description>Le centre hospitalier universitaire de Zagreb (KBC Zagreb) a été victime d'une cyberattaque dans la matinée, obligeant à fermer tous les systèmes pour des vérifications supplémentaires. Environ 100 experts travaillent à résoudre le problème, mais la sécurité des patients n'a pas été compromise. Les activités hospitalières sont perturbées, notamment avec la nécessité d'écrire manuellement les résultats des examens et de rediriger certains patients.</description><pubDate>Thu, 27 Jun 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item></channel></rss>