<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Cyberattaques | Casualtek</title><link>https://raw.githubusercontent.com/Casualtek/Cyberwatch/main/cyberattaques.xml</link><description>Flux RSS de suivi, en Français, des cyberattaques rapportées dans la presse internationale. Maintenu par Valéry Rieß-Marchive (LeMagIT).</description><language>fr</language><lastBuildDate>Sun, 11 Feb 2024 00:00:00 -0000</lastBuildDate><item><title>Centre hospitalier d’Armentières (FRA) autour du 11 février 2024.</title><link>https://www.francetvinfo.fr/internet/securite-sur-internet/cyberattaques/nord-l-hopital-d-armentieres-victime-d-une-cyberattaque-les-urgences-fermees-pour-la-journee_6359368.html</link><description>L'hôpital d'Armentières dans le Nord de la France a été la cible d'une cyberattaque dans la nuit de samedi à dimanche, entraînant la fermeture des urgences pour 24 heures et la redirection des patients vers d'autres établissements. Les pirates ont crypté des données et demandent une rançon, ce qui a poussé la direction à déconnecter l'ensemble du réseau informatique de l'hôpital. Une cellule de crise a été mise en place pour gérer la situation et les soins aux patients déjà présents sont maintenus grâce à l'impression de leurs dossiers.</description><pubDate>Sun, 11 Feb 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Krankenhaus Lindenbrunn (DEU) autour du 07 février 2024.</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/niedersachsen/hannover_weser-leinegebiet/Cyberangriff-Hacker-legen-IT-System-von-Klinik-lahm,aktuellhannover15444.html#:~:text=Das%20Krankenhaus%20Lindenbrunn%20in%20Coppenbr%C3%BCgge,System%20und%20die%20Telekommunikations%2DAnlage.</link><description>L'hôpital Lindenbrunn à Coppenbrügge, en Basse-Saxe, a été victime d'une cyberattaque qui a paralysé son système informatique et son installation de télécommunication depuis vendredi. Les auteurs de l'attaque ont demandé une rançon pour rétablir les systèmes, mais l'hôpital n'a pas cédé à cette exigence. En conséquence, l'hôpital a dû improviser, en revenant à l'utilisation de dossiers patients papier, et il n'est pas encore clair quand les systèmes seront à nouveau opérationnels.</description><pubDate>Sun, 11 Feb 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Commune de Petersberg (DEU) autour du 07 février 2024.</title><link>https://www.fuldaerzeitung.de/fulda/fulda-cyber-angriff-attacke-gemeinde-petersberg-rathaus-telefon-mail-ausfall-92825678.html</link><description>La mairie de Petersberg, dans le district de Fulda, est confrontée à des difficultés en raison d'une cyberattaque qui a provoqué une panne informatique depuis mercredi, limitant l'accès aux services de la mairie. Les systèmes de téléphonie et de messagerie électronique sont affectés, entraînant la fermeture de la bibliothèque et la mise en place d'un numéro de téléphone d'urgence pour les cas urgents. Les autorités assurent que le téléphone sera rétabli au début de la semaine prochaine et travaillent avec des experts en IT et des agences de sécurité pour résoudre le problème.</description><pubDate>Sun, 11 Feb 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>SouthState Bank (USA) autour du 07 février 2024.</title><link>https://www.marketwatch.com/story/southstate-bank-reports-cyber-incident-60f1dad2</link><description>La SouthState Bank, basée en Floride et filiale de SouthState Corp., a été victime d'une cyberattaque mercredi, entraînant des perturbations dans ses activités. La banque a révélé dans un dépôt réglementaire vendredi avoir détecté l'incident de cybersécurité et avoir pris des mesures pour contrer l'activité non autorisée, y compris l'isolement de certaines parties de son réseau. Malgré ces perturbations, la banque a affirmé que ses opérations continuaient dans tous les aspects essentiels et qu'une enquête était en cours avec l'assistance d'une entreprise de cybersécurité.</description><pubDate>Sun, 11 Feb 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Université de Central Missouri (USA) autour du 07 février 2024.</title><link>https://www.kctv5.com/2024/02/07/it-systems-ucm-remain-offline-following-attempted-cyberattack/</link><description>Les systèmes informatiques de l'Université de Central Missouri sont hors ligne suite à une tentative de cyberattaque sur leurs serveurs, annoncée le mercredi 7 février. Les responsables ont réagi immédiatement pour contenir la situation et travaillent avec des partenaires, y compris l'État du Missouri, pour résoudre le problème, entraînant une mise hors ligne des systèmes pour environ six heures, mais les étudiants et les employés doivent s'attendre à une indisponibilité d'au moins 48 heures. Aucune information sur d'éventuelles données dérobées n'a été divulguée, mais les services de sécurité et d'urgence restent opérationnels sur le campus.</description><pubDate>Sun, 11 Feb 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Advania (SWE) autour du 06 février 2024.</title><link>https://www.aftonbladet.se/nyheter/a/EQ6goP/vardcentraler-utsatta-for-it-attack</link><description>Environ soixante entreprises suédoises ont été affectées par une cyberattaque contre un fournisseur de services informatiques, Advania, qui a eu lieu mardi après-midi. Parmi les victimes, on compte entre dix et quinze centres de soins qui ne peuvent plus accéder à leurs systèmes, empêchant la lecture des dossiers médicaux et la réception des patients. Advania a isolé l'environnement pour contenir l'attaque et il n'y a pas encore de calendrier pour la résolution du problème, bien qu'il n'y ait pas d'indication que des logiciels malveillants de type ransomware aient été introduits dans le système.</description><pubDate>Sun, 11 Feb 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Commune de Kalmar (SWE) autour du 06 février 2024.</title><link>https://computersweden.idg.se/2.2683/1.780918/kalmar-utsatt-for-cyberattack-misstanks-vara-akira</link><description>La commune de Kalmar en Suède a été victime d'une cyberattaque, ce qui a conduit à la fermeture de ses systèmes internes, bien que les employés puissent continuer à travailler via des services cloud, selon le chef de la communication Nico Werge. Les fonctions critiques telles que les alarmes, les armoires à médicaments et les ascenseurs n'ont pas été affectées. La responsabilité de l'attaque est attribuée au groupe russe Akira, qui a également récemment attaqué le centre de données de Tietoevry, impactant de nombreuses entreprises, autorités et autres communes.</description><pubDate>Sun, 11 Feb 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Middletown Area School District (USA) autour du 04 février 2024.</title><link>https://www.abc27.com/local-news/harrisburg/middletown-area-school-district-suffers-cyber-incident-investigation-ongoing/</link><description>Le district scolaire de Middletown Area, situé dans le comté de Dauphin, enquête sur un "incident cybernétique" survenu la semaine dernière, après avoir constaté des dysfonctionnements dans deux de ses systèmes d'information. Le district a réagi immédiatement en collaborant avec des spécialistes externes en technologie de l'information pour mener une évaluation diagnostique et médico-légale approfondie de ses réseaux et systèmes. Bien qu'il y ait eu des perturbations, le district affirme qu'il n'y a pas d'indication que des informations personnelles d'élèves ou d'employés aient été compromises.</description><pubDate>Sun, 11 Feb 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Northern Light Health (USA) autour du 04 février 2024.</title><link>https://thecyberexpress.com/northern-light-health-cyberattack-update/</link><description>Le système de santé intégré Northern Light Health dans le Maine a été victime d'une cyberattaque le 4 février, affectant plusieurs de ses serveurs informatiques. En réponse, l'organisation a temporairement déconnecté ses systèmes de dossiers patients pour mener une enquête approfondie, tout en assurant que les opérations hospitalières et les soins aux patients n'étaient pas affectés. Northern Light Health a nié toute compromission des informations des patients ou tout contrôle perdu sur ses systèmes, et a signalé l'incident aux autorités compétentes tout en continuant à fournir des soins de qualité pendant l'enquête en cours.</description><pubDate>Sun, 11 Feb 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Mairie de Korneuburg (AUT) autour du 02 février 2024.</title><link>https://www.meinbezirk.at/korneuburg/c-lokales/cyberangriff-aufs-korneuburger-rathaus_a6516716</link><description>Le Rathaus (hôtel de ville) de Korneuburg a été victime d'une cyberattaque où toutes les données ont été chiffrées, y compris les serveurs, les postes clients et les systèmes de sauvegarde. Une entreprise externe a été engagée pour résoudre le problème, et un rançongiciel est suspecté puisqu'un message de demande de rançon a été reçu. En attendant, les services municipaux restent accessibles par téléphone, bien que toutes les opérations numériques soient paralysées.</description><pubDate>Sun, 11 Feb 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Hôpital de la Trinité à Lippstadt, ainsi que les cliniques associées à Erwitte et Geseke. (DEU) autour du 02 février 2024.</title><link>https://www.die-glocke.de/regionales/artikel/krisensitzung-nach-angriff-auf-klinikverbund-im-kreis-soest-1707124567</link><description>Une cyberattaque a paralysé le Dreifaltigkeits-Hospital à Lippstadt ainsi que deux cliniques associées à Erwitte et Geseke, empêchant temporairement l'admission de cas d'urgence. Les patients déjà présents continuent à recevoir des soins complets et les interventions planifiées devraient reprendre dans la journée. Les autorités mènent une enquête pour déterminer comment les cybercriminels ont accédé au réseau informatique du groupe hospitalier et évaluer l'étendue des dommages.</description><pubDate>Sun, 11 Feb 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Université de Reykjavík (ISL) autour du 02 février 2024.</title><link>https://www.icelandreview.com/news/russian-hackers-believed-to-be-behind-cyber-attack-on-icelandic-university/</link><description>Reykjavík University is recovering from a cyber attack believed to be orchestrated by the Russian hacker group Akira, known for using ransomware. While the attack was widespread, the university asserts that only basic information about the student body was accessed. Students and staff are advised to change passwords, especially if used elsewhere, and to remain cautious about potential phishing messages and emails. The university plans to resume classes on February 5th.</description><pubDate>Sun, 04 Feb 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Germantown (USA) autour du 02 février 2024.</title><link>https://www.commercialappeal.com/story/news/local/suburbs/germantown/2024/02/02/cyber-security-attack-in-germantown-tn/72450812007/</link><description>La ville de Germantown a été victime d'une "incident de cybersécurité malveillant" qui a perturbé ses systèmes informatiques, avec une première alerte signalée juste avant 6 heures du matin le vendredi. L'attaque a été contenue et semble avoir affecté un nombre limité de serveurs internes, tandis que les systèmes financiers, de services publics et d'informations de paiement, qui sont basés sur le cloud, n'ont pas été compromis. Les lignes d'urgence 911 fonctionnent, mais certains services non urgents et les lignes téléphoniques de la ville sont impactés, et les paiements peuvent toujours être effectués en ligne ou à l'hôtel de ville.</description><pubDate>Sun, 04 Feb 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Ajuntament de Sant Antoni de Portmany (ESP) autour du 01 février 2024.</title><link>https://www.santantoni.net/-/l-ajuntament-de-sant-antoni-de-portmany-ha-patit-un-ciberatac-de-ransomware-que-ha-afectat-els-sistemes-informatics-municipals</link><description>L'Ajuntament de Sant Antoni de Portmany a été victime d'une cyberattaque de type ransomware qui a affecté ses systèmes informatiques municipaux. Le service informatique travaille depuis la détection du problème à minuit pour analyser l'étendue de l'attaque et son impact sur les services municipaux, en se concentrant sur la contenance de l'attaque et le début des processus de récupération. Il est recommandé aux citoyens de téléphoner avant de se rendre en personne pour confirmer la disponibilité des services, et l'incident est en cours de communication aux organismes compétents, y compris le Centre Criptològic Nacional (CCN-CERT).</description><pubDate>Sun, 11 Feb 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Diagnostic Medical Systems Group (DMS Group) (FRA) autour du 01 février 2024.</title><link>https://www.abcbourse.com/marches/dms-group-interception-d-une-cyberattaque_620363</link><description>Le 2 février 2024, Diagnostic Medical Systems Group (DMS Group), spécialisé dans l'imagerie médicale, a annoncé avoir été la cible d'une cyberattaque de type ransomware. Les équipes informatiques de l'entreprise, aidées par un prestataire de cybersécurité et les services de l'État, ont réagi rapidement pour contenir l'attaque, et il a été confirmé qu'aucune donnée de santé n'était compromise et que les équipements clients n'étaient pas affectés.L'attaque a été revendiquée le 1er février 2024 par le groupe Cuba.</description><pubDate>Fri, 02 Feb 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Groton Public Schools (USA) autour du 01 février 2024.</title><link>https://www.theday.com/police-fire-reports/20240201/groton-schools-internet-outage-under-investigation/</link><description>Les écoles publiques de Groton ont subi une panne d'internet à l'échelle du district jeudi, suite à une cyberattaque sur leurs serveurs principaux. Le directeur de la technologie de Groton, Clint Kennedy, a indiqué que 90% des systèmes étaient à nouveau opérationnels et que le processus de récupération en cas de désastre était en cours avec l'aide de la police locale. La surintendante des écoles, Susan Austin, a confirmé que l'internet avait été rétabli à 90% et que l'incident faisait l'objet d'une enquête.</description><pubDate>Fri, 02 Feb 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Landkreis Kelheim (DEU) autour du 01 février 2024.</title><link>https://www.charivari.com/computer-stoerung-im-kelheimer-behoerdennetzwerk-590176/</link><description>Le réseau informatique des autorités du district de Kelheim en Allemagne a été victime d'une cyberattaque, entraînant le piratage du serveur central. En conséquence, les services en ligne, y compris les demandes en ligne, les e-mails et les services téléphoniques, sont indisponibles pour le bureau du district et presque toutes les villes et municipalités concernées. Le bureau du district a déconnecté les connexions Internet pour permettre l'inspection et la désinfection des systèmes, avec une reprise prévue pour le lundi suivant.</description><pubDate>Fri, 02 Feb 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>WIFI Niederösterreich (AUT) autour du 31 janvier 2024.</title><link>https://www.heute.at/s/hackerangriff-auf-das-wifi-niederoesterreich-120018484</link><description>Le WIFI de la Basse-Autriche a été victime d'une cyberattaque. Aucune demande de rançon n'a été faite suite à l'attaque. Des messages sur X (anciennement Twitter) indiquent que le groupe de hackers russophones Lockbit a revendiqué l'attaque sur le Darknet.</description><pubDate>Sun, 11 Feb 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Lurie Children's Hospital (USA) autour du 31 janvier 2024.</title><link>https://abc7chicago.com/lurie-childrens-outage-hospital-luries-my-chart-chicago-hospitals/14378858/</link><description>L'hôpital pour enfants Lurie à Chicago enquête sur un incident de cybersécurité qui a entraîné une panne de leur réseau informatique, d'internet et de téléphone pour le deuxième jour consécutif. L'hôpital travaille avec des experts et les forces de l'ordre pour résoudre le problème et a mis hors ligne ses systèmes réseau en réponse à l'incident. Cette panne a forcé l'annulation de certaines chirurgies et procédures électives, et bien que les services d'urgence n'aient pas été affectés, le personnel a dû revenir à des méthodes de travail manuelles, comme l'utilisation de dossiers papier.</description><pubDate>Fri, 02 Feb 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Cuba (CUB) autour du 31 janvier 2024.</title><link>https://www.investing.com/news/commodities-news/cuba-delays-feb-1-fuel-price-hike-cites-cyberattack-3288862</link><description>Cuba a reporté une augmentation très impopulaire du prix de l'essence prévue pour le 1er février en raison d'une cyberattaque, selon la vice-ministre de l'Économie, Mildrey Granadillo, qui a annoncé que l'attaque informatique était due à un virus provenant de l'étranger.</description><pubDate>Thu, 01 Feb 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item></channel></rss>