<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Cyberattaques | Casualtek</title><link>https://raw.githubusercontent.com/Casualtek/Cyberwatch/main/cyberattaques.xml</link><description>Flux RSS de suivi, en Français, des cyberattaques rapportées dans la presse internationale. Maintenu par Valéry Rieß-Marchive (LeMagIT).</description><language>fr</language><lastBuildDate>Fri, 07 Feb 2025 00:00:00 -0000</lastBuildDate><item><title>Kreisel (DEU) autour du 15 février 2024.</title><link>https://www.saechsische.de/wirtschaft/regional/krauschwitz-cyberangriff-auf-weltweit-agierenden-anlagenbauer-kreisel-3VIACAHTUKKB2B3SGITWA7DDBU.html</link><description>La société Kreisel, un fabricant d'équipements basé à Krauschwitz, a été ciblée par une cyberattaque en février, mais a pu résister grâce à sa préparation et à ses systèmes de sécurité modernes. Les attaquants ont envoyé un message d'extorsion par fax, mais n'ont pas réussi à obtenir de rançon. La société avait été prévenue d'une potentielle attaque par le Landeskriminalamt (office de police criminelle régional) un jour avant l'incident et avait pris des mesures de sécurité supplémentaires.</description><pubDate>Fri, 07 Feb 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>IMI (GBR) autour du 05 février 2025.</title><link>https://www.independent.co.uk/business/engineering-group-imi-latest-uk-firm-to-be-hit-by-cyber-attack-b2693250.html</link><description>Le groupe d'ingénierie IMI a été victime d'une cyberattaque, qui a touché plusieurs de ses sites à travers le monde, et a isolé certaines de ses systèmes pour enquêter et contenir l'incident. L'entreprise a informé ses employés et clients de l'incident, mais a refusé de divulguer les données qui ont été compromises. C'est le dernier d'une série de cyberattaques récentes visant des entreprises du Royaume-Uni, notamment Smiths Group, Transport for London et Harvey Nichols.</description><pubDate>Thu, 06 Feb 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Sportadmin (SWE) autour du 16 janvier 2025.</title><link>https://www.aftonbladet.se/nyheter/a/73Jp89/sportadmin-all-persondata-kan-ha-lackt</link><description>L'application SportAdmin, utilisée par environ 1 700 clubs de sport en Suède, a été victime d'une cyberattaque qui a pu entraîner la fuite de toutes les données personnelles de ses utilisateurs. L'attaque a été détectée jeudi dernier et le système a été fermé temporairement avant d'être rouvert pour les utilisateurs d'iPhone et d'Android. Les clubs de sport sont invités à être vigilants face à d'éventuels contacts suspects suite à cette fuite de données.</description><pubDate>Thu, 06 Feb 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Orainville (FRA) autour du 21 janvier 2025.</title><link>https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=pfbid0c6XcD9ThcstfxSyQRsfr265sdhtHEm6jvwh7Mgvh3ZyppL7paorewu4dyeqeu9Skl&amp;id=100089547012661</link><description>La commune d’Orainville a subi une cyberattaque, entraînant l’exfiltration de données personnelles de ses administrés, fournisseurs et autres contacts, incluant notamment noms, adresses, dates de naissance, coordonnées bancaires et pièces d’identité. Face aux risques d’hameçonnage, d’escroqueries et d’usurpation d’identité, les personnes concernées sont invitées à rester vigilantes, surveiller leurs comptes bancaires et déposer plainte si nécessaire, tandis que la commune a signalé l’incident à la CNIL et engagé les démarches requises.</description><pubDate>Thu, 06 Feb 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>CESI (FRA) autour du 01 février 2025.</title><link>https://www.cesi.fr/incident-cybersecurite/</link><description>Le CESI a été victime d'une cyberattaque samedi 1er février 2025, qui a nécessité la coupure d'accès à Internet et la mobilisation d'une cellule de crise pour contenir l'incident. Les cours ont pu reprendre lundi 3 février, avec des mesures de continuité pédagogique mises en place pour les élèves, et les autorités compétentes ont été saisies. L'enquête est toujours en cours pour déterminer l'étendue de l'incident, et la direction de l'école déplore cet acte criminel.</description><pubDate>Wed, 05 Feb 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Lion Travel Service Co., Ltd. (TWN) autour du 20 novembre 2023.</title><link>https://emops.twse.com.tw/server-java/t05sr01_1_e?&amp;isNew=Y&amp;seq_no=2&amp;spoke_time=182711&amp;spoke_date=20231120&amp;co_id=2731</link><description>Le 20 novembre 2023, Lion Travel Service Co., Ltd. a été victime d'une cyberattaque, qui a été détectée et traitée immédiatement par l'équipe de sécurité de l'information de l'entreprise et une entreprise de sécurité externe. L'incident n'a pas eu d'impact significatif sur les opérations de l'entreprise. L'entreprise prend des mesures pour renforcer sa gestion de la sécurité de l'information et avertir ses clients de manière plus efficace.</description><pubDate>Tue, 04 Feb 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>CHINA PETROCHEMICAL DEVELOPMENT CORPORATION (TWN) autour du 20 novembre 2023.</title><link>https://emops.twse.com.tw/server-java/t05sr01_1_e?&amp;isNew=Y&amp;seq_no=1&amp;spoke_time=201529&amp;spoke_date=20231120&amp;co_id=1314</link><description>La China Petrochemical Development Corporation a été victime d'une cyberattaque le 20 novembre 2023, mais a rapidement activé ses mécanismes de défense et a engagé des experts en cybersécurité pour contenir l'incident. L'évaluation préliminaire indique que l'incident n'a pas eu d'impact significatif sur les opérations de l'entreprise. Des efforts de récupération sont en cours et l'entreprise s'engage à améliorer la sécurité de son réseau et de son architecture d'information pour garantir la sécurité des données.</description><pubDate>Tue, 04 Feb 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>SUNONWEALTH ELECTRIC MACHINE INDUSTRY CO., LT (TWN) autour du 19 février 2024.</title><link>https://emops.twse.com.tw/server-java/t05sr01_1_e?&amp;isNew=Y&amp;seq_no=2&amp;spoke_time=155925&amp;spoke_date=20240219&amp;co_id=2421</link><description>Le 19 février 2024, Sunonwealth Electric Machine Industry Co., Ltd a subi une attaque de ransomware qui a affecté ses systèmes internes, mais l'entreprise a réussi à identifier la source de l'attaque et à prévenir d'autres encryptages. Les opérations de l'entreprise n'ont pas été significativement impactées et aucune fuite de données ou demande de rançon n'a été signalée. Sunon a pris des mesures immédiates pour renforcer ses défenses de cybersécurité et améliorer ses politiques et pratiques de sécurité.</description><pubDate>Tue, 04 Feb 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Lien Hwa Industrial Holdings Corporation (TWN) autour du 09 avril 2024.</title><link>https://emops.twse.com.tw/server-java/t05sr01_1_e?&amp;isNew=Y&amp;seq_no=1&amp;spoke_time=173336&amp;spoke_date=20240409&amp;co_id=1229</link><description>Lien Hwa Industrial Holdings Corporation a été victime d'une cyberattaque le 9 avril 2024, mais a rapidement activé des mécanismes de défense et des opérations de récupération. L'impact sur les opérations de l'entreprise est considéré comme non significatif. L'entreprise s'engage à améliorer en permanence la sécurité de son réseau et de son architecture d'information pour garantir la sécurité des données.</description><pubDate>Tue, 04 Feb 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>UPC Technology Corporation (TWN) autour du 09 avril 2024.</title><link>https://emops.twse.com.tw/server-java/t05sr01_1_e?&amp;isNew=Y&amp;seq_no=1&amp;spoke_time=185101&amp;spoke_date=20240409&amp;co_id=1313</link><description>UPC Technology Corporation a été victime d'une cyberattaque le 9 avril 2024, qui a ciblé certains de ses systèmes d'information. Les mécanismes de défense et de récupération ont été activés et des experts en cybersécurité externes ont été engagés pour résoudre l'incident. Les systèmes d'information sont en cours de restauration et aucune perte significative n'a été signalée pour l'instant.</description><pubDate>Tue, 04 Feb 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Yung Shin Pharm. Ind. Co. Ltd (TWN) autour du 17 juin 2024.</title><link>https://emops.twse.com.tw/server-java/t05sr01_1_e?&amp;isNew=Y&amp;seq_no=1&amp;spoke_time=163252&amp;spoke_date=20240617&amp;co_id=3705</link><description>Le 17 juin 2024, YungShin Global Holding Corporation a subi une cyberattaque qui a affecté les systèmes d'information de sa filiale Yung Shin Pharm. Ind. Co. Ltd. L'entreprise a activé ses mécanismes de défense et a collaboré avec des experts techniques pour restaurer la sécurité de ses systèmes. Aucun impact significatif n'a été constaté sur les opérations de l'entreprise, et des mesures de sécurité supplémentaires seront mises en place à l'avenir.</description><pubDate>Tue, 04 Feb 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Taiwan Pelican Express Co., Ltd. (TWN) autour du 08 juillet 2024.</title><link>https://emops.twse.com.tw/server-java/t05sr01_1_e?&amp;isNew=Y&amp;seq_no=1&amp;spoke_time=180934&amp;spoke_date=20240708&amp;co_id=2642</link><description>Le 8 juillet 2024, Taiwan Pelican Express Co., Ltd. (TWN) a été victime d'une cyberattaque qui a touché une partie de son système d'information. L'entreprise a activé ses mécanismes de défense et a travaillé avec des experts externes pour gérer l'attaque, sans que cela n'affecte significativement ses opérations. Les serveurs touchés sont en train de reprendre leur fonctionnement normal et l'entreprise va renforcer sa structure de sécurité de l'information pour prévenir de futures attaques.</description><pubDate>Tue, 04 Feb 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>HUNG SHENG CONSTRUCTION CO., LTD. (TWN) autour du 17 juillet 2024.</title><link>https://emops.twse.com.tw/server-java/t05sr01_1_e?&amp;isNew=Y&amp;seq_no=2&amp;spoke_time=171422&amp;spoke_date=20240717&amp;co_id=2534</link><description>Le 17 juillet 2024, HUNG SHENG CONSTRUCTION CO., LTD. a été victime d'une cyberattaque ciblant les systèmes d'information de sa filiale COOPERATIVE CONSTRUCTION CO., LTD. L'entreprise a activé ses mécanismes de défense et a collaboré avec des experts techniques pour restaurer la sécurité de ses systèmes. Aucun impact significatif n'a été constaté sur les opérations de l'entreprise.</description><pubDate>Tue, 04 Feb 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Star Comgistic Capital Co.,Ltd. (TWN) autour du 23 juillet 2024.</title><link>https://emops.twse.com.tw/server-java/t05sr01_1_e?&amp;isNew=Y&amp;seq_no=1&amp;spoke_time=221326&amp;spoke_date=20240723&amp;co_id=4930</link><description>Star Comgistic Capital Co.,Ltd. a été victime d'une cyberattaque le 23 juillet 2024, mais a activé ses mécanismes de défense pour minimiser l'impact. L'incident n'a pas eu de conséquences significatives sur les opérations de l'entreprise. L'entreprise continue de renforcer sa sécurité réseau et ses contrôles de cybersécurité pour garantir la sécurité des données.</description><pubDate>Tue, 04 Feb 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Swissmem-Ausgleichskasse (CHE) autour du 05 janvier 2025.</title><link>https://www.cash.ch/news/top-news/swissmem-ausgleichskasse-von-cyberangriff-betroffen-792027</link><description>La Swissmem-Ausgleichskasse a été victime d'une cyberattaque qui a entraîné la fuite de environ 10% de ses données au cours du week-end des 4 et 5 janvier. Pour l'instant, il n'y a pas de preuves que les données volées aient été utilisées de manière malveillante ou publiées. L'enquête est en cours pour déterminer les détails de l'attaque et les mesures à prendre pour éviter de nouvelles violations de sécurité.</description><pubDate>Tue, 04 Feb 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>TSANN KUEN ENTERPRISE CO.,LTD (TWN) autour du 23 juillet 2024.</title><link>https://emops.twse.com.tw/server-java/t05sr01_1_e?&amp;isNew=Y&amp;seq_no=1&amp;spoke_time=221602&amp;spoke_date=20240723&amp;co_id=2430</link><description>Le 23 juillet 2024, TSANN KUEN ENTERPRISE CO.,LTD a subi une cyberattaque qui a affecté ses systèmes de réseau. Les équipes de cybersécurité de l'entreprise ont activé les mécanismes de défense pertinents pour minimiser l'impact, qui est considéré comme non significatif sur les opérations de l'entreprise. L'entreprise continue de renforcer sa sécurité réseau et ses contrôles de cybersécurité pour garantir la sécurité des données.</description><pubDate>Tue, 04 Feb 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Lite-On Technology (TWN) autour du 25 juillet 2024.</title><link>https://emops.twse.com.tw/server-java/t05sr01_1_e?&amp;isNew=Y&amp;seq_no=3&amp;spoke_time=170208&amp;spoke_date=20240725&amp;co_id=2301</link><description>Le 25 juillet 2024, LITE-ON TECHNOLOGY CORP. a détecté une attaque de hackers sur un serveur externe, qui a été rapidement isolé pour éviter tout impact supplémentaire. L'entreprise a activé ses mécanismes de défense et a sollicité l'aide d'experts en cybersécurité pour renforcer ses mécanismes de détection et de protection. Les opérations de l'entreprise ont repris normalement, sans impact financier ou commercial prévu.</description><pubDate>Tue, 04 Feb 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Fortune Information Systems Corp. (TWN) autour du 30 juillet 2024.</title><link>https://emops.twse.com.tw/server-java/t05sr01_1_e?&amp;isNew=Y&amp;seq_no=2&amp;spoke_time=170623&amp;spoke_date=20240730&amp;co_id=2468</link><description>Fortune Information Systems Corp. (TWN) a été victime d'une cyberattaque le 30 juillet 2024, mais a réussi à contenir l'incident sans perte de données personnelles ou confidentielles. Les opérations de l'entreprise se déroulent normalement et aucune perte significative n'est attendue. L'entreprise va renforcer les contrôles de sécurité de son réseau et de son infrastructure d'information pour prévenir de futures attaques.</description><pubDate>Tue, 04 Feb 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>D-Link Corporation (TWN) autour du 15 octobre 2024.</title><link>https://emops.twse.com.tw/server-java/t05sr01_1_e?&amp;isNew=Y&amp;seq_no=1&amp;spoke_time=175428&amp;spoke_date=20241015&amp;co_id=2332</link><description>Le 15 octobre 2024, D-Link Corporation a été victime d'une cyberattaque sur l'un de ses serveurs externes, mais a réussi à contenir l'impact en déconnectant le réseau et en activant des mécanismes de défense. L'entreprise a évalué que l'incident n'a pas affecté son statut financier ni ses opérations commerciales. D-Link prévoit améliorer la sécurité de son réseau et de son infrastructure pour garantir la sécurité des informations.</description><pubDate>Tue, 04 Feb 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Nan Ya PCB (KunShan) Corp. (TWN) autour du 02 février 2025.</title><link>https://emops.twse.com.tw/server-java/t05sr01_1_e?&amp;isNew=Y&amp;seq_no=1&amp;spoke_time=62059&amp;spoke_date=20250203&amp;co_id=8046</link><description>Le 2 février 2025, la filiale Nan Ya PCB (KunShan) Corp., Ltd de Nan Ya Printed Circuit Board Corporation a été victime d'une cyberattaque qui a touché certains systèmes d'information. Les mécanismes de récupération ont été lancés immédiatement et l'entreprise estime que l'incident n'aura pas d'impact sur ses opérations. Des mesures de surveillance intensives seront mises en place pour garantir la sécurité des informations.</description><pubDate>Tue, 04 Feb 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item></channel></rss>