<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Cyberattaques | Casualtek</title><link>https://raw.githubusercontent.com/Casualtek/Cyberwatch/main/cyberattaques.xml</link><description>Flux RSS de suivi, en Français, des cyberattaques rapportées dans la presse internationale. Maintenu par Valéry Rieß-Marchive (LeMagIT).</description><language>fr</language><lastBuildDate>Tue, 04 Feb 2025 00:00:00 -0000</lastBuildDate><item><title>Yung Shin Pharm. Ind. Co. Ltd (TWN) autour du 17 juin 2024.</title><link>https://emops.twse.com.tw/server-java/t05sr01_1_e?&amp;isNew=Y&amp;seq_no=1&amp;spoke_time=163252&amp;spoke_date=20240617&amp;co_id=3705</link><description>Le 17 juin 2024, YungShin Global Holding Corporation a subi une cyberattaque qui a affecté les systèmes d'information de sa filiale Yung Shin Pharm. Ind. Co. Ltd. L'entreprise a activé ses mécanismes de défense et a collaboré avec des experts techniques pour restaurer la sécurité de ses systèmes. Aucun impact significatif n'a été constaté sur les opérations de l'entreprise, et des mesures de sécurité supplémentaires seront mises en place à l'avenir.</description><pubDate>Tue, 04 Feb 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Taiwan Pelican Express Co., Ltd. (TWN) autour du 08 juillet 2024.</title><link>https://emops.twse.com.tw/server-java/t05sr01_1_e?&amp;isNew=Y&amp;seq_no=1&amp;spoke_time=180934&amp;spoke_date=20240708&amp;co_id=2642</link><description>Le 8 juillet 2024, Taiwan Pelican Express Co., Ltd. (TWN) a été victime d'une cyberattaque qui a touché une partie de son système d'information. L'entreprise a activé ses mécanismes de défense et a travaillé avec des experts externes pour gérer l'attaque, sans que cela n'affecte significativement ses opérations. Les serveurs touchés sont en train de reprendre leur fonctionnement normal et l'entreprise va renforcer sa structure de sécurité de l'information pour prévenir de futures attaques.</description><pubDate>Tue, 04 Feb 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>HUNG SHENG CONSTRUCTION CO., LTD. (TWN) autour du 17 juillet 2024.</title><link>https://emops.twse.com.tw/server-java/t05sr01_1_e?&amp;isNew=Y&amp;seq_no=2&amp;spoke_time=171422&amp;spoke_date=20240717&amp;co_id=2534</link><description>Le 17 juillet 2024, HUNG SHENG CONSTRUCTION CO., LTD. a été victime d'une cyberattaque ciblant les systèmes d'information de sa filiale COOPERATIVE CONSTRUCTION CO., LTD. L'entreprise a activé ses mécanismes de défense et a collaboré avec des experts techniques pour restaurer la sécurité de ses systèmes. Aucun impact significatif n'a été constaté sur les opérations de l'entreprise.</description><pubDate>Tue, 04 Feb 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Star Comgistic Capital Co.,Ltd. (TWN) autour du 23 juillet 2024.</title><link>https://emops.twse.com.tw/server-java/t05sr01_1_e?&amp;isNew=Y&amp;seq_no=1&amp;spoke_time=221326&amp;spoke_date=20240723&amp;co_id=4930</link><description>Star Comgistic Capital Co.,Ltd. a été victime d'une cyberattaque le 23 juillet 2024, mais a activé ses mécanismes de défense pour minimiser l'impact. L'incident n'a pas eu de conséquences significatives sur les opérations de l'entreprise. L'entreprise continue de renforcer sa sécurité réseau et ses contrôles de cybersécurité pour garantir la sécurité des données.</description><pubDate>Tue, 04 Feb 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Swissmem-Ausgleichskasse (CHE) autour du 05 janvier 2025.</title><link>https://www.cash.ch/news/top-news/swissmem-ausgleichskasse-von-cyberangriff-betroffen-792027</link><description>La Swissmem-Ausgleichskasse a été victime d'une cyberattaque qui a entraîné la fuite de environ 10% de ses données au cours du week-end des 4 et 5 janvier. Pour l'instant, il n'y a pas de preuves que les données volées aient été utilisées de manière malveillante ou publiées. L'enquête est en cours pour déterminer les détails de l'attaque et les mesures à prendre pour éviter de nouvelles violations de sécurité.</description><pubDate>Tue, 04 Feb 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>TSANN KUEN ENTERPRISE CO.,LTD (TWN) autour du 23 juillet 2024.</title><link>https://emops.twse.com.tw/server-java/t05sr01_1_e?&amp;isNew=Y&amp;seq_no=1&amp;spoke_time=221602&amp;spoke_date=20240723&amp;co_id=2430</link><description>Le 23 juillet 2024, TSANN KUEN ENTERPRISE CO.,LTD a subi une cyberattaque qui a affecté ses systèmes de réseau. Les équipes de cybersécurité de l'entreprise ont activé les mécanismes de défense pertinents pour minimiser l'impact, qui est considéré comme non significatif sur les opérations de l'entreprise. L'entreprise continue de renforcer sa sécurité réseau et ses contrôles de cybersécurité pour garantir la sécurité des données.</description><pubDate>Tue, 04 Feb 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Lite-On Technology (TWN) autour du 25 juillet 2024.</title><link>https://emops.twse.com.tw/server-java/t05sr01_1_e?&amp;isNew=Y&amp;seq_no=3&amp;spoke_time=170208&amp;spoke_date=20240725&amp;co_id=2301</link><description>Le 25 juillet 2024, LITE-ON TECHNOLOGY CORP. a détecté une attaque de hackers sur un serveur externe, qui a été rapidement isolé pour éviter tout impact supplémentaire. L'entreprise a activé ses mécanismes de défense et a sollicité l'aide d'experts en cybersécurité pour renforcer ses mécanismes de détection et de protection. Les opérations de l'entreprise ont repris normalement, sans impact financier ou commercial prévu.</description><pubDate>Tue, 04 Feb 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Fortune Information Systems Corp. (TWN) autour du 30 juillet 2024.</title><link>https://emops.twse.com.tw/server-java/t05sr01_1_e?&amp;isNew=Y&amp;seq_no=2&amp;spoke_time=170623&amp;spoke_date=20240730&amp;co_id=2468</link><description>Fortune Information Systems Corp. (TWN) a été victime d'une cyberattaque le 30 juillet 2024, mais a réussi à contenir l'incident sans perte de données personnelles ou confidentielles. Les opérations de l'entreprise se déroulent normalement et aucune perte significative n'est attendue. L'entreprise va renforcer les contrôles de sécurité de son réseau et de son infrastructure d'information pour prévenir de futures attaques.</description><pubDate>Tue, 04 Feb 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>D-Link Corporation (TWN) autour du 15 octobre 2024.</title><link>https://emops.twse.com.tw/server-java/t05sr01_1_e?&amp;isNew=Y&amp;seq_no=1&amp;spoke_time=175428&amp;spoke_date=20241015&amp;co_id=2332</link><description>Le 15 octobre 2024, D-Link Corporation a été victime d'une cyberattaque sur l'un de ses serveurs externes, mais a réussi à contenir l'impact en déconnectant le réseau et en activant des mécanismes de défense. L'entreprise a évalué que l'incident n'a pas affecté son statut financier ni ses opérations commerciales. D-Link prévoit améliorer la sécurité de son réseau et de son infrastructure pour garantir la sécurité des informations.</description><pubDate>Tue, 04 Feb 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Nan Ya PCB (KunShan) Corp. (TWN) autour du 02 février 2025.</title><link>https://emops.twse.com.tw/server-java/t05sr01_1_e?&amp;isNew=Y&amp;seq_no=1&amp;spoke_time=62059&amp;spoke_date=20250203&amp;co_id=8046</link><description>Le 2 février 2025, la filiale Nan Ya PCB (KunShan) Corp., Ltd de Nan Ya Printed Circuit Board Corporation a été victime d'une cyberattaque qui a touché certains systèmes d'information. Les mécanismes de récupération ont été lancés immédiatement et l'entreprise estime que l'incident n'aura pas d'impact sur ses opérations. Des mesures de surveillance intensives seront mises en place pour garantir la sécurité des informations.</description><pubDate>Tue, 04 Feb 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Senao International Co.,Ltd. (TWN) autour du 16 octobre 2024.</title><link>https://emops.twse.com.tw/server-java/t05sr01_1_e?&amp;isNew=Y&amp;seq_no=2&amp;spoke_time=172857&amp;spoke_date=20241016&amp;co_id=2450</link><description>Senao International Co.,Ltd. a été victime d'une cyberattaque le 16 octobre 2024, qui a visé un de ses serveurs externes. Les mécanismes de protection ont été activés pour isoler l'attaque et prévenir d'autres problèmes de sécurité. Aucune information personnelle ou document interne n'a été compromise, et l'entreprise va renforcer ses contrôles de sécurité pour prévenir de telles attaques à l'avenir.</description><pubDate>Tue, 04 Feb 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>LI PENG ENTERPRISE CO., LTD. (TWN) autour du 28 octobre 2024.</title><link>https://emops.twse.com.tw/server-java/t05sr01_1_e?&amp;isNew=Y&amp;seq_no=1&amp;spoke_time=180947&amp;spoke_date=20241028&amp;co_id=1447</link><description>Le 28 octobre 2024, les serveurs de l'usine de Yangmei de LI PENG ENTERPRISE CO., LTD. ont été victimes d'une attaque de ransomware, entraînant la suppression des données de sauvegarde locales. Les données sont actuellement restaurées à partir de sauvegardes hors site et il n'y a pas de risque de fuite de données personnelles ou de documents internes. L'entreprise estime que ses mécanismes de protection de la sécurité des informations sont suffisants pour faire face à cet incident et continuera à surveiller la situation de près.</description><pubDate>Tue, 04 Feb 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>HiTi Digital Inc. (TWN) autour du 19 novembre 2024.</title><link>https://emops.twse.com.tw/server-java/t05sr01_1_e?&amp;isNew=Y&amp;seq_no=1&amp;spoke_time=183724&amp;spoke_date=20241119&amp;co_id=3494</link><description>HiTi Digital Inc. a été victime d'une cyberattaque le 19 novembre 2024, qui a affecté certains de ses systèmes d'information. Les mécanismes de défense et les opérations de récupération ont été activés immédiatement, et des experts en sécurité ont été sollicités pour aider à restaurer les opérations. L'entreprise estime que l'impact sur ses activités sera minime et prévoit améliorer la sécurité de son infrastructure réseau et d'information pour éviter de telles attaques à l'avenir.</description><pubDate>Tue, 04 Feb 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Yang Ming Marine Transport Corp. (TWN) autour du 05 décembre 2024.</title><link>https://emops.twse.com.tw/server-java/t05sr01_1_e?&amp;isNew=Y&amp;seq_no=1&amp;spoke_time=165838&amp;spoke_date=20241205&amp;co_id=2609</link><description>Yang Ming Marine Transport Corp. a été victime d'une cyberattaque le 5 décembre 2024, mais a rapidement activé ses mécanismes de défense et a collaboré avec des experts en cybersécurité pour résoudre l'incident. L'impact sur les opérations de l'entreprise est considéré comme négligeable. L'entreprise va continuer à renforcer la sécurité de son réseau et de son infrastructure d'information pour garantir un niveau élevé de sécurité.</description><pubDate>Tue, 04 Feb 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Holtek Semiconductor Incorporation (TWN) autour du 18 décembre 2024.</title><link>https://emops.twse.com.tw/server-java/t05sr01_1_e?&amp;isNew=Y&amp;seq_no=1&amp;spoke_time=163239&amp;spoke_date=20241227&amp;co_id=6202</link><description>Holtek Semiconductor Incorporation a été victime d'une cyberattaque le 18 décembre 2024, qui a pu entraîner une fuite de données liée à la plateforme de gestion des CV de candidats. L'entreprise a activé ses mécanismes de défense et a réussi à bloquer l'attaque, sans impact matériel attendu sur ses opérations. Des mesures de sécurité supplémentaires seront mises en place pour protéger les données et garantir leur intégrité.</description><pubDate>Tue, 04 Feb 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Elite Advanced Laser Corporation (TWN) autour du 19 janvier 2025.</title><link>https://emops.twse.com.tw/server-java/t05sr01_1_e?&amp;isNew=Y&amp;seq_no=2&amp;spoke_time=72120&amp;spoke_date=20250120&amp;co_id=3450</link><description>Le 19 janvier 2025, le système d'information d'une entreprise a été victime d'une attaque par ransomware. Les mesures de défense ont été mises en place pour contrer l'attaque et récupérer le système, sans impact significatif pour l'instant. L'entreprise va renforcer sa sécurité en intensifiant la surveillance et la protection de son infrastructure d'information.</description><pubDate>Tue, 04 Feb 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Solomon Technology Corporation (TWN) autour du 23 janvier 2025.</title><link>https://emops.twse.com.tw/server-java/t05sr01_1_e?&amp;isNew=Y&amp;seq_no=1&amp;spoke_time=151003&amp;spoke_date=20250123&amp;co_id=2359</link><description>Le 23 janvier 2025, une entreprise a été victime d'une cyberattaque, détectée par son système de détection, et a immédiatement pris des mesures pour contenir l'impact, notamment en déconnectant son réseau et en faisant appel à des experts en cybersécurité. L'enquête n'a pas révélé d'impact financier ou opérationnel pour l'entreprise. L'entreprise a promis de renforcer ses mécanismes de sécurité pour prévenir de telles attaques à l'avenir.</description><pubDate>Tue, 04 Feb 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Mayer Steel Pipe Corporation (TWN) autour du 02 février 2025.</title><link>https://emops.twse.com.tw/server-java/t05sr01_1_e?&amp;isNew=Y&amp;seq_no=1&amp;spoke_time=151504&amp;spoke_date=20250202&amp;co_id=2020</link><description>Une cyberattaque a touché un système de services d'information le 2 février 2025, mais les mécanismes de défense et de récupération ont été activés immédiatement pour prévenir d'autres problèmes de sécurité. Aucune fuite de données personnelles ou de documents internes n'a été détectée, et l'impact sur les opérations de l'entreprise est considéré comme négligeable. L'entreprise continue de renforcer son infrastructure de sécurité de l'information et de surveiller ses réseaux pour garantir la sécurité des informations.</description><pubDate>Tue, 04 Feb 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>River Region Cardiology, Delta County Memorial Hospital District, Lucent Health Solutions (USA) autour du 16 septembre 2024.</title><link>https://www.hipaajournal.com/river-region-cardiology-cyberattack-500000/</link><description>River Region Cardiology en Alabama a notifié à environ 500 000 patients actuels et anciens qu'un incident de sécurité survenu en septembre 2024 a exposé leurs données personnelles, incluant noms, dates de naissance, numéros de sécurité sociale, genre, taille et poids, suite à une intrusion via un accès distant d'un fournisseur externe. L'incident, signalé aux autorités le 11 décembre 2024, a conduit la clinique à renforcer sa cybersécurité avec des experts externes et à collaborer avec les forces de l'ordre, sans utilisation frauduleuse des données identifiée à ce jour. Bien que la clinique n'ait pas nommé le groupe responsable, BianLian a revendiqué l'attaque et ajouté l'établissement à son site de fuites, suggérant qu'aucune rançon n'a été payée.</description><pubDate>Tue, 04 Feb 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Yazoo Valley Electric Power Association (USA) autour du 26 août 2024.</title><link>https://therecord.media/mississippii-electric-utility-residents-breach</link><description>La Yazoo Valley Electric Power Association, une entreprise d'électricité du Mississippi, a été victime d'une cyberattaque l'été dernier, exposant les informations de plus de 20 000 résidents. Les pirates ont accédé à des fichiers contenant des informations personnelles, mais l'entreprise a refusé de dévoiler les détails sur les données volées. L'attaque a été revendiquée par Akira mi-novembre. Les données semblent avoir été volées avant la mi-août.</description><pubDate>Mon, 03 Feb 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item></channel></rss>