<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Cyberattaques | Casualtek</title><link>https://raw.githubusercontent.com/Casualtek/Cyberwatch/main/cyberattaques.xml</link><description>Flux RSS de suivi, en Français, des cyberattaques rapportées dans la presse internationale. Maintenu par Valéry Rieß-Marchive (LeMagIT).</description><language>fr</language><lastBuildDate>Tue, 06 Aug 2024 00:00:00 -0000</lastBuildDate><item><title>Vital Bircher (CHE) autour du 15 novembre 2023.</title><link>https://www.zugerzeitung.ch/zentralschweiz/zug/cham-cyberkriminelle-fordern-von-schweizer-bauer-10000-dollar-danach-stirbt-eine-kuh-ld.2651065</link><description>Un agriculteur suisse a été victime d'une cyberattaque qui a permis aux pirates de prendre le contrôle de son robot de traite, ce qui a entraîné la mort d'une vache. Les cybercriminels ont demandé une rançon de 10 000 dollars à l'agriculteur. Cette attaque montre que les exploitations agricoles sont également vulnérables aux menaces cyber.</description><pubDate>Tue, 06 Aug 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>RMN-Grand Palais (FRA) autour du 04 août 2024.</title><link>https://www.leparisien.fr/high-tech/cybersecurite-le-grand-palais-et-plusieurs-musees-dont-le-louvre-victimes-dune-attaque-par-rancongiciel-05-08-2024-LYA4YVRAW5CQHPVRHSC3LAGPHM.php</link><description>Le Grand Palais et plusieurs musées, dont le Louvre, ont été victimes d'une attaque par rançongiciel dans la nuit du 3 au 4 août 2024, où les cybercriminels ont chiffré les données financières des musées et réclament une rançon en cryptomonnaies. Les attaquants menacent de publier les données siphonnées si la victime ne prend pas contact sous 48 heures. Une enquête a été ouverte pour atteinte à un système de traitement automatisé des données, extorsion en bande organisée et association de malfaiteurs.</description><pubDate>Tue, 06 Aug 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Xtrim (ECU) autour du 03 août 2024.</title><link>https://www.eluniverso.com/noticias/ecuador/xtrim-informa-que-sus-sistemas-sufrieron-un-ataque-cibernetico-nota/</link><description>La société de technologie et de divertissement Xtrim a annoncé avoir été victime d'une cyberattaque, ce qui a affecté la navigation de ses utilisateurs. Cependant, selon Xtrim, les données de ses clients n'ont pas été compromises grâce à ses protocoles de sécurité. L'entreprise travaille avec son équipe technique et les autorités pour résoudre la situation.</description><pubDate>Mon, 05 Aug 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>McDowall Affleck (AUS) autour du 24 juillet 2024.</title><link>https://www.cyberdaily.au/security/10914-exclusive-aussie-engineering-firm-confirms-ransomhub-ransomware-attack</link><description>L'entreprise d'ingénierie australienne McDowall Affleck a confirmé avoir été victime d'une attaque de ransomware par le groupe RansomHub, qui a volé environ 470 Go de données sensibles. Les données compromises incluent des plans, des documents de projet, des informations sur les clients et les employés, ainsi que des données personnelles. McDowall Affleck a sécurisé son système et a engagé des experts pour enquêter sur l'incident, tout en informant les autorités compétentes.</description><pubDate>Fri, 02 Aug 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Crimson Wine Group, Ltd. (USA) autour du 30 juin 2024.</title><link>https://www.sec.gov/Archives/edgar/data/1562151/000156215124000032/cwgl-20240725.htm</link><description>Le groupe Crimson Wine a déclaré une cyberattaque qui a eu un impact matériel sur ses opérations commerciales, entraînant la perte de données sensibles et la perturbation de ses systèmes. L'entreprise a pris des mesures pour contenir et remédier à l'incident, mais elle est toujours en train d'évaluer l'ampleur de la violation de la sécurité. Crimson Wine estime que l'incident n'a pas eu d'impact matériel sur sa situation financière globale, mais elle pourrait encore encourir des coûts et des pertes supplémentaires.</description><pubDate>Thu, 01 Aug 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Virtualcom Interactive Srl (ITA) autour du 31 juillet 2024.</title><link>https://www.lanotiziagiornale.it/attacco-hacker-alledicola-digitale-de-la-notizia/</link><description>Les journaux La Notizia, La Provincia di Cremona e Crema, La Sicilia, ou encore Il Notiziario sont actuellement indisponible en édition digitale en raison d'une cyberattaque touchant la société qui héberge et diffuse leurs éditions numériques. Le serveur touché a été isolé et fait l'objet d'une opération de réinitialisation dans un environnement sécurisé.</description><pubDate>Thu, 01 Aug 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Terry Town (USA) autour du 15 juillet 2024.</title><link>https://members.asicentral.com/news/industry-news/july-2024/terry-town-fully-operational-again-following-ransomware-attack/</link><description>Terry Town, un fournisseur de produits promotionnels basé à San Diego, a été victime d'une cyberattaque par ransomware qui l'a empêché de traiter et d'expédier des commandes pendant près de deux semaines. La société n'a pas payé la rançon et a réussi à restaurer ses opérations, mais a perdu des fichiers de données internes et enquête toujours sur l'incident. Les activités ont repris le 25 juillet, et la société a exprimé sa gratitude envers ses clients pour leur patience pendant cette période difficile.</description><pubDate>Thu, 01 Aug 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Northwest Arkansas Community College (NWACC) (USA) autour du 30 juillet 2024.</title><link>https://www.5newsonline.com/article/news/local/nwacc-cyberattack-ransomware-northwest-arkansas-college/527-e131f8fa-c07e-4243-b4fa-59ac037c0db2</link><description>Le Northwest Arkansas Community College (NWACC) a été victime d'une cyberattaque, qui a entraîné la fermeture intentionnelle de son réseau technique pour protéger les données. Les hackers ont envoyé une note avec des demandes de rançon à tous les imprimantes du campus, mais aucune donnée n'a été compromise et aucune rançon n'a été payée. Le collège travaille avec une équipe de sécurité informatique et le FBI pour résoudre l'incident et restaurer les systèmes.</description><pubDate>Thu, 01 Aug 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>C-Edge Technologies (IND) autour du 31 juillet 2024.</title><link>https://www.ndtvprofit.com/business/upi-retail-payments-disrupted-after-c-edge-technologies-affected-by-suspected-cyberattack</link><description>Une cyberattaque suspectée a touché C-Edge Technologies, ce qui a perturbé les paiements de détail de UPI (Unified Payments Interface). Cette attaque a entraîné des problèmes pour les utilisateurs qui tentent d'effectuer des transactions en ligne. Les détails de l'incident ne sont pas encore clairs, mais l'enquête est en cours.</description><pubDate>Wed, 31 Jul 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Schneider Hospital (VIR) autour du 21 juillet 2024.</title><link>https://www.virginislandsdailynews.com/news/schneider-hospital-investigating-ransomware-cyberattack/article_9cd7d2a6-490f-11ef-88bc-a73c05343d71.html</link><description>L'hôpital Schneider aux Îles Vierges américaines a été victime d'une cyberattaque par rançonware dimanche matin, ce qui a rendu inaccessible le portail des patients et les copies des dossiers médicaux. Les enquêteurs locaux et fédéraux travaillent ensemble pour évaluer l'incident et déterminer si des données de patients ont été compromises. L'hôpital a mis en place des protocoles de sécurité pour protéger les données et a promis de continuer à fournir des soins de santé pendant cette période.</description><pubDate>Wed, 31 Jul 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>OneBlood (USA) autour du 30 juillet 2024.</title><link>https://edition.cnn.com/2024/07/31/politics/cyberattack-oneblood-blood-donation/index.html</link><description>Une cyberattaque a frappé OneBlood, une organisation à but non lucratif qui fournit du sang à plus de 300 hôpitaux dans le sud-est des États-Unis. L'attaque a entraîné une panne de son système logiciel, affectant la livraison de produits sanguins aux hôpitaux de Floride. L'incident est actuellement enquêté comme une possible attaque de rançon.</description><pubDate>Wed, 31 Jul 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Intendencia de Paysandú (URY) autour du 30 juillet 2024.</title><link>https://www.eltelegrafo.com/2024/07/intendencia-no-tiene-practicamente-ningun-servicio-habilitado-tras-ataque-cibernetico/</link><description>L'Intendencia de Paysandú a subi une cyberattaque qui a chiffré toutes les informations, les bases de données et le système, nécessitant un redémarrage à zéro. Les services sont actuellement inaccessibles, y compris le courrier électronique, le système tributaire et le registre civil. Les pertes sont estimées à plusieurs centaines de milliers de dollars en frais de licences, heures supplémentaires et autres coûts.</description><pubDate>Wed, 31 Jul 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>New Jersey City University (NJCU) (USA) autour du 10 juin 2024.</title><link>https://www.nj.com/hudson/2024/07/njcu-students-must-be-vigilant-monitor-all-accounts-after-ransomware-attack-cybersecurity-experts-say.html</link><description>Des étudiants de la New Jersey City University (NJCU) doivent surveiller leurs comptes et changer leurs mots de passe après une attaque par ransomware menée par le groupe Rhysida, qui a volé des informations sensibles. Les experts en cybersécurité recommandent de vérifier régulièrement les activités suspectes sur les comptes bancaires et de mettre en place une authentification à deux facteurs. L'université offre des services de surveillance d'identité gratuits et a pris des mesures pour sécuriser son réseau.</description><pubDate>Wed, 31 Jul 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Industrias Peñoles (MEX) autour du 30 juillet 2024.</title><link>https://www.lanacion.com.ar/agencias/mexicana-industrias-penoles-dice-fue-victima-de-ataque-cibernetico-nid30072024/</link><description>La société mexicaine Mexicana de Industrias Peñoles a annoncé avoir été victime d'une cyberattaque. L'entreprise n'a pas fourni de détails sur l'incident, mais a déclaré qu'elle travaillait à résoudre le problème et à protéger ses systèmes. L'impact de l'attaque sur les opérations de l'entreprise n'a pas été précisé.</description><pubDate>Wed, 31 Jul 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Fabriano (ITA) autour du 29 juillet 2024.</title><link>https://www.qdmnotizie.it/fabriano-attacco-informatico-ai-server-del-comune/</link><description>Le commune de Fabriano a été victime d'une cyberattaque par ransomware, ce qui a limité l'accès aux serveurs du comune et pourrait causer des perturbations pour les utilisateurs qui accèdent au site institutionnel et aux services informatiques communautaires. Les enquêtes sont en cours pour déterminer l'ampleur et le type de dommages, ainsi que pour restaurer rapidement les fonctionnalités compromises. Les mises à jour seront publiées sur le site institutionnel de la commune.</description><pubDate>Mon, 29 Jul 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Melchers (SGP) autour du 20 juillet 2024.</title><link>https://www.butenunbinnen.de/nachrichten/melchers-cyberattacke-hackerangriff-bremen-100.html</link><description>L'entreprise de commerce Melchers, basée à Brême, a été victime d'une cyberattaque ciblant sa filiale à Singapour. La groupe de hackers RA Group, connue pour ses demandes de rançon, est responsable de l'attaque et aurait volé des données internes de l'entreprise. Melchers nie toutefois avoir connaissance d'un vol de données et travaille à restaurer ses systèmes avec l'aide d'experts externes.</description><pubDate>Sat, 27 Jul 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Kansas City, Missouri (USA) autour du 04 mai 2024.</title><link>https://fox4kc.com/news/records-reveal-new-details-from-early-may-network-outage-in-kc/</link><description>La ville de Kansas City, Missouri, a subi une panne de réseau en mai 2024, qui a été qualifiée de "panne de réseau" par les responsables, mais des documents obtenus par FOX4 révèlent que des employés de la ville ont utilisé des termes tels que "cyber-attaque" et "ransomware" pour décrire l'incident. Les emails montrent que les responsables de la ville ont tenté de contrôler le langage utilisé pour décrire l'incident. L'enquête est toujours en cours, mais les systèmes de la ville ont été restaurés environ deux semaines après l'incident.</description><pubDate>Sat, 27 Jul 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Summerville (USA) autour du 25 juillet 2024.</title><link>https://www.counton2.com/news/local-news/dorchester-county-news/town-of-summerville-acted-quickly-amid-attempted-cyberattack/</link><description>La ville de Summerville en Caroline du Sud a révélé avoir été ciblée par une cyberattaque impliquant du ransomware, mais a réussi à contenir l'attaque en 30 minutes grâce à ses systèmes de surveillance vigilants. Aucune donnée ou document sensible n'a été compromis, et les services municipaux, y compris la police et les services d'urgence, continuent de fonctionner normalement. Les autorités locales et fédérales enquêtent sur l'incident et la ville s'engage à maintenir la transparence tout au long de l'enquête.</description><pubDate>Sat, 27 Jul 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Alps Alpine (JPN) autour du 06 juillet 2023.</title><link>https://www.alpsalpine.com/cms.media/20230728_Cyberattack_ENG_886868a7b3.pdf</link><description>Le 6 juillet 2023, Alps Alpine a détecté un accès non autorisé à certains serveurs gérés par le groupe. Pour minimiser les dommages, le groupe a immédiatement isolé les serveurs attaqués du réseau. Cependant, une enquête a révélé que les informations personnelles, telles que les noms et adresses e-mail d'environ 16 000 employés de Alps Alpine et des entreprises du groupe, ont été divulguées, mais aucune fuite d'informations clients n'a été trouvée.</description><pubDate>Fri, 26 Jul 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Alps Alpine (CHN) autour du 04 juillet 2024.</title><link>https://www.alpsalpine.com/cms.media/security_en_20240716_38f26f87ad.pdf</link><description>Le 4 juillet 2024, Alps Alpine a confirmé que des serveurs internes de sa filiale chinoise, Ningbo Alps Electronics Co., Ltd., a subi un accès non autorisé par des tiers, impliquant une attaque avec ransomware. Suite à cet incident, des mesures comme l'arrêt ou l'isolement des serveurs ont été prises, et il n'y a eu aucun impact sur la production, l'expédition ou les autres opérations.</description><pubDate>Fri, 26 Jul 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item></channel></rss>