<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Cyberattaques | Casualtek</title><link>https://raw.githubusercontent.com/Casualtek/Cyberwatch/main/cyberattaques.xml</link><description>Flux RSS de suivi, en Français, des cyberattaques rapportées dans la presse internationale. Maintenu par Valéry Rieß-Marchive (LeMagIT).</description><language>fr</language><lastBuildDate>Fri, 26 Jan 2024 00:00:00 -0000</lastBuildDate><item><title>Santa Cruz do Sul (BRA) autour du 25 janvier 2024.</title><link>https://www.gaz.com.br/prefeitura-de-santa-cruz-e-alvo-de-ataque-cibernetico/</link><description>La mairie de Santa Cruz do Sul a été victime d'une cyberattaque qui a affecté son réseau informatique, entraînant l'interruption des services de téléphonie et d'internet dans plusieurs de ses départements. En conséquence, le site web de la mairie est hors ligne et les inscriptions pour le processus de sélection de la Secrétairerie de l'Éducation ont été prolongées. Aucune fuite de données n'a été signalée et la mairie a pris des mesures pour rétablir les services le plus rapidement possible.</description><pubDate>Fri, 26 Jan 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Group Health Cooperative of South Central Wisconsin (USA) autour du 25 janvier 2024.</title><link>https://madison.com/news/local/crime-courts/ghc-cyber-health-insurance/article_a1996bf4-bbe5-11ee-ae99-9789feb1137c.html</link><description>Group Health Cooperative of South Central Wisconsin a alerté ses membres d'un "événement potentiel de cybersécurité", qui a contraint l'assureur santé à fermer certains de ses services en ligne et informatiques. Bien que l'événement ait été rapidement identifié, GHC a sécurisé tous ses systèmes informatiques avec accès à Internet par précaution, affectant certains systèmes et services pendant l'enquête, y compris le système téléphonique et l'accès des patients aux dossiers médicaux en ligne via MyChart.</description><pubDate>Fri, 26 Jan 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>The Misbourne School (GBR) autour du 24 janvier 2024.</title><link>https://www.bucksfreepress.co.uk/news/24072459.misbourne-school-closed-due-cyber-attack/</link><description>L'école Misbourne a été contrainte de fermer en raison d'une cyberattaque qui a compromis certains de ses systèmes informatiques, affectant l'infrastructure et les opérations. L'établissement sera partiellement fermé le vendredi 26 janvier, avec des cours à distance pour certains niveaux, et espère rouvrir partiellement pour d'autres niveaux le vendredi 27 janvier. La direction de l'école travaille avec les autorités compétentes pour restaurer les systèmes, signalera l'incident à l'ICO conformément au RGPD, et reste en contact avec diverses parties prenantes, y compris le Département de l'Éducation et le Centre National de Cybersécurité.</description><pubDate>Fri, 26 Jan 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Centre de coordination des services de communication en santé (CCSC) (CAN) autour du 24 janvier 2024.</title><link>https://www.lesoleil.com/actualites/justice-et-faits-divers/2024/01/25/des-pirates-sen-prennent-aux-services-ambulanciers-JTIY6MSQNVDFJKCF2YOWJ5QDUE/</link><description>Une cyberattaque, avec rançongiciel, a paralysé les systèmes informatiques du Centre de coordination des services de communication en santé (CCSC), affectant les services ambulanciers dans plusieurs régions, dont la Capitale-Nationale, le Saguenay-Lac-St-Jean et le Nord-du-Québec. Les appels d'urgence sont désormais redirigés vers la Centrale des appels d’Urgence de Chaudière-Appalaches (CAUCA), et bien que les responsables affirment que les services à la population ne sont pas affectés, les ambulanciers sur le terrain rencontrent des difficultés à localiser les appels, ce qui a créé une situation de "panique totale".</description><pubDate>Fri, 26 Jan 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Comté de Washington, Pennsylvanie (USA) autour du 24 janvier 2024.</title><link>https://www.wpxi.com/news/local/washington-county-government-targeted-by-hackers/UREJKZZAWRBF5OWY5T6PWKXIL4/</link><description>Le gouvernement du comté de Washington en Pennsylvanie a été ciblé par des pirates informatiques, entraînant une fermeture préventive de leurs serveurs suite à un avertissement de sécurité reçu de la part des responsables de la sécurité intérieure. Bien que le système 911 du comté soit resté opérationnel, contrairement à celui du comté de Bucks également visé, les opérations courantes au palais de justice de Washington se font manuellement, en attendant une mise à jour officielle sur la nature exacte de l'incident.</description><pubDate>Thu, 25 Jan 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Kansas City Area Transportation Authority (KCATA) (USA) autour du 23 janvier 2024.</title><link>https://www.kshb.com/news/crime/kansas-city-area-transportation-authority-hit-with-cyberattack-tuesday</link><description>La Kansas City Area Transportation Authority (KCATA) a été victime d'une cyberattaque mardi matin, entraînant la mise hors ligne de plusieurs de ses systèmes, y compris les centres d'appels régionaux RideKC et les lignes fixes. Le président de l'agence, Reginald Townsend, a déclaré que les autorités compétentes, dont le FBI, ont été immédiatement contactées pour enquêter, et il a exprimé sa confiance dans les politiques de stockage des données de l'agence pour sécuriser les systèmes et les données.</description><pubDate>Thu, 25 Jan 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Département de la Sarthe (FRA) autour du 23 janvier 2024.</title><link>https://actu.fr/pays-de-la-loire/le-mans_72181/le-departement-de-la-sarthe-vise-par-une-cyberattaque_60606112.html</link><description>Le Département de la Sarthe a été la cible d'une cyberattaque révélée par Dominique Le Mèner, président du Conseil départemental, qui a entraîné une fuite de mots de passe sur le darknet. Les services du Département ont réagi rapidement pour contrer l'attaque et le site internet du Département est temporairement bloqué, avec une résolution attendue pour le jour du débat d'orientations budgétaires. Cet incident s'inscrit dans une série d'attaques similaires ayant récemment touché d'autres conseils départementaux comme le Loiret et la Seine-Maritime.</description><pubDate>Wed, 24 Jan 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>ICN Business School Nancy (FRA) autour du 22 janvier 2024.</title><link>https://www.lejournaldesentreprises.com/lorraine/breve/lecole-nanceienne-icn-business-school-victime-dune-cyberattaque-2079535</link><description>L'ICN Business School, une école de management basée à Nancy, a été victime d'une cyberintrusion avec demande de rançon, impliquant la menace de diffusion de données sur le darknet. L'attaque a été revendiquée sur le site vitrine de la franchise LockBit 3.0 le 24 janvier.</description><pubDate>Thu, 25 Jan 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Volkshochschule (VHS) Minden-Bad Oeynhausen (DEU) autour du 22 janvier 2024.</title><link>https://www.westfalen-blatt.de/owl/kreis-minden-luebbecke/bad-oeynhausen/vhs-cyberangriff-notbetrieb-2906726</link><description>La Volkshochschule (VHS) de Minden-Bad Oeynhausen, en Allemagne, a été victime d'une cyberattaque le lundi après-midi 22 janvier. L'institution a déposé plainte suite à cet incident. La police a commencé ses enquêtes pour faire la lumière sur cette attaque informatique.</description><pubDate>Thu, 25 Jan 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>EquiLend (USA) autour du 22 janvier 2024.</title><link>https://www.thestack.technology/equilend-cybersecurity-incident/</link><description>La société de technologie financière EquiLend, propriétaire de la plateforme NGT qui exécute des transactions de titres d'une valeur de 2,4 billions de dollars par mois, a confirmé un accès non autorisé à ses systèmes le 22 janvier, perturbant certains de ses services. EquiLend travaille avec des firmes de cybersécurité externes pour enquêter et restaurer les services, et prévient que la restauration pourrait prendre plusieurs jours. Cet incident survient peu après l'annonce de l'acquisition d'une participation majoritaire dans EquiLend par la société de capital-investissement Welsh, Carson, Anderson &amp; Stowe, prévue pour le deuxième trimestre de 2024.</description><pubDate>Thu, 25 Jan 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Bucks County (USA) autour du 21 janvier 2024.</title><link>https://www.newhopefreepress.com/2024/01/22/bucks-county-computer-aided-dispatch-system-out-of-service/</link><description>Le système de répartition assistée par ordinateur (CAD) du comté de Bucks a été mis hors service dimanche à la suite d'une cyberattaque présumée, affectant les services d'urgence locaux qui ont dû revenir à l'utilisation de stylo et de papier. Les autorités locales ont confirmé l'incident de cybersécurité sans donner de délai pour la restauration du système, tout en maintenant le centre d'appels d'urgence 9-1-1 opérationnel pour continuer à recevoir les appels et à dispatcher les équipes sur le terrain. L'attaque a également désactivé l'accès du comté aux bases de données judiciaires étatiques et fédérales, bien que certaines agences puissent y accéder indé</description><pubDate>Tue, 23 Jan 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Caravan and Motorhome Club (CAMC) (GBR) autour du 20 janvier 2024.</title><link>https://www.theregister.com/2024/01/24/major_it_outage_at_caravan/</link><description>Le Caravan and Motorhome Club (CAMC) au Royaume-Uni fait face à une panne informatique majeure depuis cinq jours, soupçonnée d'être due à une cyberattaque, ce qui a entraîné des perturbations étendues de ses services numériques et a affecté les réservations de ses membres. L'entreprise a signalé l'incident au Bureau du Commissaire à l'information (ICO) du Royaume-Uni, ce qui implique une possible atteinte à la sécurité des données, bien qu'elle affirme qu'il n'y a pas de preuve que les données des membres aient été compromises. Malgré les plaintes des membres concernant le manque de communication directe, le CAMC travaille avec des équipes externes pour rétablir ses systèmes</description><pubDate>Thu, 25 Jan 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Japan Food Holdings (SGP) autour du 19 janvier 2024.</title><link>https://media-japanfood.todayir.com/2024012223261066272772_en.pdf</link><description>Le groupe Japan Foods Holding Ltd. a été victime d'une attaque de ransomware, avec un accès non autorisé à ses serveurs, détectée le 19 janvier 2024. Malgré l'impact sur les données stockées, le groupe a pris des mesures immédiates pour identifier, contenir et restaurer les serveurs affectés, signalant également l'incident à la police de Singapour et à la Commission de protection des données personnelles. Selon une enquête préliminaire, il n'y a aucune preuve de fuite de données ou de compromission d'informations personnelles sensibles, et le groupe a activé son plan de continuité d'activité, assurant qu'aucune perturbation significative n'a eu lieu jusqu'à présent.</description><pubDate>Mon, 22 Jan 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Clackamas Community College (USA) autour du 19 janvier 2024.</title><link>https://www.theclackamasprint.net/news/clackamas-community-college-computer-network-hacked/</link><description>Le réseau informatique du Clackamas Community College a été piraté le vendredi 19 janvier, entraînant la désactivation de son site web, de son système de messagerie et de ses plateformes d'apprentissage en ligne. Les forces de l'ordre et l'équipe informatique de l'établissement travaillent sur l'enquête et la résolution du problème, et bien que deux serveurs aient été ciblés, on ignore encore si des données personnelles ont été compromises. Les cours ont été annulés pour les 22 et 23 janvier afin de permettre aux services informatiques de procéder aux réparations nécessaires.</description><pubDate>Mon, 22 Jan 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Tietoevry (SWE) autour du 19 janvier 2024.</title><link>https://www.tietoevry.com/en/newsroom/all-news-and-releases/other-news/2024/01/ransomware-attack-in-sweden-update/</link><description>Un des centres de données de Tietoevry en Suède a été partiellement touché par une attaque de ransomware dans la nuit du 19 au 20 janvier, affectant les services de certains clients. Tietoevry a isolé la plateforme affectée, mobilisé une équipe d'experts pour la résolution du problème et est en dialogue constant avec les clients impactés. L'incident fait l'objet d'une enquête approfondie par des spécialistes internes et externes et a été signalé à la police, tandis que l'entreprise travaille à la restauration des services en suivant une méthodologie éprouvée.</description><pubDate>Mon, 22 Jan 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Town of Greater Napanee (CAN) autour du 19 janvier 2024.</title><link>https://globalnews.ca/news/10223187/greater-napanee-hacked/</link><description>La ville de Greater Napanee, en Ontario, a été la cible d'une cyberattaque, comme l'ont révélé les responsables municipaux dans un communiqué de presse vendredi. Après avoir pris connaissance de l'incident jeudi, la ville a rapidement réagi en fermant l'accès à ses systèmes pour en limiter l'impact et préserver leur intégrité, tout en faisant appel à des experts pour enquêter et en informant les forces de l'ordre. Les détails et l'ampleur de l'impact de l'attaque restent inconnus, mais la ville promet de communiquer des informations supplémentaires dès qu'elles seront disponibles et de contacter directement les personnes affectées après l'enquête.</description><pubDate>Mon, 22 Jan 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Veolia North America (USA) autour du 17 janvier 2024.</title><link>https://mywater.veolia.us/veolia-responds-cyber-incident</link><description>La division Municipal Water de Veolia North America a été touchée par un incident de rançongiciel, affectant certaines applications logicielles et systèmes, ce qui a entraîné des retards dans les systèmes de paiement en ligne des clients. Veolia a pris des mesures défensives, comme la mise hors ligne des systèmes ciblés, et travaille avec les forces de l'ordre et des tiers pour enquêter sur l'incident, qui semble ne pas avoir affecté les opérations de traitement de l'eau ou des eaux usées. L'entreprise a identifié un nombre limité d'individus dont les informations personnelles ont été potentiellement impactées et s'associe à une firme de cyber-forensique pour prévenir de futurs incidents.</description><pubDate>Tue, 23 Jan 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>V.I. Lottery (Loterie des Îles Vierges) (VIR) autour du 17 janvier 2024.</title><link>https://www.virginislandsdailynews.com/news/lottery-postpones-drawing-due-to-collapse-of-computer-system/article_48033390-2768-55ef-8966-56227a6e2d4a.html</link><description>La Loterie des Îles Vierges a reporté son tirage du 18 janvier en raison d'une violation technologique qui a provoqué de multiples défaillances dans son système informatique. Tous les services de vente au détail et administratifs ont été suspendus jusqu'à nouvel ordre, et une équipe informatique ainsi que des experts en cybersécurité travaillent sans relâche pour résoudre le problème. Cet incident s'ajoute à une série d'attaques cybernétiques subies par les agences gouvernementales des Îles Vierges ces dernières années, y compris des escroqueries par courriel et des attaques par ransomware.</description><pubDate>Mon, 22 Jan 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Service de secours de Jämtland (SWE) autour du 17 janvier 2024.</title><link>https://www.jamtlandstidning.se/ostersund/cyberattack-mot-raddningstjansten/209399</link><description>La räddningstjänsten (service de secours) de la région de Jämtland en Suède a été la cible d'une cyberattaque dans la nuit de mercredi à jeudi, affectant leur système d'alerte. Le personnel a été alerté de l'incident après minuit grâce aux avertissements de leur système informatique. Actuellement, le service utilise un système de secours pour les alertes et dispose de plusieurs autres systèmes de réserve en cas de besoin, selon Niclas von Essen, chef de la technologie.</description><pubDate>Thu, 18 Jan 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Donau 3 FM (DEU) autour du 17 janvier 2024.</title><link>https://www.swp.de/lokales/ulm/cyberangriff-in-ulm-radio-wie-frueher-_-computer-bei-donau-3-fm-lahmgelegt-72809737.html</link><description>La station de radio Donau 3 FM à Ulm a été victime d'une cyberattaque mercredi après-midi, entraînant la paralysie de ses ordinateurs. Face à cette situation, l'équipe a dû improviser en utilisant une table de mixage externe et des lecteurs de CD personnels pour continuer à diffuser son programme, pratiquant une "radio comme avant". Malgré l'attaque et une demande de rançon non confirmée par la police, le personnel de la station reste en contact avec les auditeurs via WhatsApp pour recevoir des demandes de musique et maintient l'activité de la station.</description><pubDate>Thu, 18 Jan 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item></channel></rss>