<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Cyberattaques | Casualtek</title><link>https://raw.githubusercontent.com/Casualtek/Cyberwatch/main/cyberattaques.xml</link><description>Flux RSS de suivi, en Français, des cyberattaques rapportées dans la presse internationale. Maintenu par Valéry Rieß-Marchive (LeMagIT).</description><language>fr</language><lastBuildDate>Fri, 01 Aug 2025 00:00:00 -0000</lastBuildDate><item><title>Curaçao Tax Office (CUW) autour du 25 juillet 2025.</title><link>https://www.curacaochronicle.com/post/local/partial-services-resume-at-curacao-tax-office-after-ransomware-attack/</link><description>Le bureau des impôts de Curaçao a subi une attaque de ransomware, ce qui a paralysé la plupart de ses opérations. Seule la section des véhicules a rouvert ses portes. Les autorités enquêtent toujours sur la nature et l'étendue de l'attaque.</description><pubDate>Fri, 01 Aug 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Ontario Medical Supply (OMS) (CAN) autour du 17 mars 2025.</title><link>https://globalnews.ca/news/11308121/ontario-health-athome-cyberattack-notified/</link><description>Une faille de sécurité a eu lieu chez Ontario Medical Supply, un fournisseur d'Ontario Health atHome, en mars, mais l'agence n'a informé le public qu'en juin, plus de deux mois après avoir été informée. La faille a pu affecter jusqu'à 200 000 patients. L'agence a été critiquée pour son retard à informer les patients et la commission de la vie privée.</description><pubDate>Fri, 01 Aug 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Muséum national d'Histoire naturelle (FRA) autour du 31 juillet 2025.</title><link>https://www.latribune.fr/technos-medias/informatique/une-cyberattaque-cible-le-museum-national-d-histoire-naturelle-la-recherche-francaise-affectee-1030706.html</link><description>Le Muséum national d'Histoire naturelle a été victime d'une cyberattaque, ce qui affecte la recherche française. Le musée est également un centre de recherche important. L'attaque a eu lieu récemment, mais la date exacte n'est pas précisée.</description><pubDate>Fri, 01 Aug 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Phil Smith Management, Inc. d/b/a Phil Smith Automotive Group (USA) autour du 08 février 2025.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/1a05044e-dd7f-4bd0-ac1e-110418195305.html</link><description>Phil Smith Automotive Group experienced a ransomware attack in early February 2025, which may have resulted in unauthorized access to personal information of six Maine residents. The affected information included individuals' name, Social Security number, and driver's license or state-issued identification number. The company is providing two years of complimentary credit protection and monitoring services through Cyberscout.</description><pubDate>Fri, 01 Aug 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Ville de St. Paul (USA) autour du 26 juillet 2025.</title><link>https://www.twincities.com/2025/07/29/fbi-natl-guard-assist-st-paul-as-cyber-attackers-force-shut-down-of-internet-based-systems/</link><description>La ville de St. Paul a déclaré l'état d'urgence locale après une attaque informatique qui a touché ses réseaux Internet, forçant la ville à fermer ses services en ligne. L'enquête est en cours et il n'est pas encore clair qui est derrière l'attaque ou si des données sensibles ont été volées. La ville a pris des mesures pour protéger ses systèmes et a appelé l'aide de l'armée nationale du Minnesota pour assurer la sécurité de ses résidents.</description><pubDate>Fri, 01 Aug 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Pike County Prosecutor's Office (USA) autour du 28 avril 2025.</title><link>https://ago.vermont.gov/document/2025-07-24-pike-county-ohio-data-breach-notice-consumers</link><description>Pike County Prosecutor's Office suffered a ransomware attack on its third-party IT provider, resulting in unauthorized access to County data and removal of County files. The incident occurred on April 28, 2025, and the County notified federal law enforcement and began an investigation. The affected data included personal information maintained by the County.</description><pubDate>Fri, 01 Aug 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Orange (FRA) autour du 25 juillet 2025.</title><link>https://www.franceinfo.fr/internet/securite-sur-internet/cyberattaques/le-groupe-de-telecommunications-orange-annonce-avoir-ete-victime-d-une-cyberattaque_7404658.html</link><description>Le groupe de télécommunications Orange a été victime d'une cyberattaque, entraînant des perturbations de services pour certains clients entreprises et services grand public en France. Les équipes d'Orange se sont mobilisées pour isoler les services concernés et limiter les impacts. Aucune donnée de clients n'a été exfiltrée selon les investigations préliminaires.</description><pubDate>Fri, 01 Aug 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Mid Florida Primary Care, PA (USA) autour du 11 décembre 2024.</title><link>https://ago.vermont.gov/document/2025-07-29-mid-florida-primary-care-data-breach-notice-consumers</link><description>Mid Florida Primary Care, PA suffered a data breach where unauthorized access and copying of patient information occurred between November 29, 2024, and December 11, 2024. The breach was claimed by BianLian on December 14th, 2024.</description><pubDate>Fri, 01 Aug 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Traverse City Area Public Schools (USA) autour du 19 mars 2024.</title><link>https://ago.vermont.gov/document/2025-07-24-traverse-city-area-public-schools-data-breach-notice-consumers</link><description>An unauthorized party acquired a limited number of electronic files from Traverse City Area Public Schools' computer systems, potentially containing personal information. The incident occurred on or about March 19, 2024, and was claimed by Medusa on April 14, 2024.</description><pubDate>Fri, 01 Aug 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Indian Council of Agricultural Research (ICAR) (IND) autour du 15 avril 2025.</title><link>https://the420.in/icar-data-breach-agricultural-research-compromised/</link><description>L'Indian Council of Agricultural Research (ICAR) a subi une faille de sécurité importante en avril, entraînant la perte de données cruciales sur son site web, son serveur de Delhi et un serveur de réplication à Hyderabad. La faille a touché plusieurs domaines opérationnels, notamment les données de recrutement et les projets de recherche. Une commission d'enquête a été mise en place pour investiguer l'incident et proposer des mesures pour prévenir de telles attaques à l'avenir.</description><pubDate>Sun, 27 Jul 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Mineralogy (AUS) autour du 23 juin 2025.</title><link>https://theabj.com.au/2025/07/24/clive-palmer-data-breach-ransomware-attack/</link><description>Une faille de sécurité a compromis les informations personnelles des employés et des associés liés aux entités commerciales et politiques de Clive Palmer, notamment Mineralogy et Queensland Nickel Group. La faille, identifiée le 23 juin 2025, impliquait une attaque de ransomware qui a affecté 11 entités associées à Palmer. Les informations sensibles, notamment les adresses e-mail, les numéros de téléphone et les documents confidentiels, ont été exposées.</description><pubDate>Sun, 27 Jul 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Infinite Services (USA) autour du 05 mai 2025.</title><link>https://databreaches.net/2025/07/26/infinite-services-notifying-employees-and-patients-of-limited-ransomware-attack/</link><description>Infinite Services a subi une attaque de ransomware le 5 mai 2025, lorsqu'un groupe de menace a pu accéder à l'un de ses serveurs, contenant des informations personnelles de patients et d'employés. L'entreprise a choisi de notifier tous les employés et anciens employés potentielllement affectés, leur offrant des services de surveillance de crédit et une assurance contre le vol d'identité. Aucun groupe de ransomware n'a revendiqué la responsabilité de l'attaque.</description><pubDate>Sat, 26 Jul 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Post (LUX) autour du 23 juillet 2025.</title><link>https://www.lesfrontaliers.lu/societe/post-cetait-bien-une-cyberattaque/</link><description>Le groupe Post a subi une cyberattaque ciblée qui a affecté l'ensemble de son réseau, causant des perturbations importantes dans le pays. Les analyses forensiques ont permis d'identifier la cause de l'incident, qui a été qualifiée de cyberattaque d'un niveau technique avancé. Aucune donnée n'a été compromise ou exfiltrée, et les techniciens de Post ont mis en place des contre-mesures pour garantir la stabilité et la sécurité des services.</description><pubDate>Sat, 26 Jul 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Hampton County Regional Medical Center (USA) autour du 18 juillet 2025.</title><link>https://www.wtoc.com/2025/07/24/hampton-county-regional-medical-center-facing-issues-due-cyber-incident/</link><description>Le centre médical régional du comté de Hampton fait face à des problèmes de sécurité après une attaque informatique, ce qui a entraîné des difficultés d'accès aux dossiers médicaux des patients. Les systèmes de l'hôpital sont actuellement hors service, ce qui a des implications pour la sécurité et la confiance des patients. L'hôpital a publié un communiqué sur son site Web pour informer les patients de la situation et de ses efforts pour résoudre le problème.</description><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Fort Smith Public School District (USA) autour du 21 juillet 2025.</title><link>https://talkbusiness.net/2025/07/fort-smith-public-school-district-working-to-resolve-cyber-attack-disruption/</link><description>Le district scolaire public de Fort Smith est victime d'une attaque informatique qui a perturbé les systèmes téléphoniques et internet. Le district travaille avec une entreprise tierce pour résoudre le problème et ne prévoit pas de perturbation pour le début de l'année scolaire. L'attaque a été signalée aux autorités compétentes et une enquête est en cours.</description><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Exel Composites Plc (FIN) autour du 18 juillet 2025.</title><link>https://www.placera.se/pressmeddelanden/exel-composites-exel-composites-plc-has-been-the-target-of-a-cyberattack-20250725</link><description>Exel Composites Plc a été victime d'une cyberattaque en juillet, une violation de données a été confirmée le 18 juillet 2025. L'intrusion non autorisée a affecté un nombre limité de postes de travail et de serveurs. L'entreprise a agi immédiatement pour contenir la faille et protéger ses systèmes.</description><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>McKenzie Memorial Hospital (USA) autour du 15 avril 2025.</title><link>https://mm.nh.gov/files/uploads/doj/remote-docs/mckenzie-memorial-hospital-20250724.pdf</link><description>McKenzie Memorial Hospital suffered a data security incident where an unauthorized actor accessed certain files on their network between April 14, 2025, and April 15, 2025. The incident may have exposed sensitive information, including first and last name, Social Security Number, and financial account information. The hospital has taken steps to address the incident and is offering complimentary credit monitoring and identity protection services.</description><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>National Association for Stock Car Auto Racing (USA) autour du 03 avril 2025.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/dff3c2fa-cf00-4967-9715-22dbe34996a1.html</link><description>Unauthorized access to the network occurred between March 31 and April 3, 2025, resulting in the acquisition of certain files containing personal information. The investigation determined that one or more of the files contained the name and Social Security number of one Maine resident. The attack was claimed by Medusa on April 13th.</description><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Traverse City Area Public Schools (USA) autour du 19 mars 2024.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/85b25859-32ca-42a9-9d7b-439e49749cca.html</link><description>An unauthorized party acquired a limited number of electronic files from Traverse City Area Public Schools' computer systems, potentially containing personal information. The incident occurred on or about March 19, 2024, and was claimed by Medusa on April 14th.</description><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Forward, The National Databank for Rheumatic Diseases (USA) autour du 22 mars 2025.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/ddfce055-9b58-4f64-bb43-fc3bf0af3059.html</link><description>Forward experienced a data security event in March 2025, resulting in unauthorized access to their network between March 17 and March 22, 2025. The incident may have involved sensitive information, including names, addresses, and Social Security numbers, of Maine residents.</description><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item></channel></rss>