<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Cyberattaques | Casualtek</title><link>https://raw.githubusercontent.com/Casualtek/Cyberwatch/main/cyberattaques.xml</link><description>Flux RSS de suivi, en Français, des cyberattaques rapportées dans la presse internationale. Maintenu par Valéry Rieß-Marchive (LeMagIT).</description><language>fr</language><lastBuildDate>Tue, 16 Dec 2025 00:00:00 -0000</lastBuildDate><item><title>Pocos de Caldas (BRA) autour du 15 décembre 2025.</title><link>https://pocosdecaldas.mg.gov.br/noticias/prefeitura-informa-tentativa-de-ataque-cibernetico/</link><description>La municipalité a subi une tentative d'attaque cibernetique, mais les protocoles de sécurité ont été déployés et aucun compromis n'a eu lieu. Les systèmes ont été restaurés et fonctionnent normalement. Un rapport de police sera depose pour enqueter sur l'incident.</description><pubDate>Tue, 16 Dec 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>IGI Global Scientific Publishing (USA) autour du 18 août 2025.</title><link>https://ago.vermont.gov/document/2025-12-12-igi-global-scientific-publishing-data-breach-notice-consumers</link><description>IGI Global Scientific Publishing suffered a ransomware attack on August 18, 2025, which may have exposed personal identifiable information. The impacted information may include name, date of birth, home address, phone number, and account number. IGI has not received any notice or indication of any of the information being used in a malicious way.</description><pubDate>Tue, 16 Dec 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Woodlawn Hospital (USA) autour du 30 juin 2025.</title><link>https://ago.vermont.gov/document/2025-12-11-woodlawn-hospital-data-breach-notice-consumers</link><description>Woodlawn Hospital experienced a data breach where unauthorized access to their computer network occurred between June 25, 2025, and June 30, 2025, potentially exposing sensitive information. The breach was discovered on June 30, 2025, and an investigation was conducted to identify the type of information at risk. The hospital is offering complimentary credit monitoring and identity restoration services to affected individuals.</description><pubDate>Tue, 16 Dec 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>James J. Lynch, MD Ltd. dba Swift Institute (USA) autour du 30 janvier 2025.</title><link>https://ago.vermont.gov/document/2025-12-12-james-j-lynch-md-ltd-dba-swift-institute-data-breach-notice-consumers</link><description>The organization suffered a data breach where an unauthorized individual copied certain files containing personal and protected health information. The breach was discovered on January 30, 2025, and the organization notified potentially impacted individuals on December 10, 2025. The organization is providing credit monitoring services to affected individuals.</description><pubDate>Tue, 16 Dec 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Victory Disability (USA) autour du 12 novembre 2025.</title><link>https://ago.vermont.gov/document/2025-12-12-catwig-llc-dba-victory-disability-data-breach-notice-consumers</link><description>Victory Disability suffered a data breach in November 2025, where an unknown party accessed a portion of their environment and may have viewed or copied certain information. The information involved may include names, contact information, Social Security numbers, and medical information. The company is offering complimentary credit monitoring and identity protection services to affected individuals.</description><pubDate>Tue, 16 Dec 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Cove Risk Services, LLC (USA) autour du 03 mai 2025.</title><link>https://ago.vermont.gov/document/2025-12-12-cove-risk-services-data-breach-notice-consumers</link><description>Cove Risk Services, LLC experienced a network disruption that led to unauthorized access or acquisition of certain information within their systems. The breach occurred on or around May 3, 2025, and was discovered on or around November 10, 2025. The affected information may have included first and last name, Social Security number, date of birth, and address.</description><pubDate>Tue, 16 Dec 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Tufton Capital Management (USA) autour du 15 mai 2025.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/233d11bb-f713-4eb5-a8e0-195c6e7e78ee.html</link><description>Tufton Capital Management suffered a data breach after an unauthorized third party accessed a portion of their computer network from May 15, 2025, to May 16, 2025. The impacted files contained personal information, which may include names. A cyberattack against Tufton Capital Management was claimed by Akira on June 16.</description><pubDate>Tue, 16 Dec 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Laurentius-Apotheke (DEU) autour du 10 décembre 2025.</title><link>https://www.apotheke-adhoc.de/nachrichten/detail/adhoc24/cyberangriff-auf-apotheke-inhaberin-klaert-mdb-auf-abda-protest-zu-lasch-faelscher-gejagt/</link><description>La Laurentius-Apotheke à Mönchengladbach a été victime d'une attaque cybernétique.</description><pubDate>Tue, 16 Dec 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Fieldtex Products, Inc. (USA) autour du 19 août 2025.</title><link>https://fieldtex.com/notification-of-data-security-incident/</link><description>Fieldtex Products, Inc. a signalé une faille de sécurité dans ses systèmes informatiques, ce qui a pu compromettre des informations de santé protégées, notamment des noms de patients, des adresses et des numéros d'identification d'assurance. L'entreprise a pris des mesures pour sécuriser son réseau et offre des services de surveillance de crédit gratuits aux personnes potentiellement affectées. L'attaque a été revendiquée par Akira le 6 novembre.</description><pubDate>Tue, 16 Dec 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>PDVSA (VEN) autour du 14 décembre 2025.</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/venezuelas-pdvsa-says-operations-unaffected-by-cyber-attack-blames-us-2025-12-15/</link><description>La compagnie pétrolière nationale vénézuélienne PDVSA affirme avoir été la cible d’une cyberattaque qu’elle attribue aux États-Unis et à des complices internes, tout en assurant que ses opérations n’ont pas été affectées. Des sources anonymes indiquent cependant que des systèmes restent hors service et que des livraisons de cargaisons de pétrole ont été perturbées, contredisant la version officielle.</description><pubDate>Mon, 15 Dec 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Lumena Financial Strategies (USA) autour du 23 septembre 2025.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/3012e3d9-528c-419c-8b1f-08ac240ec498.html</link><description>Lumena Financial Strategies suffered a data breach after a threat actor accessed their computer systems using ransomware. The breach occurred on September 23, 2025, and potentially exposed client information including names, dates of birth, home addresses, social security numbers, banking information, and account numbers. Lumena has implemented new technical safeguards and is offering identity theft protection services to affected clients.</description><pubDate>Sat, 13 Dec 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Boise Co-Op (USA) autour du 24 septembre 2025.</title><link>https://ago.vermont.gov/document/2025-12-10-boise-consumer-cooperative-data-breach-notice-consumers</link><description>Boise Co-Op experienced a network disruption on September 24, 2025, which led to unauthorized access to certain files containing personal information. The breach may have included names and Social Security numbers. Boise Co-Op is offering complimentary identity protection services to affected individuals.</description><pubDate>Sat, 13 Dec 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>William Doyle Galleries, Inc. (USA) autour du 18 février 2025.</title><link>https://ago.vermont.gov/document/2025-12-09-william-doyle-galleries-data-breach-notice-consumers</link><description>William Doyle Galleries, Inc. suffered a data breach where an unauthorized actor copied certain files from their computer network between October 24, 2024, and February 18, 2025. The breach potentially impacted customers' personal information, including names in combination with other breached elements. The company is offering complimentary credit monitoring and identity restoration services to affected individuals.</description><pubDate>Sat, 13 Dec 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Rockrose Development L.L.C. (USA) autour du 04 juillet 2025.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/0e9b1638-ed34-411f-b9d4-5f29a1163313.html</link><description>Rockrose Development L.L.C. suffered a data breach where unauthorized individuals accessed their systems and may have acquired confidential information. The breach may have included personally identifiable information such as names, Social Security numbers, and bank account information. A cyberattack against Rockrose was claimed by Play on July 14.</description><pubDate>Sat, 13 Dec 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Dextra Rechtsschutz AG (CHE) autour du 27 novembre 2025.</title><link>https://dextra.ch/blog/datenvorfall</link><description>La Dextra Rechtsschutz AG a informé de la résolution d'une faille de sécurité ayant affecté 15 clients, les causes ont été identifiées et les processus ont été mis à jour pour assurer la sécurité des données. L'entreprise a contacté tous les clients touchés et a présenté ses excuses pour l'incident. Les systèmes informatiques de l'entreprise sont désormais entièrement sécurisés.</description><pubDate>Mon, 15 Dec 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>West Pierce Fire &amp; Rescue (USA) autour du 12 décembre 2025.</title><link>https://dysruptionhub.com/west-pierce-fire-cyber-incident-wa/</link><description>West Pierce Fire &amp; Rescue a subi une atteinte à la sécurité de ses systèmes d'information, ce qui a perturbé ses systèmes internes, mais les services d'urgence et le système 911 restent opérationnels. L'agence travaille avec le FBI et des experts pour analyser les systèmes et restaurer l'accès. Les détails de l'incident, y compris le type d'attaque et les données compromises, n'ont pas été divulgués.</description><pubDate>Mon, 15 Dec 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>United Keetoowah Band of Cherokee Indians (USA) autour du 04 décembre 2024.</title><link>https://dysruptionhub.com/united-keetoowah-band-it-issues-oklahoma/</link><description>Le United Keetoowah Band of Cherokee Indians a signalé une perturbation de ses systèmes informatiques, ce qui a retardé les services dans les bureaux tribaux. La tribu a identifié la source du problème et travaille à rétablir les systèmes. Les services de santé de la tribu n'ont pas été affectés.</description><pubDate>Mon, 15 Dec 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>IDEAL Gruppe (DEU) autour du 12 décembre 2025.</title><link>https://www.ahorn-gruppe.de/news-und-events/newsdetail/it-stoerung-bei-der-ahorn-gruppe-keine-e-mail-erreichbarkeit</link><description>La société IDEAL Gruppe a subi une attaque informatique, ce qui a nécessité la déconnexion de ses systèmes, y compris ceux de la société Ahorn Gruppe. Les systèmes de l'entreprise sont actuellement hors ligne, mais les filiales restent ouvertes et accessibles par téléphone. L'équipe de sécurité informatique travaille à analyser l'incident et à restaurer les systèmes.</description><pubDate>Mon, 15 Dec 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Brevard Skin and Cancer Center (USA) autour du 28 septembre 2025.</title><link>https://www.hipaajournal.com/brevard-skin-and-cancer-center-data-breach/</link><description>Brevard Skin and Cancer Center a subi une attaque informatique en septembre 2025, qui a abouti à la fuite de données personnelles et de santé protégées de patients et d'employés. L'attaque a été revendiquée par le groupe de piratage Pear le 10 octobre. Le centre évalue actuellement ses mesures de cybersécurité et prend des mesures pour renforcer la sécurité pour prévenir de futures violations de données.</description><pubDate>Mon, 15 Dec 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Deschutes County Public Library (USA) autour du 12 décembre 2025.</title><link>https://www.opb.org/article/2025/12/12/cyberattack-deschutes-county-library-closed-temporarily/</link><description>La bibliothèque du comté de Deschutes a subi une cyberattaque qui a fermé toutes ses succursales. L'attaque a probablement visé des serveurs contenant des matériaux de relations publiques. La bibliothèque travaille avec une entreprise de cybersécurité pour enquêter sur l'incident.</description><pubDate>Mon, 15 Dec 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item></channel></rss>