<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Cyberattaques | Casualtek</title><link>https://raw.githubusercontent.com/Casualtek/Cyberwatch/main/cyberattaques.xml</link><description>Flux RSS de suivi, en Français, des cyberattaques rapportées dans la presse internationale. Maintenu par Valéry Rieß-Marchive (LeMagIT).</description><language>fr</language><lastBuildDate>Tue, 03 Sep 2024 00:00:00 -0000</lastBuildDate><item><title>Transport for London (TfL) (GBR) autour du 02 septembre 2024.</title><link>https://www.bbc.com/news/articles/cd9dpek1883o</link><description>Transport for London (TfL) fait face à une cyberattaque en cours, mais assure que les données des clients ne sont pas compromises et que les services ne sont pas affectés. Les systèmes informatiques de l'entreprise, notamment ceux du siège social, sont principalement touchés. TfL travaille avec les autorités pour résoudre l'incident et évalue la situation pour s'assurer que les données des clients sont sécurisées.</description><pubDate>Tue, 03 Sep 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Wertachkliniken (DEU) autour du 01 septembre 2024.</title><link>https://presse-augsburg.de/it-blockiert-wertachkliniken-bobingen-und-schwabmuenchen-melden-cyberangriff/969166/</link><description>Les cliniques de Bobingen et Schwabmünchen ont subi un cyberattaque le 1er septembre 2024, perturbant gravement leurs systèmes informatiques. Les accès aux données ont été bloqués, entraînant l'annulation des opérations prévues et un passage à un fonctionnement limité en mode analogique. Les autorités ont été informées, et une enquête est en cours pour résoudre la situation avec l'aide d'experts externes.</description><pubDate>Mon, 02 Sep 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Real Hospital Português de Recife (BRA) autour du 29 août 2024.</title><link>https://cryptoid.com.br/saude-2/ataque-cibernetico-ao-real-hospital-portugues-de-recife-um-alerta-para-o-setor-de-saude/</link><description>Le Real Hospital Português de Recife au Brésil a été victime d'une cyberattaque majeure qui a paralysé son système de communication, y compris sa réseau interne, les téléphones et les services numériques. Les hackers exigent une rançon en échange de la cessation de leurs activités. Cet incident souligne la nécessité pour les institutions de santé de renforcer leur sécurité cibernetique pour protéger les données et les services médicaux.</description><pubDate>Sat, 31 Aug 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Mineduc (Ministère de l'Éducation) (GTM) autour du 23 août 2024.</title><link>https://emisorasunidas.com/2024/08/30/ministerio-educacion-ataque-cibernetico-agosto-2024/</link><description>Le ministère de l'Éducation (Mineduc) a déclaré avoir été victime d'une cyberattaque la semaine dernière, et a porté plainte contre les auteurs auprès des autorités compétentes. Les données sensibles des étudiants et du personnel sont protégées, et les mesures ont été prises pour éviter de nouveaux incidents. Le ministère travaille à restaurer le fonctionnement normal de ses systèmes informatiques.</description><pubDate>Sat, 31 Aug 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Hanwha Qcells (DEU) autour du 14 juillet 2024.</title><link>https://www.heise.de/news/Nach-Cyberangriff-Solaranbieter-Qcells-informiert-Kunden-ueber-Datenleck-9852641.html</link><description>La société allemande Hanwha Qcells, spécialisée dans les énergies solaires, a été victime d'une cyberattaque le 14 juillet 2024, entraînant une fuite de données personnelles de clients et de partenaires commerciaux. Les données volées, qui incluent des noms, adresses, numéros de téléphone, adresses e-mail, mots de passe et informations de compte, sont maintenant proposées à la vente sur le darknet par le groupe de cybercriminels "Abyss". Les clients sont avertis de changer leurs mots de passe et de rester vigilants face à d'éventuels phishing et attaques de type "credential stuffing".</description><pubDate>Fri, 30 Aug 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Abecha (SGP) autour du 13 août 2024.</title><link>https://www.8world.com/singapore/ransomware-attack-esso-discount-programme-customer-card-details-possibly-exposed-2552891</link><description>La société Abecha, qui fournit des services de commerce électronique, a été victime d'une attaque de logiciel de rançon qui a compromis les informations de carte de crédit de ses clients, notamment ceux qui participent au programme de réduction d'Esso. Les données personnelles telles que les noms, adresses et numéros de téléphone ne semblent pas avoir été affectées. L'enquête est en cours, avec l'aide d'experts en sécurité informatique et des autorités compétentes.</description><pubDate>Fri, 30 Aug 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>JAS Worldwide (USA) autour du 27 août 2024.</title><link>https://www.fullyloaded.com.au/jas-worldwide-confirms-path-forward-following-cyberattack/</link><description>La société de fret mondiale JAS Worldwide a confirmé avoir été victime d'une cyberattaque par ransomware, qui a perturbé ses opérations et ses services à ses clients. L'entreprise a rapidement sécurisé ses systèmes et a lancé une enquête avec l'aide d'experts en cybersécurité, et a mis en place des mesures pour restaurer ses services. JAS Worldwide a déclaré avoir trouvé un "chemin vers l'avant" et a réussi à réactiver certaines de ses opérations, notamment son système d'email et son site web.</description><pubDate>Fri, 30 Aug 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Kernex Microsystems (India) Ltd. (IND) autour du 28 août 2024.</title><link>https://www.bseindia.com/xml-data/corpfiling/AttachLive/d14b918c-93dc-4f26-a34f-46bf01f86429.pdf</link><description>Conformément au Règlement 30 de la Securities and Exchange Board of India, la société informe qu'un incident de cybersécurité a eu lieu le 28 août 2024, ciblant son infrastructure informatique par une attaque par ransomware. L'équipe technique de l'entreprise, assistée par des experts externes en cybersécurité, analyse activement l'incident. Aucune répercussion majeure sur les opérations de la société n'a été signalée.</description><pubDate>Thu, 29 Aug 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Locata (GBR) autour du 07 août 2024.</title><link>https://www.bbc.com/news/articles/cn87y0n4jvlo</link><description>Une cyberattaque a touché les conseils de Manchester, Salford et Bolton, entraînant la fermeture de leurs sites web de logement et la diffusion d'e-mails de phishing à des milliers de résidents, leur demandant de partager des informations personnelles. La société de logiciels Locata, qui fournit des logiciels de logement aux conseils, a présenté des excuses pour la perturbation et mène une enquête sur l'incident. Les conseils locaux ont averti les résidents de surveiller leurs comptes bancaires et de prendre des mesures de sécurité pour protéger leurs informations personnelles.</description><pubDate>Thu, 29 Aug 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Alcampo (ESP) autour du 26 août 2024.</title><link>https://www.revistainforetail.com/noticiadet/alcampo-sufre-un-ciberataque/59bb257c9ee55491192b503f4bd7d6ec</link><description>Alcampo a subi une cyberattaque dans la nuit du dimanche 25 au lundi 26 août. La société a immédiatement contacté des experts pour prendre les mesures nécessaires et a mis en place un système de contingence pour limiter l'impact sur ses opérations. À ce jour, aucune fuite de données concernant les employés ou les clients n'a été détectée, et la situation revient progressivement à la normale.</description><pubDate>Thu, 29 Aug 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Dick's Sporting Goods, Inc. (USA) autour du 21 août 2024.</title><link>https://www.sec.gov/Archives/edgar/data/1089063/000108906324000104/dks-20240821.htm</link><description>Le 21 août 2024, Dick's Sporting Goods, Inc. a découvert une intrusion non autorisée dans ses systèmes d'information, ce qui a entraîné l'accès à certaines informations confidentielles. L'entreprise a immédiatement activé son plan de réponse à la cybersécurité et a engagé des experts pour enquêter et contenir la menace. L'enquête est toujours en cours, mais l'entreprise ne pense pas que cet incident ait perturbé ses opérations commerciales.</description><pubDate>Wed, 28 Aug 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Direct Signalétique (FRA) autour du 27 août 2024.</title><link>https://www.lavoixdunord.fr/1496041/article/2024-08-27/hazebrouck-direct-signaletique-victime-d-une-cyberattaque-il-n-y-plus-rien-qui</link><description>L'entreprise Direct Signalétique, basée à Hazebrouck, a été victime d'une cyberattaque, entraînant une paralysie de ses activités. Selon les informations, "il n'y a plus rien qui marche" au sein de l'entreprise. Les détails de l'attaque et de ses conséquences ne sont pas précisés dans cet extrait d'article.</description><pubDate>Wed, 28 Aug 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Young Consulting (Connexure) (USA) autour du 10 avril 2024.</title><link>https://www.bleepingcomputer.com/news/security/blacksuit-ransomware-stole-data-of-950-000-from-software-vendor/</link><description>La société Young Consulting, spécialisée dans les solutions logicielles pour le marché de l'assurance, a été victime d'une cyberattaque par le ransomware BlackSuit en avril 2024, entraînant la fuite de données personnelles de près de 950 000 personnes. Les informations compromises incluent des noms, des numéros de sécurité sociale, des dates de naissance et des informations sur les réclamations d'assurance. Les données volées ont été publiées sur un portail d'extorsion darknet, et les personnes touchées sont invitées à bénéficier d'une surveillance de crédit gratuite pendant 12 mois.</description><pubDate>Wed, 28 Aug 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Postnord (SWE) autour du 21 août 2024.</title><link>https://www.jp.se/artikel/postnord-isolerades-av-cyberattack/</link><description>La société Postnord a été victime d'une cyberattaque mercredi dernier, qui a touché l'un des centres de données de TPL, une filiale de Postnord. Deux grands entrepôts sur le site industriel de Torsvik ont été complètement fermés en raison de l'attaque. L'incident a également affecté les activités de Postnord à Ljungby.</description><pubDate>Wed, 28 Aug 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Banham Poultry (GBR) autour du 18 août 2024.</title><link>https://www.bbc.com/news/articles/crkmrdx6z06o</link><description>La société Banham Poultry, une usine de volaille située à Attleborough, a été victime d'une cyberattaque qui a permis aux pirates de voler les détails personnels de ses employés, notamment les numéros de sécurité sociale, les copies de passeports et les informations bancaires. L'entreprise a immédiatement fermé ses systèmes et a engagé des experts en sécurité pour enquêter sur l'incident. Les employés ont été informés de la situation et ont reçu des conseils sur la surveillance du crédit et la détection de la fraude.</description><pubDate>Wed, 28 Aug 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Insurance Company of the West Indies (ICWI) (JAM) autour du 31 juillet 2024.</title><link>https://jamaica-gleaner.com/article/news/20240828/icwi-issues-alert-clients-after-cyberattack</link><description>La Insurance Company of the West Indies (ICWI) a été victime d'une cyberattaque en juillet, qui a pu entraîner une violation de données. L'enquête est toujours en cours, mais la société a pris des mesures pour contenir la situation et sécuriser son environnement. Les clients sont avertis de rester vigilants face à d'éventuels e-mails, appels ou messages suspects.</description><pubDate>Wed, 28 Aug 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Park'N Fly (CAN) autour du 11 juillet 2024.</title><link>https://www.cyberdaily.au/security/11020-1m-files-breached-in-park-n-fly-cyber-attack</link><description>L'opérateur de parking aéroportuaire Park'N Fly a été victime d'une cyberattaque, entraînant la fuite de données de près d'un million de clients canadiens, notamment des noms, adresses e-mail et adresses postales, ainsi que des numéros Aeroplan et CAA. Les attaquants ont accédé au système de l'entreprise via des informations d'identification VPN volées entre le 11 et le 13 juillet 2024. Park'N Fly a restauré ses systèmes dans les cinq jours suivant l'attaque et a mis en place des mesures de sécurité supplémentaires pour protéger les informations de ses clients.</description><pubDate>Wed, 28 Aug 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Cucamonga Valley Water District (USA) autour du 15 août 2024.</title><link>https://cvwdwater.com/AlertCenter.aspx?AID=Update-on-Computer-Network-Disruption-14</link><description>Le district de Cucamonga Valley Water a été victime d'une cyberattaque par ransomware le 15 août 2024, qui a affecté ses systèmes de téléphone et de paiement, mais pas son réseau d'alimentation en eau. Les autorités ont été notifiées et des spécialistes ont été engagés pour enquêter sur l'incident. Les clients peuvent continuer à payer leurs factures en ligne ou en personne, et les services d'eau ne seront pas interrompus en raison de non-paiement.</description><pubDate>Wed, 28 Aug 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Portal do Governo do Estado de Alagoas (BRA) autour du 27 août 2024.</title><link>https://anoticiaalagoas.com.br/2024/08/27/tentativa-de-ataque-cibernetico-ao-portal-do-governo-de-alagoas-e-identificada-pelo-instituto-de-tecnologia-em-informatica-e-informacao/</link><description>Le 27 août, le Portal du Gouvernement de l'État d'Alagoas et les sites hébergés sur ses serveurs ont été ciblés par une tentative d'attaque cybernétique, mais les mesures de sécurité mises en place par l'Institut de Technologie en Informática et Informação (Itec) ont permis de contenir l'attaque sans perte de données personnelles ni dommages significatifs. Certains sites ont été temporairement indisponibles, mais devraient être rétablis d'ici la fin de la journée.</description><pubDate>Wed, 28 Aug 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Carespring Health Care Management (USA) autour du 28 octobre 2023.</title><link>https://skillednursingnews.com/2024/08/nursing-home-provider-carespring-healths-data-breach-impacted-67000-residents-lawsuit-alleges/</link><description>Carespring Health Care Management, un fournisseur de soins de santé pour les personnes âgées, a subi une cyberattaque en octobre 2023, entraînant le vol de données sensibles de 67 000 individus. Une poursuite en justice allègue que l'entreprise a négligé ses obligations de sécurité, laissant ses informations exposées à des réseaux vulnérables. La plainte réclame des dommages et dénonce le retard dans la notification de la violation de données, qui n'a été envoyée qu'en août 2024.</description><pubDate>Wed, 28 Aug 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item></channel></rss>