<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Cyberattaques | Casualtek</title><link>https://raw.githubusercontent.com/Casualtek/Cyberwatch/main/cyberattaques.xml</link><description>Flux RSS de suivi, en Français, des cyberattaques rapportées dans la presse internationale. Maintenu par Valéry Rieß-Marchive (LeMagIT).</description><language>fr</language><lastBuildDate>Fri, 15 Nov 2024 00:00:00 -0000</lastBuildDate><item><title>Micon Office National (AUS) autour du 03 novembre 2024.</title><link>https://www.cyberdaily.au/security/11360-exclusive-wollongong-based-micon-office-national-confirms-ransomware-attack</link><description>La société australienne Micon Office National, fournisseur de meubles de bureau, a confirmé avoir été victime d'une attaque de ransomware par le groupe Sarcoma, qui a exfiltré 34 Go de données et menace de les publier si une rançon n'est pas payée. L'entreprise a informé ses employés et les autorités, mais affirme que les données des clients n'ont pas été compromises. Le groupe Sarcoma est considéré comme l'un des 10 opérateurs de ransomware les plus actifs du mois, ayant ciblé près de 40 organisations dans le monde.</description><pubDate>Fri, 15 Nov 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>L'Agence d'acquisition de la défense hongroise (HUN) autour du 18 octobre 2024.</title><link>https://fr.euronews.com/my-europe/2024/11/14/hongrie-lagence-dacquisition-de-la-defense-piratee-et-victime-dune-extorsion-de-fonds-de-c</link><description>Les systèmes informatiques de l'Agence d'acquisition de la défense ont été attaqués par un groupe international de pirates informatiques, selon l'Agence. Le groupe, connu sous le nom de INC Ransomware, demande cinq millions de dollars pour déverrouiller les données qui y sont enfermées.</description><pubDate>Thu, 14 Nov 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Département de la Réunion (REU) autour du 13 novembre 2024.</title><link>https://www.linfo.re/la-reunion/faits-divers/le-departement-victime-d-une-cyberattaque-mercredi-fuite-de-donnees-limitee</link><description>Le département de la Réunion a été victime d'une cyberattaque le 13 novembre, mais grâce à l'intervention rapide des équipes informatiques, la fuite de données a été limitée. Les réseaux informatiques ont été temporairement interrompus pour éviter tout risque de propagation, et une cellule de crise a été mobilisée pour évaluer les conséquences et rétablir les réseaux. Le Département est pleinement mobilisé pour assurer la continuité de ses services et limiter les perturbations liées à cet incident.</description><pubDate>Thu, 14 Nov 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Aschaffenburg (DEU) autour du 13 novembre 2024.</title><link>https://www.stern.de/gesellschaft/regional/bayern/kriminalitaet--hackerangriff-auf-stadt-aschaffenburg-35227494.html</link><description>La ville d'Aschaffenburg en Bavière a été victime d'une cyberattaque qui a entraîné la mise hors ligne de son système d'information pour éviter de nouveaux dommages. Les citoyens ne peuvent plus contacter la ville par e-mail ou par téléphone, et le Rathaus est fermé car les employés ne peuvent plus accéder aux applications et aux données informatiques. La police criminelle enquête sur l'incident, mais les détails de l'attaque restent encore inconnus.</description><pubDate>Thu, 14 Nov 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Yorozu Corporation (JPN) autour du 14 octobre 2024.</title><link>https://thecyberexpress.com/yorozu-corporation-cyberattack/</link><description>La société japonaise Yorozu Corporation a été victime d'une cyberattaque par ransomware en octobre 2024, qui a perturbé ses opérations et retardé la soumission de son rapport financier semestriel. L'entreprise a demandé et obtenu une extension de deux mois pour soumettre son rapport, qui sera maintenant déposé le 17 janvier 2025. La société enquête sur la possibilité d'une fuite de données confidentielles et travaille à renforcer ses défenses contre les menaces futures.</description><pubDate>Thu, 14 Nov 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Cégep de Sorel-Tracy (CAN) autour du 13 novembre 2024.</title><link>https://www.cjso.ca/le-cegep-de-sorel-tracy-confirme-avoir-ete-la-cible-dune-cyberattaque/</link><description>Le Cégep de Sorel-Tracy, ainsi que son campus de Varennes, ont été visés par une cyberattaque. En réponse, le Service des technologies de l’information, en collaboration avec une firme experte, a pris des mesures immédiates et mène une investigation approfondie. Les systèmes informatiques de l’établissement sont arrêtés temporairement à titre préventif, mais le site web reste accessible.</description><pubDate>Thu, 14 Nov 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Alberta Innovates (CAN) autour du 13 novembre 2024.</title><link>https://www.thestar.com/news/canada/alberta/investigation-underway-after-alberta-crown-corporation-hit-by-cyberattack/article_3dd179d9-61ef-57f7-b462-b6ab48c15a20.html</link><description>Une enquête est en cours après que la société Alberta Innovates a été victime d'une cyberattaque. Les détails de l'incident ne sont pas encore disponibles, mais l'enquête vise à déterminer l'ampleur de la violation et à identifier les responsables. Les autorités travaillent à sécuriser les systèmes et à protéger les données sensibles.</description><pubDate>Thu, 14 Nov 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Southern Oregon Veterinary Specialty Center (SOVSC) (USA) autour du 09 novembre 2024.</title><link>https://www.kdrv.com/news/top-stories/cyber-attack-halts-some-local-animal-hospital-operations/article_dc86938e-a0a2-11ef-ba9c-83336a646acb.html</link><description>Le Southern Oregon Veterinary Specialty Center a été victime d'une cyberattaque qui a entraîné la fermeture temporaire de son service d'urgence et des temps d'attente prolongés pour les patients. Les hackers ont verrouillé les fichiers des patients et ont demandé une rançon pour les déverrouiller, mais le centre a pu récupérer ses données grâce à un système de stockage de fichiers externe protégé. Le centre prévoit passer la semaine à récupérer pleinement de l'attaque et à rétablir l'accès à ses ordinateurs.</description><pubDate>Tue, 12 Nov 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Berufsförderungswerk Oberhausen (DEU) autour du 09 novembre 2024.</title><link>https://www.waz.de/lokales/oberhausen/article407660754/cyber-angriff-auf-dienstleister-server-abgeschaltet.html</link><description>Le Berufsförderungswerk Oberhausen, une institution de formation professionnelle, a été victime d'une cyberattaque le 9 novembre, entraînant la fermeture temporaire de ses systèmes pour éviter d'autres dommages. Les experts en sécurité et les enquêteurs informatiques examinent actuellement si des données ont été compromises et dans quelle mesure. Les conséquences de l'attaque sont encore inconnues, notamment pour les données personnelles des réhabilitants stockées sur les serveurs.</description><pubDate>Tue, 12 Nov 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Ahold Delhaize (USA) autour du 07 novembre 2024.</title><link>https://retailtrends.nl/news/74256/ahold-delhaize-in-vs-doelwit-van-cyberaanval</link><description>Le groupe de supermarchés Ahold Delhaize a été victime d'une cyberattaque aux États-Unis, ce qui a entraîné la mise hors ligne de certains systèmes pour les protéger. Cela a affecté certaines pharmacies et activités de commerce électronique, notamment le site web de la filiale Hannaford. Les équipes de sécurité de l'entreprise ont lancé une enquête avec l'aide d'experts en cybersécurité et ont informé les autorités.</description><pubDate>Mon, 11 Nov 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Sheboygan (USA) autour du 09 novembre 2024.</title><link>https://www.wisn.com/article/city-of-sheboygan-dealing-with-cyberattack-ransom-demanded/62863731</link><description>La ville de Sheboygan aux États-Unis a été victime d'une cyberattaque, avec une demande de rançon, après que des accès non autorisés ont été détectés sur son réseau. L'enquête est en cours et la ville a sécurisé son réseau, mais il n'y a pas encore de preuve que des informations personnelles sensibles aient été compromises. La ville a signalé l'incident aux autorités et travaille avec des experts pour comprendre l'ampleur de l'attaque.</description><pubDate>Mon, 11 Nov 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Département des Hautes-Pyrénées (FRA) autour du 07 novembre 2024.</title><link>https://www.ladepeche.fr/2024/11/08/une-cyberattaque-sur-la-messagerie-du-departement-des-hautes-pyrenees-12311658.php</link><description>Le Département des Hautes-Pyrénées a été victime d'une cyberattaque qui a paralysé sa messagerie depuis jeudi matin, obligeant les usagers à utiliser d'autres canaux de communication. Selon le directeur général des services, l'incident a été isolé à la seule messagerie et tout est sous contrôle, sans demande de rançon ni sujet sensible. Les travaux de rétablissement de la messagerie sont en cours et devraient être achevés début de la semaine prochaine.</description><pubDate>Fri, 08 Nov 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Newpark Resources (USA) autour du 29 octobre 2024.</title><link>https://therecord.media/oilfield-supplier-faces-disruptions-cyberattack</link><description>La société Newpark Resources, fournisseur d'équipements pour les champs pétrolifères, a été victime d'une attaque par rançongiciel qui a perturbé ses systèmes d'information et ses applications métier. L'incident a eu un impact sur les opérations de l'entreprise, mais les activités de fabrication et de terrain ont pu continuer en utilisant des procédures de temps d'arrêt établies. Aucun groupe de hackers n'a revendiqué l'attaque et l'entreprise n'a pas encore évalué les coûts et les impacts financiers de l'incident.</description><pubDate>Fri, 08 Nov 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>La Sauvegarde (FRA) autour du 03 novembre 2024.</title><link>https://www.ladepeche.fr/2024/11/07/les-pirates-ont-demande-une-rancon-lassociation-lot-et-garonnaise-la-sauvegarde-victime-dune-cyberattaque-12310164.php</link><description>L'association la Sauvegarde, organisme de formation et de réinsertion, a été victime d'une cyberattaque violente qui a rendu inaccessible son réseau informatique et ses données. Les pirates ont demandé une rançon, mais l'association n'a pas pris contact avec eux pour éviter de leur donner accès à son système. Les salariés travaillent jour et nuit pour répondre aux attentes malgré les difficultés, et les techniciens tentent de résoudre le problème pour un retour à la normale dans les meilleurs délais.</description><pubDate>Fri, 08 Nov 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Universidad Católica de Valencia (ESP) autour du 30 septembre 2024.</title><link>https://www.20minutos.es/noticia/5639010/0/universidad-catolica-valencia-sufre-un-ataque-informatico-todos-los-datos-personales-han-sido-encriptados/</link><description>L'Université Catholique de Valence a subi une attaque informatique par ransomware, qui a crypté des informations personnelles, économiques, académiques et de santé stockées sur ses serveurs. L'université a renforcé sa sécurité et travaille avec des experts en cybersécurité et les autorités compétentes pour résoudre la situation et protéger les données de ses utilisateurs. Les détails de l'incident sont encore en cours d'enquête, mais l'université a précisé que l'activité docente n'a pas été affectée.</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Ridgewood Schools (USA) autour du 05 novembre 2024.</title><link>https://dailyvoice.com/new-jersey/ridgewood/passwords-compromised-in-ridgewood-schools-cyber-attack-superintendent-says/</link><description>Le district scolaire de Ridgewood a été victime d'une cyberattaque le 5 novembre, lorsqu'un tiers non autorisé a tenté d'accéder à ses systèmes, permettant à l'attaquant de consulter des informations de répertoire, notamment des données de mots de passe cryptées. Bien que les mots de passe soient sécurisés, le district a décidé de procéder à un réinitialisation des mots de passe pour tous les élèves pour garantir la sécurité. L'enquête est en cours et aucune information d'élève n'a été compromise.</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Wexford County (USA) autour du 05 novembre 2024.</title><link>https://www.9and10news.com/2024/11/06/msp-and-fbi-investigate-malware-attack-in-wexford-county/</link><description>Le comté de Wexford a été victime d'une attaque de malware le jour des élections, mais selon l'administrateur du comté, la sécurité des élections n'a pas été compromise. L'attaque a affecté certains systèmes informatiques du palais de justice, notamment les courriels et les téléphones, et le réseau a été déconnecté jusqu'à nouvel ordre. Les enquêteurs du MSP et du FBI travaillent avec le comté pour déterminer l'ampleur de l'attaque et identifier les parties compromises.</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Washington state courts (USA) autour du 03 novembre 2024.</title><link>https://www.seattletimes.com/seattle-news/law-justice/wa-courts-online-systems-down-after-unauthorized-activity/</link><description>Les systèmes en ligne des tribunaux de l'État de Washington sont hors ligne après la détection d'une activité non autorisée sur le réseau électronique. Les responsables travaillent à restaurer les systèmes et à déterminer l'impact de l'incident, mais ont décidé de prendre des mesures de sécurité pour protéger les données sensibles. L'indisponibilité des systèmes est attendue pour au moins une semaine, affectant les audiences et les services judiciaires dans plusieurs comtés.</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Saint Xavier University (USA) autour du 21 juillet 2023.</title><link>https://www.securityweek.com/210000-impacted-by-year-old-saint-xavier-university-data-breach/</link><description>L'université Saint Xavier a été victime d'une cyberattaque qui a exposé les données de 210 000 personnes. L'incident a entraîné une fuite de données confidentielles, mais les détails sur la nature de ces informations et les méthodes d'attaque utilisées ne sont pas encore disponibles. L'université a pris des mesures pour contenir la brèche et avertir les parties concernées.</description><pubDate>Wed, 06 Nov 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Goodline (AUS) autour du 17 septembre 2024.</title><link>https://www.cyberdaily.au/security/11317-exclusive-australian-firm-goodline-confirms-ransomhub-cyber-attack</link><description>L'entreprise australienne Goodline a confirmé avoir été victime d'une cyberattaque par le groupe de menaces RansomHub, qui a exfiltré 600 gigaoctets de données, mais sans accès à des informations personnelles. L'enquête est en cours avec l'aide de CrowdStrike, et les principaux clients, dont Rio Tinto, ont été informés. RansomHub a menacé de publier les données volées dans les cinq jours suivants.</description><pubDate>Wed, 06 Nov 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item></channel></rss>