<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Cyberattaques | Casualtek</title><link>https://raw.githubusercontent.com/Casualtek/Cyberwatch/main/cyberattaques.xml</link><description>Flux RSS de suivi, en Français, des cyberattaques rapportées dans la presse internationale. Maintenu par Valéry Rieß-Marchive (LeMagIT).</description><language>fr</language><lastBuildDate>Mon, 10 Jun 2024 00:00:00 -0000</lastBuildDate><item><title>Mobile County Health Department (USA) autour du 08 juin 2024.</title><link>https://www.al.com/news/2024/06/mobile-county-health-department-investigating-possible-cyber-attack.html</link><description>Le département de la santé du comté de Mobile a fermé son réseau informatique après avoir détecté une activité suspecte, ce qui suggère une possible cyberattaque. Les responsables travaillent avec des consultants en sécurité informatique pour déterminer l'ampleur de l'incident et ont notifié les autorités compétentes. Les services du département de la santé devraient être disponibles lundi, avec quelques modifications éventuelles.</description><pubDate>Mon, 10 Jun 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>SchoolHandle (MLT) autour du 31 mai 2024.</title><link>https://timesofmalta.com/article/online-school-system-suffers-cyberattack.1093704</link><description>Le système de gestion scolaire en ligne SchoolHandle, utilisé par des écoles privées et catholiques, a été victime d'une cyberattaque le 31 mai. Une enquête judiciaire et une investigation policière sont en cours, et les clients potentiels affectés ont été notifiés. Les écoles ont demandé à leurs utilisateurs de changer leurs mots de passe en tant que mesure de précaution.</description><pubDate>Mon, 10 Jun 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>KADOKAWA (JPN) autour du 08 juin 2024.</title><link>https://prtimes.jp/main/html/rd/p/000014844.000007006.html</link><description>Le groupe japonais KADOKAWA a subi une cyberattaque qui a rendu inaccessibles plusieurs de ses sites web, notamment le site officiel et les plateformes de services en ligne Nico Nico et Ebten. L'attaque a été découverte le 8 juin et les enquêtes sont en cours pour déterminer l'ampleur de l'incident et si des informations ont été compromises. Le groupe travaille avec des experts externes et les autorités pour résoudre l'incident et protéger ses systèmes.</description><pubDate>Mon, 10 Jun 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Panorama Eyecare (USA) autour du 03 juin 2023.</title><link>https://therecord.media/data-breach-eye-care-company-cyberattack</link><description>Une cyberattaque a touché la société Panorama Eyecare, qui fournit des services de gestion à des cliniques ophtalmologiques, exposant les informations de santé de près de 400 000 personnes. Les hackers ont accédé au réseau de l'entreprise entre le 22 mai et le 3 juin 2023, volant des données sensibles telles que des numéros de sécurité sociale et des informations financières. La cyberattaque avait été revendiquée le 11 juillet 2023 sur le site vitrine de la franchise LockBit 3.0</description><pubDate>Fri, 07 Jun 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>ASST Rhodense (ITA) autour du 06 juin 2024.</title><link>https://www.rainews.it/tgr/lombardia/articoli/2024/06/attacco-hacker-allasst-rhodense-sistemi-informatici-in-tilt-5fa93ac7-6ef1-4d95-b27f-0ab87db8a8ec.html</link><description>L'ASST Rhodense, un établissement de santé italien, a été victime d'une cyberattaque qui a mis hors service ses systèmes informatiques. Les hackers demandent une rançon en échange de la restauration des données. Les détails de l'attaque et de la rançon demandée ne sont pas précisés.</description><pubDate>Thu, 06 Jun 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Groupe IPM (BEL) autour du 04 juin 2024.</title><link>https://www.lesoir.be/592913/article/2024-06-05/des-medias-belges-victimes-dune-cyberattaque</link><description>Le groupe de médias IPM a été victime d'une cyberattaque, mais les détails de l'incident ne sont pas encore précisés. L'entreprise a confirmé l'attaque et a déclaré qu'elle enquêtait sur l'incident. Les conséquences de la cyberattaque sur les activités du groupe et les données des utilisateurs ne sont pas encore claires.</description><pubDate>Wed, 05 Jun 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>St. Helena (USA) autour du 13 mai 2024.</title><link>https://www.pressdemocrat.com/article/north-bay/cyberattack-virus-st-helena-napa-valley/</link><description>La ville de St. Helena a été victime d'une cyberattaque qui a affecté ses ordinateurs et serveurs, obligeant à limiter les services publics. Les experts en cybersécurité enquêtent sur l'incident et tentent de déterminer ce que les hackers ont pu accéder. Les services de la ville, tels que la bibliothèque et les paiements de factures d'eau, sont perturbés, mais les services de police, de pompiers et de traitement des eaux usées fonctionnent normalement.</description><pubDate>Tue, 04 Jun 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Rigney Dolphin (IRL) autour du 28 mai 2024.</title><link>https://www.wlrfm.com/news/waterford-based-call-centre-under-cyber-attack-362537</link><description>Un centre d'appel basé à Waterford, Rigney Dolphin, a été victime d'une cyberattaque, ce qui a entraîné des restrictions sur les services, notamment pour la ligne d'assistance médicale de l'HSE. L'HSE a déclaré que ses systèmes, données et données de patients n'ont pas été impactés par l'attaque. Les services de ligne d'assistance devraient reprendre leur fonctionnement normal dans les jours suivants.</description><pubDate>Tue, 04 Jun 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Synnovis (GBR) autour du 04 juin 2024.</title><link>https://www.hsj.co.uk/quality-and-performance/exclusive-cyber-attack-strikes-multiple-hospitals/7037260.article</link><description>Deux hôpitaux londoniens, Guy’s and St Thomas’ et Kings College, ont déclaré un incident critique après une importante panne informatique, probablement due à une cyberattaque. La chirurgie de transplantation au Royal Brompton et Harefield a été annulée, et les hôpitaux voisins prennent en charge des patients supplémentaires. L'incident affecte les services de Synnovis, du groupe Synlab, perturbant notamment les laboratoires de pathologie et les transfusions sanguines, ce qui a conduit à l'annulation ou à la redirection de certaines activités.</description><pubDate>Tue, 04 Jun 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Vietnam Post Corporation (Vietnam Post) (VNM) autour du 04 juin 2024.</title><link>https://en.vietnamplus.vn/ransomware-attack-hits-vietnam-post-post288028.vnp</link><description>La société Vietnam Post a été victime d'une attaque par ransomware le 4 juin à 3h10, ce qui a perturbé les services postaux et de livraison. L'attaque a eu un impact direct sur les opérations de l'entreprise. Les détails sur l'ampleur de l'attaque et les mesures de réponse ne sont pas encore disponibles.</description><pubDate>Tue, 04 Jun 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Northern Minerals (AUS) autour du 30 mars 2024.</title><link>https://www.cyberdaily.au/security/10662-exclusive-aussie-rare-earth-metals-producer-northern-minerals-confirms-ransomware-attack</link><description>La société australienne Northern Minerals, productrice de métaux de terres rares, a confirmé avoir été victime d'une cyberattaque par le groupe de ransomware Bian Lian, qui a volé plus d'un téraoctet de données, notamment des informations opérationnelles, stratégiques et financières, ainsi que des données personnelles d'employés. Les données volées ont été partiellement publiées sur le darknet. L'entreprise a notifié l'Australian Cyber Security Centre et l'Office of the Australian Information Commissioner, et a engagé des spécialistes pour gérer la situation.</description><pubDate>Tue, 04 Jun 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Institut technologique de Sonora (Itson) (MEX) autour du 02 juin 2024.</title><link>https://diariodelyaqui.mx/ciudadobregon/itson-sufre-ciberataque-en-cajeme-plantan-virus-cibernetico-en-el-campus-centro/84832</link><description>L'Institut technologique de Sonora (Itson) a été victime d'une cyberattaque, où un virus a été planté sur le campus central, affectant les serveurs et les connexions Wi-Fi de l'université. Les équipes d'informatique ont travaillé pour identifier et résoudre le problème, tandis que des systèmes de communication alternatifs ont été mis en place pour permettre la poursuite des activités académiques et administratives. Les cours ont continué normalement, sans interruption, malgré les perturbations causées par l'attaque.</description><pubDate>Mon, 03 Jun 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>The Billericay School (GBR) autour du 27 mai 2024.</title><link>https://www.bbc.com/news/articles/cl44877v7xxo</link><description>L'école de Billericay, dans l'Essex, a déclaré une "situation critique" après avoir été ciblée par une cyberattaque pendant les vacances de demi-trimestre. Les systèmes de l'école ont été compromis malgré la présence de pare-feu et de sécurité anti-malware standard de l'industrie. L'école sera fermée pour certains élèves le lundi pour permettre au personnel de se préparer à donner des cours sans accès à leurs ressources habituelles.</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Boyertown Area School District (USA) autour du 29 mai 2024.</title><link>https://6abc.com/post/boyertown-area-school-district-cancels-2-days-classes/14888892/</link><description>Le district scolaire de Boyertown Area, dans les comtés de Berks et Montgomery en Pennsylvanie, a annulé les deux derniers jours de classe en raison de problèmes techniques avec ses serveurs de réseau, affectant les systèmes de chauffage et de climatisation, ainsi que les systèmes de téléphone et d'interphone. Les bâtiments du district seront fermés jeudi et vendredi, mais la cérémonie de remise des diplômes aura lieu comme prévu. Les élèves et les familles sont invités à suivre les instructions données par le district pour résoudre les problèmes techniques.</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Newfoundland Broadcasting Company Limited (NBCL) (CAN) autour du 30 mai 2024.</title><link>https://ntv.ca/newfoundland-broadcasting-co-victim-of-cyberattack/</link><description>La Newfoundland Broadcasting Company Limited, propriétaire de NTV et OZFM, a été victime d'une cyberattaque récente. L'incident n'a pas affecté les opérations de diffusion de NTV et OZFM, mais a entraîné un accès non autorisé à certaines informations dans l'environnement système. L'entreprise travaille avec des experts en cybersécurité pour comprendre comment les informations ont été obtenues et pour atténuer tout impact potentiel sur les employés et les parties prenantes.</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Guardian Childcare (AUS) autour du 28 mai 2024.</title><link>https://www.9news.com.au/national/guardian-childcare-victoria-suffers-cyber-attack-affecting-thousands-of-families/cdf9d285-4ece-413c-8f43-8413f6ff1825</link><description>Le fournisseur de services de garde d'enfants Guardian Childcare, le plus grand de Victoria, a été ciblé par une cyberattaque. L'entreprise a confirmé que des données confidentielles avaient été compromises, mais elle n'a pas précisé quel type d'informations avait été volé. Les enquêtes sont en cours pour déterminer l'ampleur de la violation de la sécurité.</description><pubDate>Thu, 30 May 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Smith &amp; Caughey's (NZL) autour du 28 mai 2024.</title><link>https://www.nzherald.co.nz/nz/smith-caugheys-set-to-close-department-store-falls-victim-to-cyber-attack-on-day-of-proposal-to-close-for-good/G25KF73IOFCX5C7CV32RS3LEPE/</link><description>Le grand magasin Smith &amp; Caughey's d'Auckland a été victime d'une cyberattaque, qui a affecté ses systèmes informatiques internes, le même jour où il a annoncé sa fermeture prévue en 2025. L'attaque a entraîné la perte d'accès à ses systèmes de serveur et de vente au détail, qui sont maintenant "crypto-verrouillés". Le président de Smith &amp; Caughey's, Tony Caughey, a décrit l'incident comme un "défi sans précédent" pour l'entreprise.</description><pubDate>Wed, 29 May 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Kantonsschule Frauenfeld (CHE) autour du 28 mai 2024.</title><link>https://www.tagblatt.ch/ostschweiz/frauenfeld/cyberkriminalitaet-ploetzlich-ging-gar-nichts-mehr-kurz-vor-den-abschlusspruefungen-kommt-es-zu-einem-cyberangriff-auf-die-kantonsschule-frauenfeld-ld.2625144</link><description>La Kantonsschule Frauenfeld a été victime d'une cyberattaque, entraînant la perte d'accès à Internet et aux systèmes internes. Les élèves, dont les examens de fin d'études approchent, ne peuvent plus accéder au matériel de cours stocké sur les systèmes de l'école. La directrice de l'école a confirmé que l'institution a été ciblée par une attaque informatique.</description><pubDate>Wed, 29 May 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Cenans (FRA) autour du 15 avril 2024.</title><link>https://www.linkedin.com/posts/asso-declic_attaques-cybers%C3%A9curit%C3%A9-aupr%C3%A8s-dorganismes-activity-7189253897910149120-m8_j/</link><description>La mairie a été victime d'un cryptovirus, selon l'association Déclic.</description><pubDate>Wed, 29 May 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Uniprévoyance (FRA) autour du 28 mai 2024.</title><link>https://nanao.cybtex.fr/@minus/112523568369091981</link><description>Uniprévoyance se dit victime d’une attaque informatique qui l'a obligé à mettre à l’arrêt l’ensemble de ses outils. Ses équipes, assistées d’experts, travaillent à identifier les dommages et rétablir la situation dans les meilleurs délais.</description><pubDate>Wed, 29 May 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item></channel></rss>