<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Cyberattaques | Casualtek</title><link>https://raw.githubusercontent.com/Casualtek/Cyberwatch/main/cyberattaques.xml</link><description>Flux RSS de suivi, en Français, des cyberattaques rapportées dans la presse internationale. Maintenu par Valéry Rieß-Marchive (LeMagIT).</description><language>fr</language><lastBuildDate>Thu, 10 Apr 2025 00:00:00 -0000</lastBuildDate><item><title>Visionary Holdings Inc. (CAN) autour du 08 avril 2025.</title><link>https://visiongroup.investorroom.com/2025-04-09-Important-Notice-Regarding-the-Upgrade-of-Visionary-Holdings-Inc-s-Website-and-Email-System</link><description>À la suite d'une cyberattaque, le site officiel www.visiongroupca.com et les adresses email en @farvision.ca ont été compromis, entraînant une panne complète des systèmes et des risques potentiels pour la sécurité des données. L'entreprise a donc décidé de désactiver définitivement ces canaux et de les remplacer par un nouveau site officiel, www.visionary.holdings, et des emails en @visionary.holdings. Elle invite ses partenaires à mettre à jour leurs informations de contact et à vérifier les échanges via ces nouveaux canaux.</description><pubDate>Thu, 10 Apr 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Oregon Department of Environmental Quality (DEQ) (USA) autour du 10 avril 2025.</title><link>https://www.kptv.com/2025/04/10/cyberattack-shuts-down-oregon-deq-systems-testing-through-friday-agency-says/</link><description>Le département de la qualité de l'environnement de l'Oregon (DEQ) a été victime d'une cyberattaque mercredi, ce qui a entraîné la fermeture de ses systèmes informatiques jusqu'à la fin de la semaine. Les stations d'inspection des véhicules seront fermées jusqu'à vendredi, mais le système de gestion des données environnementales en ligne n'a pas été touché. L'enquête est en cours pour déterminer l'origine et les motivations de l'attaque, qui ne semble pas être une attaque de rançon pour l'instant.</description><pubDate>Thu, 10 Apr 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Smyk (POL) autour du 17 mars 2025.</title><link>https://evrimagaci.org/tpg/smyk-confirms-data-breach-following-ransomware-attack-317538</link><description>La chaîne de magasins polonaise Smyk a confirmé une violation de données suite à une attaque par ransomware sur ses systèmes informatiques, affectant des employés, des contractants et des clients. L'incident a entraîné le vol de données sensibles, notamment des informations personnelles et des fichiers liés à la production de vêtements. Smyk a pris des mesures pour limiter l'impact de la violation et a notifié les autorités compétentes, soulignant l'importance de la cybersécurité dans le secteur du commerce électronique.</description><pubDate>Thu, 10 Apr 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Sensata Technologies (USA) autour du 07 avril 2025.</title><link>https://therecord.media/sensata-technologies-ransomware-attack</link><description>La société Sensata Technologies, un fabricant de technologies industrielles basé au Massachusetts, a été victime d'une attaque par ransomware qui a perturbé ses systèmes et a forcé la mise hors ligne de son réseau. L'incident, qui a commencé dimanche, a temporairement impacté les opérations de l'entreprise, notamment la production et la livraison. Les experts en cybersécurité aident à la récupération et tentent d'identifier les fichiers volés pour notifier les personnes concernées.</description><pubDate>Thu, 10 Apr 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>LaTouche Pediatrics (USA) autour du 21 mars 2025.</title><link></link><description>Bien qu'aucune attaque contre LaTouche Pediatrics n'ait encore été revendiquée, des données attribuées à cet organisme médical sont présentes sur les serveurs FTP de divulgation de données de l'enseigne de rançongiciel Qilin. Divers éléments figurant dans les noms de fichiers confortent l'attributuon. Les dates figurant dans les noms des fichiers suggèrent que l'exfiltration de données s'est achevée autour du 20 mars 2025.</description><pubDate>Thu, 10 Apr 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Groupe Althays (FRA) autour du 14 octobre 2024.</title><link>https://www.youtube.com/watch?v=kKCuMfUPtY8</link><description>En octobre 2024, le Groupe Althays a été victime d’une cyberattaque par ransomware, déclenchant immédiatement l’activation d’une cellule de crise avec le soutien de Stoïk. L’entreprise a mené une communication transparente, sécurisé ses infrastructures, restauré les systèmes client par client, et refusé de payer la rançon. Malgré des protections en place, l’attaque a touché 50 clients et a nécessité jusqu’à quatre semaines pour un retour à la normale.</description><pubDate>Thu, 10 Apr 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Bureau du défenseur public fédéral de l'Arizona (USA) autour du 02 avril 2025.</title><link>https://kjzz.com/news/local/cyberattack-delays-death-row-inmates-competency-briefing</link><description>Une cyberattaque par ransomware a frappé le bureau du défenseur public fédéral de l'Arizona, entraînant la perte d'accès aux fichiers de l'affaire de Ralph Menzies, condamné à mort. La défense a demandé et obtenu un délai pour déposer un mémoire sur la compétence mentale de Menzies, initialement prévu pour le 18 avril. L'audience a été reportée au 7 mai en raison de la cyberattaque.</description><pubDate>Wed, 09 Apr 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>MRC de Maskinongé (CAN) autour du 29 mars 2025.</title><link>https://www.lenouvelliste.ca/actualites/actualites-locales/2025/04/08/cyberattaque-saint-justin-reporte-sa-seance-du-conseil-7LEI7F6MP5DL7EIZ7XK5PTULLU/</link><description>La MRC de Maskinongé a été victime d'une cyberattaque qui a paralysé son système informatique, affectant les municipalités de Saint-Justin, Saint-Léon-le-Grand et Saint-Sévère. Les données des municipalités sont stockées sur les serveurs centraux de la MRC et aucune donnée n'a été perdue, mais les systèmes informatiques sont toujours hors ligne. Une enquête est en cours pour déterminer les causes de l'attaque et la Sûreté du Québec est impliquée dans l'enquête.</description><pubDate>Wed, 09 Apr 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Fall River Public Schools (USA) autour du 06 avril 2025.</title><link>https://www.govtech.com/education/k-12/fall-river-public-schools-mass-hit-by-cyber-attack</link><description>Le district scolaire de Fall River, dans le Massachusetts, a été victime d'une cyberattaque qui a permis à un tiers non autorisé d'accéder à certaines parties de son réseau interne. Les enquêteurs n'ont pas trouvé de preuve que des données personnelles d'élèves ou de membres du personnel aient été consultées ou compromises, mais une enquête approfondie est en cours. Le district a déjà commencé à renforcer sa sécurité pour éviter de nouvelles attaques.</description><pubDate>Wed, 09 Apr 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Medway Community Healthcare (MCH) (GBR) autour du 02 décembre 2024.</title><link>https://www.kentlive.news/news/kent-news/kent-healthcare-provider-suffered-cyber-10088567</link><description>Le fournisseur de soins de santé Medway Community Healthcare (MCH) a été victime d'une cyberattaque en décembre 2024, mais a réussi à empêcher les hackers d'accéder à des données sensibles. Cependant, l'attaque a entraîné des perturbations importantes des services, notamment pour les patients qui devaient subir des tests à domicile pour des problèmes cardiaques. Cinq mois plus tard, la plupart des problèmes ont été résolus, mais quelques retards persistent, notamment pour la numérisation de documents papier et les moniteurs cardiaques à domicile.</description><pubDate>Tue, 08 Apr 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Optimax Technology (TWN) autour du 05 avril 2025.</title><link>https://emops.twse.com.tw/server-java/t05sr01_1_e?&amp;isNew=Y&amp;seq_no=1&amp;spoke_time=153314&amp;spoke_date=20250407&amp;co_id=3051</link><description>Une cyberattaque a frappé la société le 7 avril 2025, mais les mécanismes de défense ont été activés pour minimiser les risques. Aucune fuite de données personnelles ou internes n'a été détectée et les opérations de l'entreprise n'ont pas été significativement impactées. La société continue d'améliorer la sécurité de son réseau et de son infrastructure d'information pour prévenir de futures attaques. L'attaque a été revendiquée le 5 avril sous la bannière de Qilin par "Devman".</description><pubDate>Tue, 08 Apr 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Bosshard-Farben (CHE) autour du 26 mars 2025.</title><link>https://www.inside-it.ch/cyberangriff-trifft-bosshard-farben-20250403</link><description>L'entreprise suisse Bosshard-Farben a été victime d'une cyberattaque le 26 mars, lors de laquelle des accès à des serveurs et des données ont été chiffrés. Les auteurs de l'attaque, identifiés comme la bande de ransomware Cloak, ont publié des documents volés sur le darknet après que l'entreprise a refusé de payer la rançon. Bosshard-Farben a informé les autorités compétentes et a repris ses activités sur une nouvelle plateforme le 1er avril.</description><pubDate>Mon, 07 Apr 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Toppan Next Tech (TNT) (SGP) autour du 06 avril 2025.</title><link>https://www.zaobao.com.sg/realtime/singapore/story20250407-6133253</link><description>Une cyberattaque par logiciel de rançon a frappé l'imprimeur Toppan Next Tech, exposant les informations de clients de la banque DBS et de la banque de Chine à Singapour. Environ 8 200 clients ont été affectés, avec des informations de factures et de lettres qui ont pu être compromises. Cependant, les informations de connexion, les mots de passe et les données sensibles des clients n'ont pas été touchées.</description><pubDate>Mon, 07 Apr 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Hofmann Fördertechnik (DEU) autour du 29 mars 2025.</title><link>https://www.csoonline.com/article/3955838/hackerangriff-auf-hofmann-fordertechnik.html</link><description>La société allemande Hofmann Fördertechnik, spécialisée dans les systèmes de manutention, a été victime d'une cyberattaque fin mars, entraînant un arrêt complet de ses systèmes IT. Les pirates ont pu accéder aux serveurs de l'entreprise et ont volé environ 1,7 To de données, mais il n'est pas encore clair quel type de données a été compromis. L'entreprise a pris des mesures pour éviter d'autres attaques et travaille à restaurer la sécurité de ses systèmes.</description><pubDate>Mon, 07 Apr 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Centre hospitalier Stell (FRA) autour du 31 mars 2025.</title><link>https://www.zataz.com/apres-la-cyberattaque-lhopital-stell-sorganise-et-resiste/</link><description>Le Centre hospitalier Stell à Rueil-Malmaison a été victime d'une cyberattaque massive le 31 mars, paralysant ses systèmes informatiques et forçant les équipes à revenir à des méthodes de travail analogiques. Les autorités sanitaires et les équipes techniques travaillent pour remettre en état les services, mais la qualité des soins est compromise en l'absence d'outils numériques. La cyberattaque a mis en évidence les faiblesses de la cybersécurité dans les établissements de santé français, qui sont devenus des cibles privilégiées pour les cybercriminels.</description><pubDate>Mon, 07 Apr 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Te Whatu Ora Health New Zealand (NZL) autour du 15 octobre 2024.</title><link>https://www.healthcareitnews.com/news/anz/te-whatu-ora-reveals-it-breach-central-region</link><description>Te Whatu Ora, l'organisme de santé néo-zélandais, a révélé une violation de la sécurité de son système d'information dans la région centrale, où un hacker a accédé et téléchargé des informations sensibles sur le personnel et les patients en octobre dernier. Les données compromises incluent des évaluations médicales et des correspondances liées à la santé, couvrant les années 2020 et 2024. L'enquête est en cours, avec la participation de la Commission de la vie privée et de la police néo-zélandaise, qui prévoit déposer des charges criminelles contre le hacker suspecté.</description><pubDate>Mon, 07 Apr 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Laborers' International Union of North America Local 1184 (LiUNA) (USA) autour du 17 novembre 2024.</title><link>https://www.jdsupra.com/legalnews/liuna-announces-data-breach-following-9031973/</link><description>Le Laborers' International Union of North America Local 1184 (LiUNA) a annoncé une violation de données suite à une attaque par ransomware en novembre 2024, qui a permis à une partie non autorisée d'accéder à des informations sensibles de ses membres et employés. Les données compromises incluent des noms, des numéros de sécurité sociale, des adresses et des informations de travail. LiUNA a envoyé des lettres de notification de violation de données à tous les individus affectés par l'incident.</description><pubDate>Sat, 05 Apr 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Niles (USA) autour du 10 juin 2024.</title><link>https://www.journal-topics.com/articles/niles-enters-phase-3-resiliency-from-ransomware-cyberattack/</link><description>La ville de Niles est entrée dans la troisième phase de sa réponse à une cyberattaque par ransomware survenue le 10 juin 2024, qui vise à renforcer ses systèmes pour éviter de nouvelles attaques et garantir une récupération rapide des données en cas d'incident. Cette phase, appelée "resiliency", devrait être achevée dans les 90 à 120 jours et coûtera 786 200 dollars. Les responsables de la ville ont choisi l'option qui leur permet de conserver le contrôle de leurs données et qui offre un temps de récupération de 12 à 72 heures.</description><pubDate>Sat, 05 Apr 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Delcourt (FRA) autour du 22 mars 2025.</title><link>https://actualitte.com/article/123036/technologie/cyberattaque-chez-delcourt-des-donnees-personnelles-potentiellement-exposees</link><description>Delcourt, une maison d'édition, a été victime d'une cyberattaque par le groupe Hunters International, qui a pu exfiltrer des données personnelles sensibles avant de chiffrer les systèmes. Les données potentiellement exposées incluent des noms, dates de naissance, numéros de sécurité sociale, adresses et numéros de téléphone. Delcourt a lancé une enquête et avertit ses clients de la possibilité de tentatives d'hameçonnage ou d'usurpation d'identité.</description><pubDate>Sat, 05 Apr 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>LM Bram Controle (FRA) autour du 21 mars 2025.</title><link>https://www.facebook.com/lmbramcontrole/posts/pfbid05rD7uN1k6g1MHEdzT1U5URgwF1taQYgiTD9g9ao1uu3m8qFrwq8EE1cvS7om8YwQl</link><description>Une cyberattaque a effacé tous les rendez-vous du planning. La prise de rendez-vous en ligne est temporairement indisponible et doit se faire uniquement par téléphone. Les personnes ayant un rendez-vous sont invitées à contacter l’établissement pour le reprogrammer.</description><pubDate>Fri, 04 Apr 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item></channel></rss>