<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Cyberattaques | Casualtek</title><link>https://raw.githubusercontent.com/Casualtek/Cyberwatch/main/cyberattaques.xml</link><description>Flux RSS de suivi, en Français, des cyberattaques rapportées dans la presse internationale. Maintenu par Valéry Rieß-Marchive (LeMagIT).</description><language>fr</language><lastBuildDate>Wed, 02 Jul 2025 00:00:00 -0000</lastBuildDate><item><title>Hero España (ESP) autour du 30 juin 2025.</title><link>https://www.democrata.es/economia/ataque-cibernetico-impacta-planta-hero-alcantarilla-murcia/</link><description>Hero España a subi à une attaque informatique, ce qui a provoqué une perturbation temporaire dans ses opérations en Espagne. L'entreprise a pris des mesures immédiates pour prévenir la propagation de l'attaque et protéger les données. Les opérations de production et de logistique ont été temporairement restreintes, mais des plans de contingence ont été mis en place pour minimiser l'impact sur les clients et les collaborateurs.</description><pubDate>Wed, 02 Jul 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Prefeitura de Dourados (BRA) autour du 30 juin 2025.</title><link>https://securityleaders.com.br/incidente-cibernetico-tira-do-ar-portal-da-prefeitura-de-dourados-ms/</link><description>Le site officiel de la Prefeitura de Dourados a été victime d'une attaque de hackers, empêchant l'accès des citoyens à certains services en ligne. Les ingénieurs et techniciens travaillent pour évaluer les dégâts et rétablir la connexion. La préfecture assure que les citoyens ne subiront aucun préjudice et que les délais pour les documents et les informations seront prolongés.</description><pubDate>Wed, 02 Jul 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Barhite &amp; Holzinger, Inc. (USA) autour du 22 janvier 2025.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/22d56501-6c50-4a7a-8eb4-4f00ca8d875c.html</link><description>Unauthorized access to Barhite &amp; Holzinger, Inc.'s network occurred between January 21, 2025, and January 22, 2025, resulting in the viewing and obtaining of files containing personal information. The affected information included names, Social Security numbers, driver's license numbers, and/or financial account numbers. The attack has been claimed under the Akira ransomware brand, on Feb. 21st, 2025.</description><pubDate>Wed, 02 Jul 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Idealab (USA) autour du 07 octobre 2024.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/379c369a-8e7d-432d-82b0-4b6696d7982f.html</link><description>Idealab suffered a data security incident involving the unauthorized acquisition of personal information, which was discovered on October 7, 2024. The incident occurred when an unknown actor accessed certain data without authorization on or about October 4, 2024. Idealab confirmed the scope of the impact on June 26, 2025. The attack has been claimed under the Hunters International ransomware brand on Oct. 22nd, 2024.</description><pubDate>Wed, 02 Jul 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Banco Nacional de Crédito (VEN) autour du 01 juillet 2025.</title><link>https://x.com/_venarix_/status/1940206009487864119</link><description>Selon des sources anonymes, un affidé Qilin a conduit une cyberattaque contre la banque BNC, demandant 8 millions de dollars de rançon.</description><pubDate>Wed, 02 Jul 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Qantas (AUS) autour du 30 juin 2025.</title><link>https://www.qantasnewsroom.com.au/media-releases/qantas-cyber-incident/</link><description>Qantas a confirmé avoir subi une cyberattaque visant un centre de contact, exposant potentiellement les données personnelles de plusieurs millions de clients. Bien que le système compromis ait été rapidement isolé et que les systèmes principaux de Qantas restent sécurisés, des informations telles que noms, emails, numéros de téléphone, dates de naissance et numéros de fidélité ont pu être consultées. L’entreprise collabore avec les autorités australiennes, renforce sa sécurité, informe les clients concernés et présente ses excuses.</description><pubDate>Wed, 02 Jul 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Daystar Television Network (USA) autour du 05 juin 2024.</title><link>https://ago.vermont.gov/document/2025-06-27-word-god-fellowship-dba-daystar-television-network-data-breach-notice-consumers</link><description>Daystar Television Network suffered a cybersecurity incident involving unauthorized access to their network environment, resulting in potential exposure of personal information. The cyberattack was claimed under the brand Cactus.</description><pubDate>Tue, 01 Jul 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Southwood Financial LLC (USA) autour du 25 mars 2025.</title><link>https://ago.vermont.gov/document/2025-06-27-southwood-financial-data-breach-notice-consumers</link><description>Southwood Financial LLC experienced a data security incident involving unauthorized access to personal information, including names, Social Security numbers, and addresses. The incident was discovered on March 25, 2025, and affected files were reviewed on May 29, 2025. The company is offering credit monitoring services to affected individuals.</description><pubDate>Tue, 01 Jul 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Robert H Clarkson Insurance Agency LLC (USA) autour du 20 novembre 2024.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/77e87480-cc8c-49e1-b16a-39a22b1dbcc6.html</link><description>Robert H. Clarkson Insurance Agency LLC experienced a cybersecurity incident on November 20, 2024, resulting in unauthorized access to their network. The incident may have involved files containing personal information, including full names. The agency is offering complimentary credit monitoring services to affected individuals.</description><pubDate>Tue, 01 Jul 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>AIS InfoSource (USA) autour du 17 février 2025.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/8319b85b-9339-46a0-a681-6e282414d676.html</link><description>AIS InfoSource LP suffered a data breach where an unauthorized actor gained access to its environment and took certain information from two employee systems. The breach occurred between February 16, 2025, and February 21, 2025. AIS has offered credit monitoring services to affected individuals.</description><pubDate>Tue, 01 Jul 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Riverdale Country School, Inc. (USA) autour du 05 février 2025.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/d254fe62-1a28-4e77-8a3f-d49e76d3e54d.html</link><description>Riverdale Country School, Inc. experienced a sophisticated cyber-attack that may have accessed or taken certain information on February 6, 2025. The information that could have been subject to unauthorized access includes name and Social Security number. The cyberattack was claimed by Qilin on February 21st.</description><pubDate>Tue, 01 Jul 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Berkot's Super Foods (USA) autour du 01 décembre 2024.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/84264b1a-c62b-4721-b403-a2cf463613bf.html</link><description>Berkot's Super Foods experienced a data security incident that may have affected customers' personal information, including names and potentially affected regulated data sets. The incident occurred on November 22, 2024, and was discovered on December 1, 2024. The company is offering complimentary credit monitoring and identity protection services to affected customers.</description><pubDate>Tue, 01 Jul 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Pembroke Regional Hospital (CAN) autour du 25 juin 2025.</title><link>https://www.pembrokeobserver.com/news/pembroke-regional-hospital-experiencing-service-delays-some-cancellations-after-cybersecurity-incident</link><description>Le Pembroke Regional Hospital est actuellement victime d'une incident de cybersécurité, ce qui a entraîné des retards et des annulations de services. L'hôpital a déclenché son plan de réponse aux incidents et a déployé des contre-mesures pour prévenir tout accès non autorisé à son réseau. Les patients concernés sont contactés directement pour les changements d'appointments. (via eCrime.ch)</description><pubDate>Tue, 01 Jul 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>MBC (USA) autour du 28 juin 2025.</title><link>https://z93country.com/archives/480262/local-news/</link><description>La banque MBC a été victime d'une attaque cybernétique, ce qui a entraîné une restriction d'accès à ses services en ligne et à ses distributeurs automatiques. Les clients peuvent demander un remboursement des frais occasionnés. La banque travaille à restaurer ces services.</description><pubDate>Tue, 01 Jul 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Texas Centers for Infectious Disease Associates (TCIDA) (USA) autour du 19 juillet 2024.</title><link>https://databreaches.net/2025/06/28/texas-centers-for-infectious-disease-associates-notifies-individuals-of-data-breach-in-2024/</link><description>Le Texas Centers for Infectious Disease Associates (TCIDA) a été victime d'une attaque informatique en juillet 2024, lors de laquelle des données personnelles et médicales de patients ont été compromises. Les types d'informations personnelles impliquées comprenaient les noms, les numéros de sécurité sociale et les informations médicales. Le nombre de patients affectés n'a pas été divulgué par le TCIDA.</description><pubDate>Sun, 29 Jun 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Horizon Healthcare RCM (USA) autour du 27 décembre 2024.</title><link>https://databreaches.net/2025/06/29/horizon-healthcare-rcm-discloses-ransomware-attack-in-december/</link><description>Horizon Healthcare RCM a subi une attaque de ransomware entre le 25 et le 27 décembre, entraînant la fuite de données sensibles, notamment des informations d'assurance maladie et des numéros de sécurité sociale. L'entreprise a payé la rançon pour que les données soient supprimées, mais il est impossible de savoir si les pirates ont conservé des copies. Les patients sont invités à surveiller leurs comptes et à prendre des mesures pour protéger leurs informations personnelles.</description><pubDate>Sun, 29 Jun 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Richard Lander School (GBR) autour du 26 juin 2025.</title><link>https://www.bbc.com/news/articles/clyz81k05l8o</link><description>Le Richard Lander School à Truro sera fermé pendant deux jours en raison d'une incident cybernétique qui a affecté ses systèmes informatiques. L'école a indiqué qu'il n'y a actuellement aucune preuve que des données personnelles ont été compromises. Une enquête est en cours et l'école travaillera avec le conseil municipal de Truro pour résoudre le problème.</description><pubDate>Sun, 29 Jun 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Whittaker &amp; Company (USA) autour du 13 mars 2025.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/c4fde829-ac61-4480-b347-198491dc9d5f.html</link><description>Whittaker &amp; Company experienced a security incident involving unauthorized access to its computer network, resulting in the theft of personal information. The breach occurred between February 28, 2025, and March 13, 2025. The attack was claimed by Spacebears on March 20th.</description><pubDate>Sat, 28 Jun 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Keystone Pacific Property Management (USA) autour du 10 février 2025.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/5a52debd-5859-4b27-9c4b-9997630b7e25.html</link><description>Keystone Pacific Property Management suffered a cybersecurity incident between February 7, 2025, and February 10, 2025, resulting in unauthorized access to personal information. The incident was discovered on February 10, 2025. Keystone is offering complimentary credit monitoring and identity theft protection services to affected individuals.</description><pubDate>Sat, 28 Jun 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Union County, Pennsylvania (USA) autour du 13 mars 2025.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/76dc46b7-9128-4c40-bb72-ce149b55d05c.html</link><description>Union County, Pennsylvania suffered a ransomware attack on March 13, 2025, which resulted in unauthorized access to personal information.</description><pubDate>Sat, 28 Jun 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item></channel></rss>