<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Cyberattaques | Casualtek</title><link>https://raw.githubusercontent.com/Casualtek/Cyberwatch/main/cyberattaques.xml</link><description>Flux RSS de suivi, en Français, des cyberattaques rapportées dans la presse internationale. Maintenu par Valéry Rieß-Marchive (LeMagIT).</description><language>fr</language><lastBuildDate>Wed, 16 Oct 2024 00:00:00 -0000</lastBuildDate><item><title>La mairie de Clairefontaine-en-Yvelines (FRA) autour du 14 octobre 2024.</title><link>https://station.illiwap.com/fr/public/78164/actu/la-mairie-de-clairefontaine-paralysee-par-une-cyberattaque</link><description>La mairie de Clairefontaine-en-Yvelines a été victime d'une cyberattaque sur son réseau informatique, obligeant à l'isoler d'internet pour sécurisation. Tous les services administratifs sont impactés, rendant impossible l'accueil du public, et la mairie restera fermée jusqu'à nouvel ordre. La société de maintenance informatique de la commune travaille à résoudre le problème.</description><pubDate>Wed, 16 Oct 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Tendam (ESP) autour du 05 septembre 2024.</title><link>https://www.surinenglish.com/spain/cortefiel-womensecret-springfield-data-theft-warning-20241012070807-nt.html</link><description>Le groupe textile espagnol Tendam, propriétaire des marques Cortefiel, Women'secret et Springfield, a informé ses clients d'une cyberattaque survenue le 5 septembre, qui a permis aux cybercriminels d'accéder à des données personnelles telles que les noms, adresses et numéros de téléphone. L'Organisation des consommateurs et des usagers (OCU) a condamné le retard de Tendam pour informer ses clients et leur a conseillé de prendre des précautions pour éviter les arnaques. L'OCU a également appelé à des sanctions pour les entreprises qui ne respectent pas les délais de notification en cas de violation de la sécurité des données.</description><pubDate>Tue, 15 Oct 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Funlab (AUS) autour du 20 septembre 2024.</title><link>https://www.cyberdaily.au/security/11234-exclusive-aussie-owner-of-strike-bowling-and-other-venues-confirms-ransomware-attack</link><description>La société australienne Funlab, propriétaire de Strike Bowling et d'autres lieux de divertissement, a confirmé avoir été victime d'une attaque par rançongiciel (ransomware) du groupe Lynx, qui a exfiltré des données sensibles, notamment des informations sur les employés. Selon Funlab, aucune donnée de client n'a été compromise, mais des informations sur un petit nombre d'employés actuels et anciens ont été accessibles. L'entreprise a engagé des experts pour enquêter sur l'incident et a informé les employés concernés.</description><pubDate>Tue, 15 Oct 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Calgary Public Library (CPL) (CAN) autour du 11 octobre 2024.</title><link>https://calgary.ctvnews.ca/calgary-public-library-locations-closing-due-to-cybersecurity-breach-1.7071908</link><description>La Calgary Public Library a fermé ses portes en raison d'une cyberattaque qui a compromis certains systèmes, obligeant la fermeture de toutes les bibliothèques physiques et la mise hors ligne de tous les serveurs et accès informatiques. L'incident a également affecté le festival Imaginairium, qui a dû changer de lieu pour certaines présentations. Les experts estiment que les bibliothèques sont des cibles fréquentes pour les cyberattaquants en raison de la grande quantité de données qu'elles détiennent et de leur sécurité informatique souvent faible.</description><pubDate>Tue, 15 Oct 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Johannesstift-Diakonie Berlin (DEU) autour du 13 octobre 2024.</title><link>https://www.rbb24.de/panorama/beitrag/2024/10/cyberangriff-johannesstift-diakonie.html</link><description>La Johannesstift-Diakonie de Berlin a été victime d'une cyberattaque dimanche, entraînant la mise hors service de la plupart de ses systèmes informatiques et la cryptation de tous ses serveurs. Les équipes d'urgence ont été déployées et les systèmes de secours ont été activés pour maintenir le fonctionnement des établissements de santé et des services sociaux. La police enquête sur l'incident, suspectant une tentative d'extorsion et de sabotage informatique.</description><pubDate>Tue, 15 Oct 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Cabot Financial (IRL) autour du 04 octobre 2024.</title><link>https://m.independent.ie/business/personal-finance/hackers-may-have-access-to-personal-details-of-thousands-of-customers-after-debt-collection-firm-attacked/a887917325.html</link><description>La société de recouvrement de dettes Cabot Financial a été victime d'une cyberattaque, ce qui pourrait donner accès aux hackers aux détails personnels de milliers de clients. L'entreprise a déclaré l'incident à la Commission de protection des données et au Centre national de sécurité informatique et travaille à minimiser les dommages pour les clients. Les détails de la brèche de sécurité sont encore flous, mais il est craint que les hackers aient accès à des informations sensibles telles que les noms, adresses, courriels et détails de paiement.</description><pubDate>Tue, 15 Oct 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Hubergroup (DEU) autour du 28 septembre 2024.</title><link>https://www.celleheute.de/post/cyberangriff-auf-hubergroup-regionale-it-systeme-beeintr%C3%A4chtigt</link><description>La société Hubergroup, un leader mondial dans la fabrication d'encres d'imprimerie, a été victime d'une cyberattaque. Le système SAP, l'internet et la production sont perturbés depuis près de deux semaines. Bien que les impacts spécifiques restent flous, l'entreprise a confirmé que ses systèmes de sécurité ont réagi rapidement, limitant ainsi les dommages à certains systèmes régionaux.</description><pubDate>Tue, 15 Oct 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Axis Health System (USA) autour du 07 octobre 2024.</title><link>https://therecord.media/cyberattack-targets-healthcare-nonprofit-colorado</link><description>Le système de santé non lucratif Axis Health System, qui gère 13 établissements de santé au Colorado, a été victime d'une cyberattaque, ce qui a entraîné la mise hors ligne de son portail de soins de santé pour les patients. Le groupe de ransomware Rhysida a revendiqué l'attaque et exige plus de 1,5 million de dollars pour déverrouiller les données. Par ailleurs, une étude de sécurité a révélé que plus de 14 000 appareils de santé sont exposés sur internet, ce qui augmente le risque d'accès non autorisé et d'exploitation.</description><pubDate>Fri, 11 Oct 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Agence pour la Modernisation Administrative (AMA) du Portugal (PRT) autour du 10 octobre 2024.</title><link>https://www.portugalresident.com/ransomware-attack-targets-agency-for-administrative-modernisation/</link><description>L'Agence pour la Modernisation Administrative (AMA) du Portugal a été victime d'une cyberattaque par ransomware, rendant son réseau informatique inaccessible au public. L'attaque a eu un impact significatif sur plusieurs services, notamment Authentication.Gov, Gov.ID et CERT.PT. L'AMA travaille avec les autorités nationales pour résoudre la situation et promet de communiquer tout développement relatif à la restauration des services normaux.</description><pubDate>Fri, 11 Oct 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Nevada Joint Union High School District (NJUHSD) (USA) autour du 08 octobre 2024.</title><link>https://www.theunion.com/news/ransom-demands-and-cyber-attack-affecting-internet-use-for-schools-across-nevada-county/article_fb8fa596-8760-11ef-aee7-0fa5a4834c01.html</link><description>Les enseignants du comté de Nevada ont dû rapidement adapter leur enseignement ces trois derniers jours suite à une cyberattaque qui a affecté plus de cinq districts scolaires. Par précaution, les services Internet ont été suspendus pour éviter la propagation de données infectées aux districts voisins. Le district enquête actuellement sur la compromission éventuelle de données sensibles par un tiers malveillant.</description><pubDate>Fri, 11 Oct 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>C.R. Laurence (CRL) (USA) autour du 01 octobre 2024.</title><link>https://www.usglassmag.com/cyberattack-hits-crl-services-restored/</link><description>La société C.R. Laurence (CRL) a été victime d'une cyberattaque par ransomware le 1er octobre 2024, qui a affecté certaines parties de son réseau et a entraîné l'indisponibilité de services tels que les commandes en ligne et les services de conception et d'estimation. Les opérations ont depuis été restaurées. L'enquête sur l'incident est toujours en cours.</description><pubDate>Fri, 11 Oct 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Guajará-Mirim (BRA) autour du 10 octobre 2024.</title><link>https://portalguajara.com/noticia/11243/prefeitura-de-guajara-mirim-sofre-ataque-cibernetico-resultando-no-sequestro-de-dados</link><description>La mairie de Guajará-Mirim au Brésil a été victime d'une cyberattaque qui a entraîné le vol de données. L'équipe technique de la mairie travaille actuellement pour récupérer le contrôle des systèmes et garantir la sécurité des informations. Les autorités locales ont promis de tenir la population informée de l'évolution de la situation et de la normalisation des services.</description><pubDate>Fri, 11 Oct 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Star Health Insurance (IND) autour du 20 septembre 2024.</title><link>https://www.livemint.com/companies/news/star-health-insurance-under-cyberattack-says-operations-unaffected-even-after-data-leak-11728489332453.html</link><description>Star Health Insurance a été victime d'une cyberattaque ciblée qui a entraîné un accès non autorisé à certaines données, mais l'entreprise affirme que ses opérations ne sont pas affectées. Une enquête menée par des experts en cybersécurité indépendants est en cours et l'entreprise travaille avec les autorités gouvernementales et réglementaires pour investiguer l'incident. La société a également saisi la Haute Cour de Madras pour obtenir une ordonnance interdisant l'accès aux informations compromises.</description><pubDate>Thu, 10 Oct 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>CreditRiskMonitor.com, Inc. (USA) autour du 19 juillet 2024.</title><link>https://www.sec.gov/Archives/edgar/data/315958/000114036124043034/ef20036707_8k.htm</link><description>La société CreditRiskMonitor.com, Inc. a détecté une cyberattaque le 19 juillet 2024, qui a permis à un acteur non autorisé d'accéder à des fichiers contenant des informations personnelles d'employés et de contractants indépendants. L'enquête a révélé que ces informations pourraient avoir été consultées ou copiées entre le 8 et le 17 juillet 2024. La société a offert des services de surveillance du crédit et de protection contre la fraude d'identité à ces personnes pendant 24 mois.</description><pubDate>Wed, 09 Oct 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Elbe-Heide (DEU) autour du 08 octobre 2024.</title><link>https://www.volksstimme.de/lokal/wolmirstedt/elbe-heide-verwaltung-vorerst-lahmgelegt-3929317</link><description>La communauté administrative d'Elbe-Heide a été victime d'une cyberattaque le 8 octobre, ce qui a nécessité l'arrêt de tous les systèmes pour prévenir d'éventuels dommages. Les processus numériques ont été suspendus, rendant les bureaux difficilement accessibles. Les experts travaillent à vérifier les systèmes pour les remettre en ligne de manière sécurisée, ce qui devrait être fait cette semaine.</description><pubDate>Tue, 08 Oct 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Pearl Cohen (ISR) autour du 15 septembre 2024.</title><link>https://www.calcalistech.com/ctechnews/article/hykaiomkyl</link><description>Le cabinet d'avocats israélien Pearl Cohen a été victime d'une cyberattaque, au cours de laquelle 1,2 téraoctet de données ont été volés par le groupe de hackers BianLian. Les hackers ont demandé une rançon, mais le cabinet a refusé de payer et a pu maintenir ses activités sans interruption. La firme a pris des mesures pour protéger les données de ses clients et enquête sur l'incident.</description><pubDate>Tue, 08 Oct 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Casio Computer Co. (JPN) autour du 05 octobre 2024.</title><link>https://cybersecuritynews.com/casio-suffers-major-cyber-attack/</link><description>La société japonaise Casio Computer Co. a confirmé une importante cyberattaque qui a permis à des parties non autorisées d'accéder à son réseau, entraînant une panne de système et des perturbations de services. L'entreprise a rapidement signalé l'incident aux autorités compétentes et a engagé des experts en cybersécurité pour mener une enquête approfondie. Casio a pris des mesures pour renforcer sa sécurité et protéger les données de ses clients, et s'est engagée à améliorer ses protocoles de sécurité pour éviter de telles incidents à l'avenir.</description><pubDate>Tue, 08 Oct 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Vermilion Parish School System (USA) autour du 07 octobre 2024.</title><link>https://www.theadvocate.com/acadiana/news/vermilion-parish-schools-hit-with-possible-cyberattack/article_994f2e24-84ea-11ef-a947-0b9e8cc1d106.html</link><description>Le système scolaire du parish de Vermilion a été victime d'une possible cyberattaque, obligeant les écoles à déconnecter leur réseau et à changer leurs numéros de téléphone pour ne recevoir que les appels d'urgence. Les écoles ont réussi à restaurer leurs lignes téléphoniques internet dans l'après-midi. Les autorités scolaires travaillent avec une équipe de Baton Rouge pour enquêter sur l'incident et prévenir d'éventuelles compromissions supplémentaires.</description><pubDate>Tue, 08 Oct 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>American Water Works (USA) autour du 03 octobre 2024.</title><link>https://www.sec.gov/Archives/edgar/data/1410636/000119312524233300/d869346d8k.htm</link><description>Le 3 octobre 2024, American Water Works a détecté une activité non autorisée dans ses réseaux informatiques, résultant d’un incident de cybersécurité. L’entreprise a immédiatement activé ses protocoles de réponse, mobilisé des experts tiers et informé les autorités. Actuellement, aucun impact sur ses installations d’eau ou d’eaux usées n’a été constaté, et l’entreprise ne prévoit pas d’effet significatif sur ses finances.</description><pubDate>Mon, 07 Oct 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Traffics GmbH (DEU) autour du 02 octobre 2024.</title><link>https://www.reisevor9.de/inside/traffics-systemlandschaft-mit-cyberangriff-konfrontiert</link><description>La société Traffics, spécialisée dans les technologies de voyage, a détecté et repoussé une cyberattaque sur sa système le 2 octobre 2024, protégeant ainsi les données de paiement et de réservation de ses clients. Cependant, l'attaque a affecté le serveur de messagerie de l'entreprise, ce qui pourrait entraîner des tentatives de phishing. Les clients et partenaires sont invités à être vigilants et à prendre des mesures de sécurité supplémentaires, notamment en changeant leurs mots de passe.</description><pubDate>Mon, 07 Oct 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item></channel></rss>