<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Cyberattaques | Casualtek</title><link>https://raw.githubusercontent.com/Casualtek/Cyberwatch/main/cyberattaques.xml</link><description>Flux RSS de suivi, en Français, des cyberattaques rapportées dans la presse internationale. Maintenu par Valéry Rieß-Marchive (LeMagIT).</description><language>fr</language><lastBuildDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 -0000</lastBuildDate><item><title>University of Algarve (UAlg) (PRT) autour du 19 novembre 2024.</title><link>https://www.portugalresident.com/university-of-algarve-hit-by-cyberattack/</link><description>L'Université de l'Algarve au Portugal a été victime d'une cyberattaque qui a permis aux hackers de voler des données personnelles de membres de la communauté académique, notamment des noms, des adresses e-mail, des numéros de téléphone et des numéros de compte bancaire. L'université a pris des mesures pour informer les personnes affectées et a signalé l'incident aux autorités compétentes. Les enquêtes sont en cours pour déterminer les responsables de l'attaque et améliorer la sécurité des informations de l'université.</description><pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Rockford Gastroenterology Associates (RGA) (USA) autour du 16 décembre 2023.</title><link>https://databreaches.net/2024/11/22/rockford-gastroenterology-associates-notifies-147253-patients-of-december-2023-cyberattack/</link><description>Rockford Gastroenterology Associates a notifié 147 253 patients d'une cyberattaque survenue en décembre 2023, au cours de laquelle des données sensibles telles que des dossiers médicaux et des informations de compte patient ont été volées. Les attaquants, connus sous le nom de RA World, ont exigé une rançon et ont finalement publié les données sur le dark web après que l'entreprise n'a pas payé. La notification officielle aux patients ne mentionne pas la fuite de données sur le dark web, laissant les patients dans l'ignorance de la véritable étendue de la violation de leur vie privée.</description><pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Arrondissement de Montréal-Nord (CAN) autour du 18 novembre 2024.</title><link>https://www.lapresse.ca/actualites/grand-montreal/2024-11-21/une-panne-informatique-paralyse-montreal-nord.php</link><description>Une cyberattaque a paralysé les services informatiques de l'arrondissement de Montréal-Nord depuis lundi, privant les employés de leurs données et des services en ligne. La panne pourrait durer plusieurs semaines et a entraîné la fermeture de certains services, notamment le bureau Accès Montréal et les bureaux des permis. Une enquête est en cours pour déterminer la source de la cyberattaque et si des informations confidentielles ont été compromises.</description><pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>SOFITEX (BFA) autour du 17 novembre 2024.</title><link>https://www.24heures.bf/burkina-faso-le-systeme-informatique-de-la-sofitex-attaque-communique/</link><description>La SOFITEX, une entreprise du Burkina Faso, a été victime d'une cyberattaque dans la nuit du 16 au 17 novembre 2024, entraînant l'arrêt total de son système informatique. Les techniciens travaillent à comprendre l'origine de l'attaque et à restaurer l'infrastructure à partir du système de sauvegarde des données. Une cellule de crise a été mise en place pour assurer la continuité des services.</description><pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>International Game Technology (IGT) (USA) autour du 17 novembre 2024.</title><link>https://www.gamblingnews.com/news/igt-confirms-cybersecurity-incident-launches-investigation/</link><description>La société International Game Technology (IGT) a confirmé avoir été victime d'une cyberattaque qui a temporairement impacté ses systèmes internes et applications. L'entreprise a lancé une enquête et a mis en place un plan de réponse approprié pour résoudre l'incident et protéger ses systèmes. Pour l'instant, il n'y a pas d'indication que l'attaque ait eu un impact matériel sur IGT, mais les actions de l'entreprise ont chuté de 9,90% en cinq jours.</description><pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>INPS Servizi (ITA) autour du 18 novembre 2024.</title><link>https://www.redhotcyber.com/post/inps-servizi-colpita-da-un-ransomware-riporta-quas-ma-il-silenzio-e-assordante/</link><description>L'entreprise INPS Servizi, fournisseur de services pour l'Institut national de prévoyance sociale italien, a été victime d'une attaque ransomware le 18 novembre 2024. L'attaque a été signalée à QuAS, qui utilise les services d'INPS Servizi, mais n'a pas affecté les systèmes informatiques de QuAS. Le site web d'INPS Servizi est actuellement hors ligne, et l'incident soulève des questions sur la transparence et la sécurité des données sensibles des citoyens italiens.</description><pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Chambre d'agriculture de la Lozère (FRA) autour du 18 novembre 2024.</title><link>https://www.francebleu.fr/infos/agriculture-peche/la-chambre-d-agriculture-de-la-lozere-touchee-par-une-cyberattaque-3626628</link><description>La Chambre d'agriculture de la Lozère a été victime d'une cyberattaque, mais les détails de l'incident ne sont pas encore précisés. Les conséquences de cette cyberattaque sur les activités de la Chambre d'agriculture de la Lozère sont encore inconnues.</description><pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Espace des sciences (FRA) autour du 24 juin 2024.</title><link>https://www.letelegramme.fr/bretagne/on-etait-tous-sous-le-choc-comment-lespace-des-sciences-de-rennes-et-de-morlaix-sest-sorti-dune-grosse-cyberattaque-6706600.php</link><description>L'Espace des sciences de Rennes et de Morlaix a été victime d'une cyberattaque menée par le groupe Monti, qui a rendu inaccessibles des données nécessaires à la gestion de l'organisme. Les attaquants ont réclamé une rançon de un million d'euros en bitcoin, mais l'Espace des sciences a refusé de payer et a réussi à récupérer sa comptabilité avec l'aide de Breizh Cyber, un "Samu numérique" breton. La reconstruction du réseau informatique a coûté entre 25 000 et 30 000 euros et a eu un impact psychologique important sur les salariés.</description><pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Interboro School District (USA) autour du 28 octobre 2024.</title><link>https://patch.com/pennsylvania/philadelphia/interboro-school-district-philadelphia-suburbs-targeted-cybercriminals</link><description>Le district scolaire d'Interboro, qui dessert les villes de Norwood, Glenolden, Tinicum et Prospect Park dans les banlieues de Philadelphie, a été victime d'une cyberattaque, selon des sources. Une enquête est en cours pour déterminer si des cybercriminels sont responsables des problèmes de réseau au sein du district. Les problèmes de réseau ont affecté les opérations quotidiennes du district scolaire, entraînant des perturbations pour les élèves et le personnel.</description><pubDate>Tue, 19 Nov 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>AnnieMac (USA) autour du 23 août 2024.</title><link>https://www.housingwire.com/articles/cyberattack-at-anniemac-affects-171000-customers/</link><description>La société de prêt hypothécaire AnnieMac (American Neighborhood Mortgage Acceptance Company LLC) a été victime d'une cyberattaque qui a exposé les informations personnelles de 171 000 clients, notamment leurs noms et numéros de sécurité sociale. L'attaque a eu lieu entre le 21 et le 23 août 2024 et a été détectée rapidement par l'équipe de sécurité d'AnnieMac. Les clients affectés bénéficieront d'une surveillance de crédit gratuite pendant un an pour protéger leur identité.</description><pubDate>Mon, 18 Nov 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Bergen auf Rügen (DEU) autour du 17 novembre 2024.</title><link>https://www.ostsee-zeitung.de/lokales/vorpommern-ruegen/ruegen/hackerangriff-auf-das-amt-bergen-auf-ruegen-cyberkriminelle-legen-systeme-lahm-L75VAQTYARAVZOAHF3RDE767BM.html</link><description>La mairie de Bergen sur l'île de Rügen a été victime d'une cyberattaque, ce qui a rendu les systèmes numériques inopérants. Les données de la mairie ont été chiffrées et la police enquête sur l'incident avec l'aide d'experts en sécurité informatique. Malgré les difficultés, la mairie reste ouverte et les services essentiels sont maintenus, mais les citoyens sont priés de comprendre les délais éventuels dans les réponses.</description><pubDate>Mon, 18 Nov 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Equinox (USA) autour du 29 avril 2024.</title><link>https://databreaches.net/2024/11/18/ny-equinox-notifies-clients-and-employees-of-april-data-security-incident/</link><description>L'organisation de services humains Equinox, basée dans la région de la capitale de l'État de New York, a notifié ses clients et employés d'une violation de la sécurité des données survenue le 29 avril, qui a permis à des acteurs malveillants d'accéder à des informations sensibles. L'attaque, attribuée au groupe LockBit3.0, a entraîné la fuite de 31,8 Go de fichiers contenant des données personnelles et de santé protégées. Les informations compromises incluent des noms, adresses, numéros de sécurité sociale, informations de compte bancaire et informations de santé.</description><pubDate>Mon, 18 Nov 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Hartwick College (USA) autour du 27 octobre 2024.</title><link>https://www.facebook.com/HartwickCollege/posts/pfbid0BSbWTvYwKd59THw51jdKXuDK784qMz2otJSddbTZxwrvfSsG548ETGGJk4MU9dwQl</link><description>Dans un billet sur Facebook, l'établissement annonce l'annulation des cours pour le 28 octobre, faisant état de 'problèmes tech'. Une cyberattaque contre l'établissement sera revendiquée ultérieurement sous la nouvelle bannière Chort.</description><pubDate>Mon, 18 Nov 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Edwardsburg Public Schools (USA) autour du 29 septembre 2024.</title><link>https://www.wndu.com/video/2024/09/30/edwardsburg-public-schools-closed-monday-due-network-outage/</link><description>Le système d'Edwardsburg Public Schools a subi une panne de réseau, ce qui a entraîné la fermeture de l'école le lundi. L'incident a été causé par une cyberattaque, mais les détails sur l'attaque et ses auteurs présumés ne sont pas encore disponibles. Les conséquences de la panne sur les activités scolaires et les données des élèves ne sont pas encore claires.</description><pubDate>Mon, 18 Nov 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Bartow Schools (USA) autour du 16 octobre 2024.</title><link>https://www.ajc.com/education/get-schooled/bartow-schools-left-without-internet-after-districtwide-outage/ID2A6OY2ZNDNPCQM5NAPFSLMM4/</link><description>Le district scolaire de Bartow a subi une panne d'internet à l'échelle du district, sans date de rétablissement prévue, et il est en train d'enquêter sur la cause de l'incident. Il est possible que le district ait été victime d'une attaque de ransomware, une forme d'attaque informatique qui crypte les données et exige une rançon pour les restaurer. Les écoles et les organismes gouvernementaux sont souvent ciblés par ces attaques en raison des informations sensibles qu'ils détiennent sur les élèves et les citoyens.</description><pubDate>Mon, 18 Nov 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Herron Todd White (HTW) (AUS) autour du 05 avril 2024.</title><link>https://beyondmachines.net/event_details/valuation-firm-herron-todd-white-reports-data-breach-f-h-9-0-e</link><description>La société de valorisation australienne Herron Todd White (HTW) a signalé une violation de données qui a touché ses plateformes d'évaluation des propriétés commerciales et agricoles. Les banques australiennes, notamment Westpac, National Australia Bank et Commonwealth Bank, ont suspendu leurs travaux de valorisation avec HTW en raison de la violation. Le groupe de ransomware BlackSuit a revendiqué la responsabilité de l'attaque, affirmant avoir volé des données clientes et des informations de transaction.</description><pubDate>Sat, 16 Nov 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Micon Office National (AUS) autour du 03 novembre 2024.</title><link>https://www.cyberdaily.au/security/11360-exclusive-wollongong-based-micon-office-national-confirms-ransomware-attack</link><description>La société australienne Micon Office National, fournisseur de meubles de bureau, a confirmé avoir été victime d'une attaque de ransomware par le groupe Sarcoma, qui a exfiltré 34 Go de données et menace de les publier si une rançon n'est pas payée. L'entreprise a informé ses employés et les autorités, mais affirme que les données des clients n'ont pas été compromises. Le groupe Sarcoma est considéré comme l'un des 10 opérateurs de ransomware les plus actifs du mois, ayant ciblé près de 40 organisations dans le monde.</description><pubDate>Fri, 15 Nov 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>L'Agence d'acquisition de la défense hongroise (HUN) autour du 18 octobre 2024.</title><link>https://fr.euronews.com/my-europe/2024/11/14/hongrie-lagence-dacquisition-de-la-defense-piratee-et-victime-dune-extorsion-de-fonds-de-c</link><description>Les systèmes informatiques de l'Agence d'acquisition de la défense ont été attaqués par un groupe international de pirates informatiques, selon l'Agence. Le groupe, connu sous le nom de INC Ransomware, demande cinq millions de dollars pour déverrouiller les données qui y sont enfermées.</description><pubDate>Thu, 14 Nov 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Département de la Réunion (REU) autour du 13 novembre 2024.</title><link>https://www.linfo.re/la-reunion/faits-divers/le-departement-victime-d-une-cyberattaque-mercredi-fuite-de-donnees-limitee</link><description>Le département de la Réunion a été victime d'une cyberattaque le 13 novembre, mais grâce à l'intervention rapide des équipes informatiques, la fuite de données a été limitée. Les réseaux informatiques ont été temporairement interrompus pour éviter tout risque de propagation, et une cellule de crise a été mobilisée pour évaluer les conséquences et rétablir les réseaux. Le Département est pleinement mobilisé pour assurer la continuité de ses services et limiter les perturbations liées à cet incident.</description><pubDate>Thu, 14 Nov 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Aschaffenburg (DEU) autour du 13 novembre 2024.</title><link>https://www.stern.de/gesellschaft/regional/bayern/kriminalitaet--hackerangriff-auf-stadt-aschaffenburg-35227494.html</link><description>La ville d'Aschaffenburg en Bavière a été victime d'une cyberattaque qui a entraîné la mise hors ligne de son système d'information pour éviter de nouveaux dommages. Les citoyens ne peuvent plus contacter la ville par e-mail ou par téléphone, et le Rathaus est fermé car les employés ne peuvent plus accéder aux applications et aux données informatiques. La police criminelle enquête sur l'incident, mais les détails de l'attaque restent encore inconnus.</description><pubDate>Thu, 14 Nov 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item></channel></rss>