<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Cyberattaques | Casualtek</title><link>https://raw.githubusercontent.com/Casualtek/Cyberwatch/main/cyberattaques.xml</link><description>Flux RSS de suivi, en Français, des cyberattaques rapportées dans la presse internationale. Maintenu par Valéry Rieß-Marchive (LeMagIT).</description><language>fr</language><lastBuildDate>Fri, 21 Feb 2025 00:00:00 -0000</lastBuildDate><item><title>Utsunomiya Central Clinic (JPN) autour du 10 février 2025.</title><link>https://ucc.or.jp/2025/02/17259</link><description>L'Utsunomiya Central Clinic au Japon a été victime d'une cyberattaque par ransomware, ce qui a entraîné une fuite possible d'informations personnelles de patients et de personnel, notamment des noms, dates de naissance, adresses et numéros de téléphone. L'hôpital a signalé l'incident à la police et a engagé des experts pour enquêter et restaurer ses systèmes. En conséquence, les activités de l'hôpital sont actuellement limitées.</description><pubDate>Fri, 21 Feb 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>GFOS mbH (DEU) autour du 04 février 2025.</title><link>https://www.borncity.com/blog/2025/02/06/cyberangriff-auf-gfos-mbh-zeitwirtschaft-zugriffskontrolle/</link><description>La société GFOS mbH, spécialisée dans les solutions IT pour la gestion du temps et le contrôle d'accès, a été victime d'une cyberattaque le 4 février 2025. L'entreprise a informé ses clients que, malgré des mesures de sécurité importantes, elle a été touchée par l'attaque et qu'elle enquête sur les conséquences. Les clients de GFOS mbH doivent prendre des mesures de sécurité supplémentaires et peuvent être tenus de signaler une violation de données personnelles.</description><pubDate>Fri, 21 Feb 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Einstein-Gymnasium à Kehl (DEU) autour du 17 février 2025.</title><link>https://www.badische-zeitung.de/cyber-angriff-in-kehl</link><description>Un incident de sécurité informatique a perturbé le réseau servant à préparer et dispenser les cours à l'Einstein-Gymnasium et à la Tulla-Realschule à Kehl le lundi 17 février. Les systèmes ont été mis hors service par la ville.</description><pubDate>Fri, 21 Feb 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>CPI UK (GBR) autour du 07 février 2025.</title><link>https://www.printweek.com/content/news/cpi-tackles-cyber-attack</link><description>La société CPI UK, spécialisée dans l'impression de livres, a été victime d'une cyberattaque qui a touché ses systèmes informatiques le 7 février. Les experts techniques ont été appelés pour résoudre le problème et des progrès significatifs ont été réalisés pour restaurer les systèmes. La société s'attend à reprendre ses services complets dans les jours à venir.</description><pubDate>Fri, 21 Feb 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Prefeitura de Paranhos (BRA) autour du 19 février 2025.</title><link>https://midiamax.uol.com.br/policia/2025/prefeitura-de-ms-sofre-ataque-cibernetico-e-criminosos-exigem-r-12-mil-para-nao-vazar-dados-sigilosos/</link><description>La mairie de Paranhos, au Brésil, a été victime d'une cyberattaque, les hackers ayant accédé aux systèmes de ressources humaines, de comptabilité et de taxation. Les criminels ont exigé 12 000 réaux pour ne pas divulguer des informations sensibles. Il n'est pas précisé si les systèmes de la mairie ont été restaurés.</description><pubDate>Thu, 20 Feb 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Bibliothèque Muntpunt (BEL) autour du 17 février 2025.</title><link>https://www.lesoir.be/656722/article/2025-02-20/une-bibliotheque-bruxelloise-touchee-par-une-cyberattaque</link><description>La bibliothèque néerlandophone de Bruxelles, Muntpunt, a été victime d'une cyberattaque dans la nuit de dimanche à lundi, perturbant son réseau. Bien qu'aucune donnée personnelle n'ait été compromise, le Wi-Fi, les ordinateurs en salle de lecture et certaines fonctions comme l'impression sont indisponibles jusqu'à fin mars. Malgré ces restrictions, la bibliothèque reste ouverte, permettant l'emprunt de livres et la tenue des activités prévues.</description><pubDate>Thu, 20 Feb 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Paratus Namibia (NAM) autour du 19 février 2025.</title><link>https://www.namibian.com.na/paratus-namibia-reports-cyberattack/</link><description>Paratus Namibia a signalé une cyberattaque sur son système informatique interne, qui a perturbé certaines de ses systèmes d'information et a affecté ses opérations. L'opérateur télecoms enquête actuellement pour déterminer l'étendue de la violation de sécurité. Aucune autre information n'a été communiquée sur l'incident pour le moment.</description><pubDate>Thu, 20 Feb 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>HCRG Care Group (GBR) autour du 18 février 2025.</title><link>https://www.theregister.com/2025/02/20/medusa_hcrg_ransomware/</link><description>Le groupe de soins de santé privé HCRG Care Group au Royaume-Uni a été victime d'une cyberattaque par le gang de ransomware Medusa, qui réclame 2 millions de dollars en échange de la non-divulgation de données internes volées. Le gang a déjà publié des échantillons de ces données, notamment des scans de passeports et de permis de conduire, et menace de les rendre publiques si le paiement n'est pas effectué d'ici le 27 février. HCRG a confirmé l'incident et a mis en place des mesures de confinement, mais il est probable qu'il refuse de payer la rançon.</description><pubDate>Thu, 20 Feb 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Fashion Box S.p.A. (ITA) autour du 29 janvier 2025.</title><link>https://www.mattinopadova.it/regione/attacco-hacker-replay-asolo-nordest-cosa-e-successo-i12vldl7</link><description>La société italienne Fashion Box, connue sous le nom de Replay, a été victime d'une cyberattaque le 29 janvier 2025, lorsqu'un hacker a réussi à accéder à ses serveurs en utilisant une méthode d'attaque par force brute. L'attaque a permis au pirate de s'emparer de données confidentielles, notamment des informations personnelles des parties prenantes internes et externes. La société a déjà porté plainte et a notifié l'incident aux autorités compétentes en matière de protection des données personnelles en Italie et à l'étranger.</description><pubDate>Wed, 19 Feb 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Cayuga Health (USA) autour du 18 février 2025.</title><link>https://607newsnow.com/news/258852-cayuga-health-systems-online-after-unsuccessful-cyberattack/</link><description>Le système de santé Cayuga Health a été victime d'une cyberattaque infructueuse mardi soir, mais a réussi à isoler les systèmes affectés et à restaurer l'intégrité du système. Les systèmes sont à nouveau en ligne ce matin. Cayuga Health avait fusionné avec Arnot Health pour former Centralus Health en janvier dernier.</description><pubDate>Wed, 19 Feb 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Raymond (IND) autour du 18 février 2025.</title><link>https://economictimes.indiatimes.com/tech/technology/raymond-reports-cyber-security-incident-affecting-some-of-its-it-assets/articleshow/118382291.cms</link><description>Raymond a signalé une incident de cybersécurité qui a affecté ses actifs informatiques. L'entreprise a déclaré que les mesures appropriées étaient en cours pour contenir et résoudre l'incident. Les détails sur l'ampleur de l'attaque et les données compromises ne sont pas encore disponibles.</description><pubDate>Wed, 19 Feb 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Genea (AUS) autour du 19 février 2025.</title><link>https://www.watoday.com.au/national/leading-australian-ivf-provider-targeted-in-cyberattack-20250219-p5ldic.html</link><description>Un fournisseur australien leader de services de fécondation in vitro (IVF) a été ciblé par une cyberattaque. L'incident a entraîné une indisponibilité temporaire de certaines fonctionnalités, mais les détails sur l'ampleur de l'attaque et les données compromises ne sont pas encore disponibles. Les équipes travaillent à restaurer les services et à enquêter sur l'incident.</description><pubDate>Wed, 19 Feb 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Finastra (GBR) autour du 07 novembre 2024.</title><link>https://www.jdsupra.com/legalnews/finastra-announces-data-breach-7637704/</link><description>Finastra, une entreprise de technologie financière, a annoncé une violation de données après la découverte d'une cyberattaque en novembre 2024, qui a permis à un tiers non autorisé d'accéder à des informations sensibles, notamment des noms et des informations de compte financier. L'enquête a révélé que l'accès non autorisé avait eu lieu entre le 31 octobre et le 8 novembre 2024 via une plateforme de transfert de fichiers sécurisée. Finastra a envoyé des lettres de notification de violation de données aux personnes affectées et leur recommande de prendre des mesures pour protéger leur identité et prévenir la fraude.</description><pubDate>Tue, 18 Feb 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Minneapolis Public Schools (USA) autour du 17 février 2023.</title><link>https://www.the74million.org/article/kept-in-the-dark-inside-the-minneapolis-schools-cyberattack/</link><description>Le district scolaire de Minneapolis a été victime d'une cyberattaque en février 2023, lors de laquelle des hackers ont volé des informations sensibles sur les élèves et les enseignants. Les responsables du district ont caché l'ampleur de la violation de données aux familles et aux élèves, en dépit de la publication en ligne des fichiers volés par le groupe de ransomware Medusa. Il a fallu sept mois pour que les 105 617 personnes affectées soient informées de l'incident.</description><pubDate>Tue, 18 Feb 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Alf DaFrè (ITA) autour du 11 février 2025.</title><link>https://corrieredelveneto.corriere.it/notizie/treviso/cronaca/25_febbraio_18/treviso-attacco-hacker-all-azienda-di-arredamento-alf-dafre-attivita-offline-per-fermare-il-sabotaggio-d9c1bc19-eb06-4bb4-b14f-d41e62f4fxlk.shtml</link><description>L'entreprise italienne Alf DaFrè, spécialisée dans la production de meubles, a été victime d'une attaque informatique par des hackers étrangers qui ont demandé un ransom en cryptomonnaies. L'attaque a entraîné l'arrêt de l'activité de l'entreprise et 350 employés ont été placés en chômage technique. La police postale enquête sur l'affaire, mais les hackers ont pris des précautions pour ne pas être retracés.</description><pubDate>Tue, 18 Feb 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Appomattox County Public Schools (USA) autour du 17 février 2025.</title><link>https://www.wfxrtv.com/appomattox-county/appomattox-county-reports-cyber-incident-affecting-schools-and-other-organizations/</link><description>Le comté d'Appomattox, en Virginie, a signalé une cyberattaque qui a affecté les écoles et d'autres organisations locales. Les autorités du comté et les experts en cybersécurité travaillent ensemble pour enquêter sur l'incident et sécuriser les systèmes. Les services publics essentiels, y compris les opérations de sécurité et les services d'urgence, restent opérationnels.</description><pubDate>Tue, 18 Feb 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Insight Partners (USA) autour du 15 janvier 2025.</title><link>https://www.calcalistech.com/ctechnews/article/b1k7e0bcjl</link><description>La firme Insight Partners a été victime d'une cyberattaque, ce qui pourrait entraîner des fuites de données sensibles. L'entreprise travaille actuellement à évaluer l'impact total de l'incident. Des informations commerciales confidentielles pourraient être compromises.</description><pubDate>Tue, 18 Feb 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Rainbow District School Board (CAN) autour du 07 février 2025.</title><link>https://www.rainbowschools.ca/parents/cyber-incident-updates/</link><description>Le Rainbow District School Board a été victime d'un incident de cybersécurité, entraînant une interruption du réseau informatique et de l'accès à Internet. Progressivement, les services ont été restaurés, d'abord pour le personnel, puis pour les étudiants, qui peuvent désormais se connecter au WiFi avec des appareils approuvés. L'évaluation des impacts se poursuit avec des experts en cybersécurité, et des mises à jour sont disponibles sur le site rainbowschools.ca.</description><pubDate>Mon, 17 Feb 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Université de la Bundeswehr (DEU) autour du 13 février 2025.</title><link>https://www.pnp.de/nachrichten/bayern/hacker-angriff-auf-universitaet-der-bundeswehr-18001018</link><description>L'Université de la Bundeswehr à Munich a été victime d'une attaque de hackers, mais les réseaux de la Bundeswehr ne sont pas affectés. Les attaquants ont réussi à accéder à un service IT central du centre de données, mais selon les informations actuelles, aucune donnée n'a été supprimée ou chiffrée de manière illicite. Les autorités enquêtent sur l'ampleur de l'attaque et les suspects présumés.</description><pubDate>Fri, 14 Feb 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Williamsburg James City County Public Schools (USA) autour du 09 février 2025.</title><link>https://www.wavy.com/news/local-news/williamsburg/williamsburg-james-city-county-public-schools-victim-of-cyberattack/</link><description>Le système informatique des écoles publiques de Williamsburg James City County a été victime d'une cyberattaque pendant le week-end, entraînant des perturbations du réseau. Les équipes internes et des experts en cybersécurité ont été mobilisés pour déterminer l'ampleur et la source de l'incident, en collaboration avec les forces de l'ordre locales et fédérales. Les enquêtes sont en cours et les familles et le personnel sont tenus informés, mais l'impact complet de l'attaque n'a pas encore été révélé.</description><pubDate>Thu, 13 Feb 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item></channel></rss>