<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Cyberattaques | Casualtek</title><link>https://raw.githubusercontent.com/Casualtek/Cyberwatch/main/cyberattaques.xml</link><description>Flux RSS de suivi, en Français, des cyberattaques rapportées dans la presse internationale. Maintenu par Valéry Rieß-Marchive (LeMagIT).</description><language>fr</language><lastBuildDate>Wed, 09 Apr 2025 00:00:00 -0000</lastBuildDate><item><title>MRC de Maskinongé (CAN) autour du 29 mars 2025.</title><link>https://www.lenouvelliste.ca/actualites/actualites-locales/2025/04/08/cyberattaque-saint-justin-reporte-sa-seance-du-conseil-7LEI7F6MP5DL7EIZ7XK5PTULLU/</link><description>La MRC de Maskinongé a été victime d'une cyberattaque qui a paralysé son système informatique, affectant les municipalités de Saint-Justin, Saint-Léon-le-Grand et Saint-Sévère. Les données des municipalités sont stockées sur les serveurs centraux de la MRC et aucune donnée n'a été perdue, mais les systèmes informatiques sont toujours hors ligne. Une enquête est en cours pour déterminer les causes de l'attaque et la Sûreté du Québec est impliquée dans l'enquête.</description><pubDate>Wed, 09 Apr 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Fall River Public Schools (USA) autour du 06 avril 2025.</title><link>https://www.govtech.com/education/k-12/fall-river-public-schools-mass-hit-by-cyber-attack</link><description>Le district scolaire de Fall River, dans le Massachusetts, a été victime d'une cyberattaque qui a permis à un tiers non autorisé d'accéder à certaines parties de son réseau interne. Les enquêteurs n'ont pas trouvé de preuve que des données personnelles d'élèves ou de membres du personnel aient été consultées ou compromises, mais une enquête approfondie est en cours. Le district a déjà commencé à renforcer sa sécurité pour éviter de nouvelles attaques.</description><pubDate>Wed, 09 Apr 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Medway Community Healthcare (MCH) (GBR) autour du 02 décembre 2024.</title><link>https://www.kentlive.news/news/kent-news/kent-healthcare-provider-suffered-cyber-10088567</link><description>Le fournisseur de soins de santé Medway Community Healthcare (MCH) a été victime d'une cyberattaque en décembre 2024, mais a réussi à empêcher les hackers d'accéder à des données sensibles. Cependant, l'attaque a entraîné des perturbations importantes des services, notamment pour les patients qui devaient subir des tests à domicile pour des problèmes cardiaques. Cinq mois plus tard, la plupart des problèmes ont été résolus, mais quelques retards persistent, notamment pour la numérisation de documents papier et les moniteurs cardiaques à domicile.</description><pubDate>Tue, 08 Apr 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Optimax Technology (TWN) autour du 05 avril 2025.</title><link>https://emops.twse.com.tw/server-java/t05sr01_1_e?&amp;isNew=Y&amp;seq_no=1&amp;spoke_time=153314&amp;spoke_date=20250407&amp;co_id=3051</link><description>Une cyberattaque a frappé la société le 7 avril 2025, mais les mécanismes de défense ont été activés pour minimiser les risques. Aucune fuite de données personnelles ou internes n'a été détectée et les opérations de l'entreprise n'ont pas été significativement impactées. La société continue d'améliorer la sécurité de son réseau et de son infrastructure d'information pour prévenir de futures attaques. L'attaque a été revendiquée le 5 avril sous la bannière de Qilin par "Devman".</description><pubDate>Tue, 08 Apr 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Bosshard-Farben (CHE) autour du 26 mars 2025.</title><link>https://www.inside-it.ch/cyberangriff-trifft-bosshard-farben-20250403</link><description>L'entreprise suisse Bosshard-Farben a été victime d'une cyberattaque le 26 mars, lors de laquelle des accès à des serveurs et des données ont été chiffrés. Les auteurs de l'attaque, identifiés comme la bande de ransomware Cloak, ont publié des documents volés sur le darknet après que l'entreprise a refusé de payer la rançon. Bosshard-Farben a informé les autorités compétentes et a repris ses activités sur une nouvelle plateforme le 1er avril.</description><pubDate>Mon, 07 Apr 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Toppan Next Tech (TNT) (SGP) autour du 06 avril 2025.</title><link>https://www.zaobao.com.sg/realtime/singapore/story20250407-6133253</link><description>Une cyberattaque par logiciel de rançon a frappé l'imprimeur Toppan Next Tech, exposant les informations de clients de la banque DBS et de la banque de Chine à Singapour. Environ 8 200 clients ont été affectés, avec des informations de factures et de lettres qui ont pu être compromises. Cependant, les informations de connexion, les mots de passe et les données sensibles des clients n'ont pas été touchées.</description><pubDate>Mon, 07 Apr 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Hofmann Fördertechnik (DEU) autour du 29 mars 2025.</title><link>https://www.csoonline.com/article/3955838/hackerangriff-auf-hofmann-fordertechnik.html</link><description>La société allemande Hofmann Fördertechnik, spécialisée dans les systèmes de manutention, a été victime d'une cyberattaque fin mars, entraînant un arrêt complet de ses systèmes IT. Les pirates ont pu accéder aux serveurs de l'entreprise et ont volé environ 1,7 To de données, mais il n'est pas encore clair quel type de données a été compromis. L'entreprise a pris des mesures pour éviter d'autres attaques et travaille à restaurer la sécurité de ses systèmes.</description><pubDate>Mon, 07 Apr 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Centre hospitalier Stell (FRA) autour du 31 mars 2025.</title><link>https://www.zataz.com/apres-la-cyberattaque-lhopital-stell-sorganise-et-resiste/</link><description>Le Centre hospitalier Stell à Rueil-Malmaison a été victime d'une cyberattaque massive le 31 mars, paralysant ses systèmes informatiques et forçant les équipes à revenir à des méthodes de travail analogiques. Les autorités sanitaires et les équipes techniques travaillent pour remettre en état les services, mais la qualité des soins est compromise en l'absence d'outils numériques. La cyberattaque a mis en évidence les faiblesses de la cybersécurité dans les établissements de santé français, qui sont devenus des cibles privilégiées pour les cybercriminels.</description><pubDate>Mon, 07 Apr 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Te Whatu Ora Health New Zealand (NZL) autour du 15 octobre 2024.</title><link>https://www.healthcareitnews.com/news/anz/te-whatu-ora-reveals-it-breach-central-region</link><description>Te Whatu Ora, l'organisme de santé néo-zélandais, a révélé une violation de la sécurité de son système d'information dans la région centrale, où un hacker a accédé et téléchargé des informations sensibles sur le personnel et les patients en octobre dernier. Les données compromises incluent des évaluations médicales et des correspondances liées à la santé, couvrant les années 2020 et 2024. L'enquête est en cours, avec la participation de la Commission de la vie privée et de la police néo-zélandaise, qui prévoit déposer des charges criminelles contre le hacker suspecté.</description><pubDate>Mon, 07 Apr 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Laborers' International Union of North America Local 1184 (LiUNA) (USA) autour du 17 novembre 2024.</title><link>https://www.jdsupra.com/legalnews/liuna-announces-data-breach-following-9031973/</link><description>Le Laborers' International Union of North America Local 1184 (LiUNA) a annoncé une violation de données suite à une attaque par ransomware en novembre 2024, qui a permis à une partie non autorisée d'accéder à des informations sensibles de ses membres et employés. Les données compromises incluent des noms, des numéros de sécurité sociale, des adresses et des informations de travail. LiUNA a envoyé des lettres de notification de violation de données à tous les individus affectés par l'incident.</description><pubDate>Sat, 05 Apr 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Niles (USA) autour du 10 juin 2024.</title><link>https://www.journal-topics.com/articles/niles-enters-phase-3-resiliency-from-ransomware-cyberattack/</link><description>La ville de Niles est entrée dans la troisième phase de sa réponse à une cyberattaque par ransomware survenue le 10 juin 2024, qui vise à renforcer ses systèmes pour éviter de nouvelles attaques et garantir une récupération rapide des données en cas d'incident. Cette phase, appelée "resiliency", devrait être achevée dans les 90 à 120 jours et coûtera 786 200 dollars. Les responsables de la ville ont choisi l'option qui leur permet de conserver le contrôle de leurs données et qui offre un temps de récupération de 12 à 72 heures.</description><pubDate>Sat, 05 Apr 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Delcourt (FRA) autour du 22 mars 2025.</title><link>https://actualitte.com/article/123036/technologie/cyberattaque-chez-delcourt-des-donnees-personnelles-potentiellement-exposees</link><description>Delcourt, une maison d'édition, a été victime d'une cyberattaque par le groupe Hunters International, qui a pu exfiltrer des données personnelles sensibles avant de chiffrer les systèmes. Les données potentiellement exposées incluent des noms, dates de naissance, numéros de sécurité sociale, adresses et numéros de téléphone. Delcourt a lancé une enquête et avertit ses clients de la possibilité de tentatives d'hameçonnage ou d'usurpation d'identité.</description><pubDate>Sat, 05 Apr 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>LM Bram Controle (FRA) autour du 21 mars 2025.</title><link>https://www.facebook.com/lmbramcontrole/posts/pfbid05rD7uN1k6g1MHEdzT1U5URgwF1taQYgiTD9g9ao1uu3m8qFrwq8EE1cvS7om8YwQl</link><description>Une cyberattaque a effacé tous les rendez-vous du planning. La prise de rendez-vous en ligne est temporairement indisponible et doit se faire uniquement par téléphone. Les personnes ayant un rendez-vous sont invitées à contacter l’établissement pour le reprogrammer.</description><pubDate>Fri, 04 Apr 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>SRAM (USA) autour du 01 mars 2025.</title><link>https://nieuwsfiets.nu/2025/04/04/computer-hack-treft-sram-it-specialisten-ingeschakeld/</link><description>SRAM, un fabricant de composants de vélo, a été victime d'une cyberattaque qui a entraîné la fermeture temporaire de son système de commande en gros et d'autres services numériques. Les spécialistes en sécurité informatique ont été appelés pour enquêter sur l'incident et sécuriser les systèmes de l'entreprise. L'attaque n'a pas affecté le système AXS, mais a perturbé les commandes et a rendu temporairement inaccessible l'application RockShox Trailhead.</description><pubDate>Fri, 04 Apr 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Prefeitura de Taubaté (SP) (BRA) autour du 15 août 2024.</title><link>https://securityleaders.com.br/prefeitura-de-taubate-sp-confirma-incidente-cibernetico-com-data-leak/</link><description>La mairie de Taubaté, dans l'État de São Paulo, au Brésil, a confirmé avoir subi une cyberattaque en août 2024, entraînant une fuite de données sensibles. La ville a notifié l'Autorité nationale de protection des données (ANPD) et a pris des mesures pour améliorer sa sécurité cibernetique, notamment en adoptant un décret sur la sécurité de l'information et de la communication. La tendance des cyberattaques contre les municipalités brésiliennes s'intensifie, avec près de 30% des incidents cibernetiques signalés cette année impliquant des préfectures.</description><pubDate>Thu, 03 Apr 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>State Bar of Texas (USA) autour du 12 février 2025.</title><link>https://www.bleepingcomputer.com/news/security/texas-state-bar-warns-of-data-breach-after-inc-ransomware-claims-attack/</link><description>La State Bar of Texas, la deuxième plus grande association du barreau aux États-Unis, a subi une violation de données après que le groupe de ransomware INC ait revendiqué une attaque contre l'organisation. Les attaquants ont pu voler des informations, notamment des noms complets et d'autres données, entre le 28 janvier et le 9 février 2025. Les données volées ont déjà été partiellement divulguées, notamment des documents de cas juridiques.</description><pubDate>Thu, 03 Apr 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Regionalen Verkehrsbetriebe Baden-Wettingen (RVBW) (CHE) autour du 21 mars 2025.</title><link>https://www.badenertagblatt.ch/aargau/baden/baden-hackerangriff-auf-rvbw-cyberkriminelle-verlangen-loesegeld-was-bei-nichtbezahlung-droht-ld.2756220</link><description>Les Regionalen Verkehrsbetriebe Baden-Wettingen (RVBW) ont été victimes d'une cyberattaque par la bande de cybercriminels "Play", qui réclame une rançon en menaçant de publier des données si elle n'est pas payée. L'attaque a entraîné des restrictions dans le système de gestion de la circulation et des perturbations dans les affichages électroniques, mais les données des clients n'ont pas été compromises. Les RVBW ont refusé de payer la rançon et collaborent avec la police fédérale pour enquêter sur l'incident.</description><pubDate>Thu, 03 Apr 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>MacKay Memorial Hospital (TWN) autour du 06 février 2025.</title><link>https://focustaiwan.tw/society/202504030019</link><description>Le Bureau d'Investigation Criminelle (CIB) de Taïwan a identifié un hacker chinois de 20 ans, surnommé "Crazyhunter", comme étant responsable d'une attaque ransomware contre l'hôpital MacKay Memorial et d'autres institutions taiwanaises. L'hôpital avait refusé de payer la rançon, et les données des patients volées ont été mises en vente sur un forum de hackers. Le CIB a collecté des preuves numériques et a demandé à la justice de délivrer un mandat d'arrêt contre le hacker, qui sera également signalé aux autorités chinoises.</description><pubDate>Thu, 03 Apr 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Graz 99ers (AUT) autour du 31 mars 2025.</title><link>https://www.kleinezeitung.at/sport/19539693/graz-99ers-wurden-opfer-einer-cyberattacke</link><description>Les Graz 99ers, une équipe de hockey sur glace, ont été victimes d'une cyberattaque. L'incident n'a pas été détaillé, mais il a été confirmé par l'équipe. Aucune information supplémentaire n'a été fournie sur les conséquences ou les auteurs de l'attaque.</description><pubDate>Thu, 03 Apr 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>The Siegel Group (USA) autour du 02 février 2025.</title><link>https://www.jdsupra.com/legalnews/the-siegel-group-announces-data-breach-5557822/</link><description>Le groupe Siegel a annoncé une violation de données suite à une cyberattaque début 2025, entraînant l'accès non autorisé à des informations sensibles de consommateurs, notamment des numéros de sécurité sociale, des dates de naissance et des informations médicales. L'enquête a révélé que l'accès non autorisé a eu lieu entre le 28 janvier et le 2 février 2025. Les lettres de notification de violation de données ont été envoyées aux personnes affectées le 31 mars 2025.</description><pubDate>Thu, 03 Apr 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item></channel></rss>