<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Cyberattaques | Casualtek</title><link>https://raw.githubusercontent.com/Casualtek/Cyberwatch/main/cyberattaques.xml</link><description>Flux RSS de suivi, en Français, des cyberattaques rapportées dans la presse internationale. Maintenu par Valéry Rieß-Marchive (LeMagIT).</description><language>fr</language><lastBuildDate>Thu, 28 Aug 2025 00:00:00 -0000</lastBuildDate><item><title>Single Central Record (GBR) autour du 04 août 2024.</title><link>https://schoolsweek.co.uk/school-staff-scr-personal-data-potentially-compromised-in-intradev-cyber-attack/</link><description>Une attaque informatique a eu lieu contre le fournisseur de logiciels d'Intradev Limited, ce qui a pu compromettre les données personnelles de membres du personnel scolaire, y compris les noms, adresses, numéros de téléphone et numéros de passeport. L'incident a été signalé à l'Office du Commissaire à l'Information et une enquête est en cours. Les écoles utilisant les services de Single Central Record sont invitées à rester vigilantes et à suivre les mises à jour de l'entreprise.</description><pubDate>Thu, 28 Aug 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Office of the Registrar-General (JAM) autour du 24 août 2025.</title><link>https://jamaica-gleaner.com/article/news/20250827/office-registrar-general-formerly-rgd-hit-cyber-attack</link><description>L'Office of the Registrar-General a été victime d'une attaque informatique qui a pu compromettre des données sensibles. L'attaque a été détectée le 24 août et les services en ligne de l'agence sont actuellement indisponibles. L'agence a activé son plan de réponse aux incidents et mène une enquête pour déterminer l'ampleur de l'attaque.</description><pubDate>Thu, 28 Aug 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Capital Tax &amp; Consulting LLC (USA) autour du 06 février 2025.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/9440d870-6d30-4a77-8b84-258179ffb90a.html</link><description>Capital Tax &amp; Consulting LLC experienced a data incident in February 2025, where unauthorized access to their computer systems may have resulted in the acquisition of personal information. The incident occurred from January 30, 2025, through February 6, 2025. The organization is offering free credit monitoring services to affected individuals.</description><pubDate>Wed, 27 Aug 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Beech Acres Parenting Center (USA) autour du 23 novembre 2024.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/a0f84584-ecec-4da1-88e3-ce55e0bec72e.html</link><description>Beech Acres Parenting Center experienced a data security incident where unauthorized access to sensitive information occurred. The incident was discovered on November 23, 2024, and affected approximately 2 Maine residents. The potentially affected information includes names, dates of birth, Social Security numbers, driver's license numbers, usernames, passwords, medical information, and health insurance information.</description><pubDate>Wed, 27 Aug 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Statesman Business Advisors, LLC (USA) autour du 04 avril 2025.</title><link>https://ago.vermont.gov/document/2025-08-19-statesman-business-advisors-data-breach-notice-consumers</link><description>Statesman Business Advisors, LLC experienced unauthorized access to their network on or about April 4, 2025, potentially exposing certain files containing personal information. An investigation revealed that between March 26, 2025, and April 4, 2025, certain files containing personal information were stored in the impacted systems and may have been subject to unauthorized access or acquisition. The attack was claimed by DragonForce on May 11th.</description><pubDate>Wed, 27 Aug 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>West Chester Township (USA) autour du 25 août 2025.</title><link>https://www.wcpo.com/news/local-news/butler-county/west-chester/west-chester-notified-of-potential-cybersecurity-breach-township-officials-say</link><description>La commune de West Chester a été victime d'une faille de sécurité potentielle, un groupe de pirates malveillants a visé son serveur de messagerie électronique central. Il s'agit de la deuxième fois que le même groupe cible la commune en un mois, les autorités n'ont pas trouvé de preuve que des données ont été volées. La commune travaille avec le FBI et des experts en cybersécurité pour enquêter sur l'incident et renforcer ses défenses.</description><pubDate>Wed, 27 Aug 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Greenville, Texas (USA) autour du 05 août 2025.</title><link>https://www.keranews.org/news/2025-08-26/ransomware-attack-city-greenville-texas-records</link><description>La ville de Greenville a subi une attaque de ransomware le 5 août, affectant l'accès aux dossiers de police et autres. Les services d'urgence 911 ne sont pas touchés, mais certains services en ligne sont actuellement indisponibles. Aucune preuve n'a été trouvée que des informations personnelles ont été compromises.</description><pubDate>Wed, 27 Aug 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Nissan Motor Co. Ltd. (JPN) autour du 16 août 2025.</title><link>https://www.bleepingcomputer.com/news/security/nissan-confirms-design-studio-data-breach-claimed-by-qilin-ransomware/</link><description>Nissan a subi une faille de sécurité suite à un accès non autorisé à un serveur de sa filiale Creative Box Inc., entraînant la fuite de données sensibles. Les pirates de Qilin ont revendiqué la responsabilité de cette attaque et menacent de rendre publiques les données volées. Une enquête est actuellement en cours pour déterminer l'étendue de la faille de sécurité.</description><pubDate>Tue, 26 Aug 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Organisme canadien de réglementation des investissements (OCRI) (CAN) autour du 11 août 2025.</title><link>https://www.finance-investissement.com/nouvelles/actualites/cyberattaque-a-locri-des-donnees-de-conseillers-exposees/</link><description>L'Organisme canadien de réglementation des investissements a été victime d'une menace de cybersécurité, des renseignements personnels de courtiers membres ont été touchés, mais les données des investisseurs ne sont pas affectées. L'OCRI collabore avec des experts pour cerner l'ampleur de l'attaque et offrira des mesures de protection aux personnes concernées. L'organisme est préoccupé par cette situation et s'engage à aviser individuellement les personnes concernées.</description><pubDate>Tue, 26 Aug 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Miljödata (SWE) autour du 24 août 2025.</title><link>https://www.tv4.se/artikel/LKbcNGU8j9W36DypFcNMo/cyberattack-mot-stort-kommunsystem-kaensliga-uppgfiter-kan-ha-laeckts</link><description>Une cyberattaque a visé le système de gestion des ressources humaines de Miljödata, utilisé par 80% des communes suédoises, ce qui pourrait avoir entraîné une fuite de données sensibles. Les communes touchées, dont Karlstad, Skellefteå et Luleå, ont activé des groupes de crise pour gérer la situation. L'autorité de protection des données, IMY, a reçu plus de 70 notifications et enquête sur l'incident.</description><pubDate>Tue, 26 Aug 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Salesian Pontifical University (UPS) (ITA) autour du 19 août 2025.</title><link>https://www.redhotcyber.com/en/post/no-miracle-the-pontifical-salesian-university-falls-victim-to-ransomware/</link><description>La Salesian Pontifical University a été victime d'une attaque cybernétique grave le 19 août, rendant son site web et ses services numériques temporairement inaccessibles. Les autorités compétentes et les techniciens de l'université travaillent pour comprendre l'ampleur de l'attaque et assurer la sécurité des infrastructures numériques. Les services en ligne de l'université, y compris l'adresse e-mail institutionnelle, sont actuellement indisponibles.</description><pubDate>Tue, 26 Aug 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Nevada State Offices (USA) autour du 25 août 2025.</title><link>https://www.govinfosecurity.com/nevada-state-offices-halts-services-after-cyber-incident-a-29290</link><description>Les bureaux de l'État du Nevada ont suspendu certains services en personne après un incident de cybersécurité qui a perturbé les systèmes des agences locales. Les services d'urgence et le 911 sont restés pleinement opérationnels, mais la perturbation a privé l'accès à certains sites Web de l'État, portails en ligne et lignes téléphoniques de bureau. Les équipes de sécurité ont détecté l'incident dimanche matin et ont lancé des efforts de récupération.</description><pubDate>Tue, 26 Aug 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Elche (ESP) autour du 24 août 2025.</title><link>https://www.ondacero.es/emisoras/comunidad-valenciana/elche/noticias/elche-sufre-ataque-cibernetico-que-inutilizado-sus-sistemas-informaticos_2025082568ac5afefb354e4b3d1d8bcf.html</link><description>La ville de Elche a subi un attaque cibernétique qui a rendu ses systèmes informatiques inopératifs, provoquant la convocation d'une réunion d'urgence du Comité de Crise. Les autorités analysent l'incident et travaillent pour rétablir la normalité. Les services municipaux sont actuellement limités, mais l'attention presenciale est toujours assurée.</description><pubDate>Mon, 25 Aug 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Tungsten Automation Corporation (f/k/a Kofax, Inc.) (USA) autour du 27 mai 2025.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/37b04f5a-9289-4adc-ace3-edb87ebc32b2.html</link><description>Tungsten Automation (formerly Kofax) suffered a data breach, resulting in the exposure of personal information. Experian IdentityWorks is offering a complimentary two-year membership to affected individuals. The breach is believed to have occurred prior to November 28, 2025.</description><pubDate>Sat, 23 Aug 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Legacy Treatment Services (USA) autour du 11 octobre 2024.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/c82f893a-b2f7-4c1f-b512-8273bbc51586.html</link><description>Legacy Treatment Services, Inc. experienced a cybersecurity incident that impacted connectivity to their network, potentially exposing personal data of those served by both Legacy and Community Treatment Solutions between October 6, 2024, and October 11, 2024. The attack was claimed under the Interlock brand on October 26th.</description><pubDate>Sat, 23 Aug 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>KNH ENTERPRISE CO., LTD. (TWN) autour du 24 août 2025.</title><link>https://emops.twse.com.tw/server-java/t05sr01_1_e?&amp;isNew=Y&amp;seq_no=1&amp;spoke_time=170924&amp;spoke_date=20250824&amp;co_id=9919</link><description>KNH Enterprise a subi une attaque informatique, mais grâce à une intervention rapide, les systèmes affectés sont en cours de restauration et il n'y a pas d'impact significatif sur les opérations. Le Groupe a engagé une entreprise de cybersécurité pour résoudre l'incident et continuera à améliorer la sécurité de son réseau et de son infrastructure informatique.</description><pubDate>Mon, 25 Aug 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Maryland Transit Administration (MTA) (USA) autour du 25 août 2025.</title><link>https://www.wmar2news.com/news/region/baltimore-city/cyberattack-disrupts-mta-systems-core-services-remain-active-but-mobility-scheduling-impacted</link><description>La Maryland Transit Administration (MTA) a subi une faille de sécurité informatique, mais les services de base sont toujours actifs. Les systèmes de planification de la mobilité sont affectés, ce qui rend les nouvelles réservations et les rebookings temporairement indisponibles. Les autorités enquêtent sur l'incident avec l'aide d'experts en cybersécurité et de services de police.</description><pubDate>Mon, 25 Aug 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Cajeme (MEX) autour du 22 août 2025.</title><link>https://oem.com.mx/elsoldehermosillo/policiaca/suspenden-tramites-y-servicios-digitales-en-el-ayuntamiento-de-cajeme-tras-ataque-cibernetico-25360433</link><description>La ville de Cajeme a suspendu ses services numériques après une attaque informatique contre son système municipal. Les services en ligne ont été interrompus pour protéger les données sensibles. L'attaque a eu lieu le 22 août 2025 et les autorités travaillent pour rétablir les services.</description><pubDate>Mon, 25 Aug 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Netstar (ZAF) autour du 23 juin 2025.</title><link>https://www.itweb.co.za/article/netstar-data-dumped-online-after-it-defies-ransom-demand/VgZeyqJlOWo7djX9</link><description>Netstar, une filiale d'Altron, a subi une attaque de ransomware en juin 2023, mais a pu contenir l'incident et restaurer ses opérations. Les hackers ont publié des données en ligne, mais Netstar affirme que les données des clients n'ont pas été compromises. L'entreprise a mis en place des mesures de sécurité supplémentaires pour renforcer sa résilience face aux cybermenaces.</description><pubDate>Fri, 22 Aug 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Aspire Rural Health System (USA) autour du 06 janvier 2025.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/e1ef4717-50eb-4b3c-9a87-76ba7d955551.html</link><description>Aspire Rural Health System suffered a data breach after an unauthorized party gained access to their internal network from November 4, 2024, to January 6, 2025. The breach involved the theft of personal information, including full names. The organization is offering complimentary credit monitoring services to affected individuals.</description><pubDate>Fri, 22 Aug 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item></channel></rss>