<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Cyberattaques | Casualtek</title><link>https://raw.githubusercontent.com/Casualtek/Cyberwatch/main/cyberattaques.xml</link><description>Flux RSS de suivi, en Français, des cyberattaques rapportées dans la presse internationale. Maintenu par Valéry Rieß-Marchive (LeMagIT).</description><language>fr</language><lastBuildDate>Wed, 09 Oct 2024 00:00:00 -0000</lastBuildDate><item><title>CreditRiskMonitor.com, Inc. (USA) autour du 19 juillet 2024.</title><link>https://www.sec.gov/Archives/edgar/data/315958/000114036124043034/ef20036707_8k.htm</link><description>La société CreditRiskMonitor.com, Inc. a détecté une cyberattaque le 19 juillet 2024, qui a permis à un acteur non autorisé d'accéder à des fichiers contenant des informations personnelles d'employés et de contractants indépendants. L'enquête a révélé que ces informations pourraient avoir été consultées ou copiées entre le 8 et le 17 juillet 2024. La société a offert des services de surveillance du crédit et de protection contre la fraude d'identité à ces personnes pendant 24 mois.</description><pubDate>Wed, 09 Oct 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Elbe-Heide (DEU) autour du 08 octobre 2024.</title><link>https://www.volksstimme.de/lokal/wolmirstedt/elbe-heide-verwaltung-vorerst-lahmgelegt-3929317</link><description>La communauté administrative d'Elbe-Heide a été victime d'une cyberattaque le 8 octobre, ce qui a nécessité l'arrêt de tous les systèmes pour prévenir d'éventuels dommages. Les processus numériques ont été suspendus, rendant les bureaux difficilement accessibles. Les experts travaillent à vérifier les systèmes pour les remettre en ligne de manière sécurisée, ce qui devrait être fait cette semaine.</description><pubDate>Tue, 08 Oct 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Pearl Cohen (ISR) autour du 15 septembre 2024.</title><link>https://www.calcalistech.com/ctechnews/article/hykaiomkyl</link><description>Le cabinet d'avocats israélien Pearl Cohen a été victime d'une cyberattaque, au cours de laquelle 1,2 téraoctet de données ont été volés par le groupe de hackers BianLian. Les hackers ont demandé une rançon, mais le cabinet a refusé de payer et a pu maintenir ses activités sans interruption. La firme a pris des mesures pour protéger les données de ses clients et enquête sur l'incident.</description><pubDate>Tue, 08 Oct 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Casio Computer Co. (JPN) autour du 05 octobre 2024.</title><link>https://cybersecuritynews.com/casio-suffers-major-cyber-attack/</link><description>La société japonaise Casio Computer Co. a confirmé une importante cyberattaque qui a permis à des parties non autorisées d'accéder à son réseau, entraînant une panne de système et des perturbations de services. L'entreprise a rapidement signalé l'incident aux autorités compétentes et a engagé des experts en cybersécurité pour mener une enquête approfondie. Casio a pris des mesures pour renforcer sa sécurité et protéger les données de ses clients, et s'est engagée à améliorer ses protocoles de sécurité pour éviter de telles incidents à l'avenir.</description><pubDate>Tue, 08 Oct 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Vermilion Parish School System (USA) autour du 07 octobre 2024.</title><link>https://www.theadvocate.com/acadiana/news/vermilion-parish-schools-hit-with-possible-cyberattack/article_994f2e24-84ea-11ef-a947-0b9e8cc1d106.html</link><description>Le système scolaire du parish de Vermilion a été victime d'une possible cyberattaque, obligeant les écoles à déconnecter leur réseau et à changer leurs numéros de téléphone pour ne recevoir que les appels d'urgence. Les écoles ont réussi à restaurer leurs lignes téléphoniques internet dans l'après-midi. Les autorités scolaires travaillent avec une équipe de Baton Rouge pour enquêter sur l'incident et prévenir d'éventuelles compromissions supplémentaires.</description><pubDate>Tue, 08 Oct 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>American Water Works (USA) autour du 03 octobre 2024.</title><link>https://www.sec.gov/Archives/edgar/data/1410636/000119312524233300/d869346d8k.htm</link><description>Le 3 octobre 2024, American Water Works a détecté une activité non autorisée dans ses réseaux informatiques, résultant d’un incident de cybersécurité. L’entreprise a immédiatement activé ses protocoles de réponse, mobilisé des experts tiers et informé les autorités. Actuellement, aucun impact sur ses installations d’eau ou d’eaux usées n’a été constaté, et l’entreprise ne prévoit pas d’effet significatif sur ses finances.</description><pubDate>Mon, 07 Oct 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Traffics GmbH (DEU) autour du 02 octobre 2024.</title><link>https://www.reisevor9.de/inside/traffics-systemlandschaft-mit-cyberangriff-konfrontiert</link><description>La société Traffics, spécialisée dans les technologies de voyage, a détecté et repoussé une cyberattaque sur sa système le 2 octobre 2024, protégeant ainsi les données de paiement et de réservation de ses clients. Cependant, l'attaque a affecté le serveur de messagerie de l'entreprise, ce qui pourrait entraîner des tentatives de phishing. Les clients et partenaires sont invités à être vigilants et à prendre des mesures de sécurité supplémentaires, notamment en changeant leurs mots de passe.</description><pubDate>Mon, 07 Oct 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Groupe Hospi Grand Ouest (FRA) autour du 04 octobre 2024.</title><link>https://www.ouest-france.fr/societe/cyberattaque/info-ouest-france-dans-le-grand-ouest-des-etablissements-de-sante-victimes-dune-cyberattaque-e870f94c-8319-11ef-91d9-7f562215fe95</link><description>Le groupe Hospi Grand Ouest, qui gère neuf établissements de santé en Bretagne et Pays-de-la-Loire, a été victime d'une cyberattaque vendredi 4 octobre 2024, entraînant des perturbations sur son réseau. L'attaque est toujours en cours et les établissements doivent faire face à des tentatives d'intrusion sur leur réseau, ce qui peut compromettre l'accès aux prescriptions en ligne et aux dossiers patients. Une réunion d'urgence est prévue pour évaluer l'ampleur de l'attaque et prendre des mesures pour y remédier.</description><pubDate>Sat, 05 Oct 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Ministère de l'Économie et du Travail de Macédoine (MKD) autour du 12 septembre 2024.</title><link>https://sitel.com.mk/i-ministerstvoto-za-ekonomija-i-trud-meta-na-hakerski-napad</link><description>Le ministère de l'Économie et du Travail de Macédoine a été victime d'une cyberattaque il y a trois semaines, qui a entraîné la perte d'accès à Internet et aux courriels officiels pour les employés. Les données du ministère ont été verrouillées et il est soupçonné que les attaquants ont demandé une rançon en échange de la restitution des données. Le ministère a reçu un nouveau serveur pour migrer les données sauvegardées et le processus devrait être achevé d'ici la semaine prochaine.</description><pubDate>Sat, 05 Oct 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Schäfer Dein Bäcker (DEU) autour du 05 septembre 2024.</title><link>https://www.schaefer-dein-baecker.de/cyberangriff-30-09-2024/</link><description>L'entreprise Schäfer Dein Bäcker a été victime d'une cyberattaque le 5 septembre 2024, au cours de laquelle les attaquants ont réussi à accéder à certaines parties de ses systèmes informatiques et à les crypter. Les systèmes ont été rapidement mis hors ligne et des spécialistes externes ont été appelés pour aider à résoudre l'incident. Selon l'entreprise, les attaquants n'ont pas pu extraire de données et il n'y a donc pas de risque de publication.</description><pubDate>Fri, 04 Oct 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Oyonnax (FRA) autour du 01 octobre 2024.</title><link>https://www.leprogres.fr/politique/2024/10/04/la-ville-d-oyonnax-victime-d-une-attaque-informatique</link><description>La Ville d'Oyonnax a été victime d'une attaque informatique, mais les détails de l'incident ne sont pas disponibles car l'article est protégé par un paywall. L'attaque a eu lieu à Ain, mais il n'y a pas d'informations supplémentaires sur les conséquences ou les responsables de l'attaque. Pour en savoir plus, il est nécessaire de rejoindre la communauté d'abonnés du site.</description><pubDate>Fri, 04 Oct 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Medical Center Barbour (MCB) (USA) autour du 29 octobre 2023.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/842541a4-0e09-456d-bbc3-bfaad9448e4a.html</link><description>Le Medical Center Barbour (MCB) a annoncé une violation de données détectée en octobre 2023. Un acteur non autorisé a accédé à des fichiers contenant des informations personnelles, telles que noms, dates de naissance, adresses et informations médicales. MCB a pris des mesures pour sécuriser ses systèmes et a offert des services de surveillance de crédit aux personnes touchées. L'incident est signalé aux régulateurs et les individus concernés sont informés par courrier.</description><pubDate>Fri, 04 Oct 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Uttarakhand (IND) autour du 03 octobre 2024.</title><link>https://www.the420.in/uttarakhand-cyber-attack-90-govt-websites-down-cm-helpline-crisis/</link><description>L'État indien d'Uttarakhand a été victime d'une cyberattaque massive qui a paralysé son système d'information, rendant plus de 90 sites web gouvernementaux inaccessibles, y compris le centre d'appel du ministre en chef. L'attaque a également affecté les systèmes de bureaux électroniques et les services de registre des terres, entraînant une interruption complète des opérations gouvernementales. Les experts en cybersécurité travaillent actuellement pour évaluer l'étendue des dégâts et restaurer les systèmes affectés.</description><pubDate>Fri, 04 Oct 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Compañía Cervecerías Unidas S.A. (CCU) (CHL) autour du 25 septembre 2024.</title><link>https://ccuinvestor.com/ccu_contenido/uploads/2024/09/Hecho-Esencial-Incidente-de-Ciberseguridad-CCU.pdf</link><description>Le 25 septembre 2024, la Compañía Cervecerías Unidas S.A. (CCU) a signalé un incident de cybersécurité affectant ses systèmes informatiques de vente et distribution, causé par un agent externe. CCU a rapidement activé ses protocoles de sécurité, permettant de contenir l'incident et de commencer la restauration des systèmes. Toutefois, il a été confirmé que cet incident a entraîné une fuite de données, dont l'étendue est encore en cours d'évaluation, et les impacts financiers potentiels restent à déterminer.</description><pubDate>Thu, 03 Oct 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Wayne County (USA) autour du 02 octobre 2024.</title><link>https://www.wxyz.com/news/local-news/investigations/cyberattack-hits-wayne-county-government-services-affected-as-hacker-demands-ransom</link><description>Le comté de Wayne aux États-Unis a été victime d'une cyberattaque qui a affecté plusieurs services, notamment le bureau du shérif, le trésorier et le registre des biens immobiliers. Les hackers ont demandé une rançon en échange de la restauration des systèmes, mais l'identité des auteurs de l'attaque n'a pas été révélée. Les enquêteurs, y compris le FBI et la police d'État du Michigan, travaillent à élucider l'incident et à rétablir les services affectés.</description><pubDate>Thu, 03 Oct 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Red Barrels (CAN) autour du 30 septembre 2024.</title><link>https://insider-gaming.com/outlast-developer-red-barrels-suffers-major-data-breach/</link><description>Le développeur de jeux vidéo Red Barrels, connu pour les jeux d'horreur Outlast et Outlast 2, a subi une importante violation de données, entraînant une atteinte à ses travaux de développement et à ses employés. L'enquête a été menée et l'incident est considéré comme "contenu", mais les plans de développement ont été retardés en conséquence. Les données compromises incluent des codes source de jeux, des builds de jeux, des informations sur les ressources humaines et des informations de carte de crédit de l'entreprise.</description><pubDate>Thu, 03 Oct 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Thoraxzentrum Bezirk Unterfranken (DEU) autour du 02 octobre 2024.</title><link>https://www.mainpost.de/regional/bad-kissingen/cyberangriff-auf-das-thoraxzentrum-muennerstadt-it-systeme-der-lungen-fachklinik-funktionieren-nur-eingeschraenkt-art-11623472</link><description>Le centre thoracique de Münnerstadt a été victime d'une cyberattaque, ce qui a entraîné une limitation des fonctionnalités de ses systèmes d'information. Les activités de la clinique spécialisée dans les maladies pulmonaires sont donc perturbées en raison de cette attaque.</description><pubDate>Wed, 02 Oct 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Service Inspired Restaurants Corp. (SIR Corp.) (CAN) autour du 30 septembre 2024.</title><link>https://stockhouse.com/news/the-market-online-news/2024/10/01/sir-royalty-income-fund-holds-ground-after-cyberattack</link><description>Le fonds de revenu SIR Royalty Income Fund (TSX:SRV.UN) a été touché par une cyberattaque affectant une partie de son infrastructure IT, mais les restaurants et les plateformes de paiement continuent de fonctionner normalement. L'enquête est en cours et la direction prévoit publier plus de détails à mesure qu'ils seront disponibles. Les actions du fonds ont perdu 21,8% sur un an, mais ont gagné 19,4% depuis 2019.</description><pubDate>Wed, 02 Oct 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>TOTVS (BRA) autour du 30 septembre 2024.</title><link>https://securityleaders.com.br/totvs-enfrenta-incidente-cibernetico/</link><description>La société brésilienne de technologie TOTVS a été victime d'une cyberattaque, qui a été revendiquée par le groupe BlackByte, qui a affirmé avoir volé des données de l'entreprise. TOTVS a informé ses clients de l'incident et a pris des mesures pour garantir la continuité de ses services et opérations. L'entreprise n'a pas confirmé l'ampleur de l'attaque ou si ses clients ont été impactés.</description><pubDate>Tue, 01 Oct 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Eschau (FRA) autour du 25 septembre 2024.</title><link>https://www.dna.fr/faits-divers-justice/2024/09/30/la-mairie-victime-d-une-cyberattaque-depuis-plusieurs-jours</link><description>La mairie d'Eschau a été victime d'une cyberattaque qui dure depuis plusieurs jours. L'article ne fournit pas de détails sur l'attaque, mais invite les lecteurs à rejoindre la communauté d'abonnés pour en savoir plus. Les conséquences de l'attaque et les mesures prises pour y remédier ne sont pas précisées.</description><pubDate>Mon, 30 Sep 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item></channel></rss>