<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Cyberattaques | Casualtek</title><link>https://raw.githubusercontent.com/Casualtek/Cyberwatch/main/cyberattaques.xml</link><description>Flux RSS de suivi, en Français, des cyberattaques rapportées dans la presse internationale. Maintenu par Valéry Rieß-Marchive (LeMagIT).</description><language>fr</language><lastBuildDate>Wed, 18 Jun 2025 00:00:00 -0000</lastBuildDate><item><title>Ocean Beauty Seafoods (USA) autour du 16 août 2024.</title><link>https://agportal-s3bucket.s3.amazonaws.com/databreach/BreachA32749.pdf</link><description>OBI Seafoods, LLC, a informé les personnes concernées d'une faille de sécurité qui a touché certaines informations personnelles de travailleurs et de fournisseurs actuels et anciens. La faille a été découverte le 16 août 2024 et les systèmes ont été sécurisés immédiatement. Les informations touchées peuvent inclure le nom, les numéros de sécurité sociale, les numéros d'identification de l'État et d'autres données personnelles.</description><pubDate>Wed, 18 Jun 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Smart ERP Solutions, Inc. (USA) autour du 13 juillet 2024.</title><link>https://agportal-s3bucket.s3.amazonaws.com/databreach/BreachA32648.pdf</link><description>Smart ERP Solutions, Inc. a subi une faille de sécurité qui a pu donner accès à des données personnelles. L'incident a eu lieu entre le 3 et le 13 juillet 2024, et une enquête a été menée pour déterminer l'étendue de l'accès non autorisé. Les informations compromises incluent des données personnelles, mais aucune preuve de mauvaise utilisation n'a été trouvée.</description><pubDate>Wed, 18 Jun 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Rivers Casino Philadelphia (USA) autour du 22 octobre 2024.</title><link>https://agportal-s3bucket.s3.amazonaws.com/databreach/BreachA32537.pdf</link><description>Rivers Casino Philadelphia a récemment découvert une faille de sécurité dans ses systèmes informatiques, permettant à un acteur non autorisé d'accéder à certaines informations personnelles. Les informations compromises incluent des noms, des numéros de sécurité sociale, des numéros de permis de conduire, des numéros de passeport et des numéros d'identification fiscale de 2 480 résidents de l'État de Washington.</description><pubDate>Wed, 18 Jun 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Unidad Administrativa Especial de la Justicia Penal Militar y Policial (COL) autour du 15 juin 2025.</title><link>https://www.radiosantafe.com/2025/06/17/justicia-penal-militar-y-policial-en-emergencia-por-ataque-cibernetico/</link><description>La Unidad Administrativa Especial de la Justicia Penal Militar y Policial a été victime d'une attaque cibernétique, ce qui a entraîné la suspension des délais judiciaires. Les premières investigations ont révélé des atteintes à la confidentialité de l'information, notamment des données de configuration des services de réseau et de communication. Des plans de contingence et de récupération sont en cours pour rétablir les services technologiques.</description><pubDate>Wed, 18 Jun 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>McKeown Farm &amp; Lawn (USA) autour du 05 mai 2025.</title><link>n/a</link><description>Qilin. Non revendiqué à date, mais données volées déjà divulguées.</description><pubDate>Wed, 18 Jun 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Episource LLC (USA) autour du 06 février 2025.</title><link>https://www.hipaajournal.com/episource-data-breach/</link><description>Episource LLC a subi une attaque par ransomware qui a affecté plusieurs de ses clients dans le domaine de la santé, entraînant la fuite de données sensibles. L'attaque a été détectée le 6 février 2025 et les systèmes ont été mis hors ligne pour prévenir tout accès non autorisé. Les personnes touchées seront offertes deux ans de surveillance de crédit et de protection contre le vol d'identité.</description><pubDate>Tue, 17 Jun 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Eastern Platinum (ZAF) autour du 27 mai 2025.</title><link>https://www.businesslive.co.za/bd/companies/mining/2025-06-17-eastern-platinum-the-latest-miner-to-suffer-cyber-attack/</link><description>Eastern Platinum a subi une attaque informatique qui a affecté ses systèmes informatiques internes, l'incident s'est produit le 27 mai, peu de temps après la publication d'une mise à jour commerciale trimestrielle. L'entreprise possède plusieurs actifs de métaux du groupe du platine et de chrome en Afrique du Sud. Cette attaque fait d'Eastern Platinum le dernier mineur coté à la JSE à subir une attaque de cybersécurité.</description><pubDate>Tue, 17 Jun 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>HomeTrust Mortgage Company (USA) autour du 28 octobre 2024.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/206c9dd4-0639-4f2c-9fff-78ff256df01a.html</link><description>La société HomeTrust Mortgage Company a subi une faille de sécurité dans son réseau le 28 octobre 2024, ce qui a permis à des personnes non autorisées d'accéder à certaines informations personnelles. Une enquête a été menée avec l'aide d'experts en cybersécurité et il a été découvert que des informations telles que les noms et les numéros de sécurité sociale avaient pu être compromises. La société avait déjà été victime d'une cyberattaque revendiquée par Alphv/BlackCat, en juillet 2023.</description><pubDate>Tue, 17 Jun 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Albany College of Pharmacy and Health Sciences (USA) autour du 14 septembre 2024.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/1a3e04ef-d52d-498b-b624-2d04049a677a.html</link><description>Albany College of Pharmacy and Health Sciences (ACPHS) a détecté une activité anormale sur son réseau le 14 septembre 2024, ce qui a conduit à une enquête approfondie. L'enquête a révélé que des données personnelles, notamment des noms, avaient pu être accessibles et acquises entre le 31 août et le 14 septembre 2024. L'attaque a été revendiquée le 8 octobre suivant sous la bannière de Medusa.</description><pubDate>Tue, 17 Jun 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Shrader &amp; Associates, LLP (USA) autour du 08 avril 2025.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/d46b96b2-a1a6-4b98-b1e5-c21f61ad27ee.html</link><description>Shrader &amp; Associates LLP a informé Brenda McCoy d'une faille de sécurité dans leur système informatique, qui a pu affecter les informations personnelles de son défunt membre de la famille. L'incident a eu lieu le 8 avril 2025. L'attaque a été revendiquée par Qilin un mois plus tard.</description><pubDate>Tue, 17 Jun 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Radford City Schools (USA) autour du 11 juin 2025.</title><link>https://www.govtech.com/education/k-12/radford-city-va-schools-hit-by-cyber-attack</link><description>Radford City Schools a été victime d'une attaque cybernétique, mais les systèmes de sécurité restent opérationnels. L'école travaille avec des experts en cybersécurité et les forces de l'ordre pour enquêter sur l'incident. Les détails sur les données personnelles des élèves ou du personnel exposées ne sont pas divulgués.</description><pubDate>Tue, 17 Jun 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Eastern Platinum Limited (CAN) autour du 27 mai 2025.</title><link>https://www.eastplats.com/investors/news-releases/2025/eastern-platinum-limited-announces-cybersecurity-incident/</link><description>Eastern Platinum Limited a détecté une faille de sécurité informatique le 27 mai 2025, qui a affecté ses systèmes internes, mais les opérations commerciales n'ont pas été interrompues. L'entreprise a pris des mesures pour contenir l'incident et travaille avec des experts pour enquêter et prendre des mesures correctives. L'attaque a été revendiquée par WorldLeaks le 11 juin.</description><pubDate>Mon, 16 Jun 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Center Parcs (FRA) autour du 04 juin 2025.</title><link>https://datanews.knack.be/nieuws/security/datalekken/center-parcs-biecht-dataverlies-door-cyberaanval-op/</link><description>Center Parcs a été victime d'une cyberattaque, entraînant le vol de données de réservations de 20 000 clients. Les hackers ont accédé aux noms, prénoms, adresses e-mail et détails de réservation, mais pas aux informations financières ou bancaires. Le groupe prend des mesures pour améliorer la sécurité de ses systèmes et avertit les clients de possibles campagnes de phishing.</description><pubDate>Mon, 16 Jun 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>ASEFA (ESP) autour du 01 juin 2025.</title><link>https://www.asefa.es/indispo.html</link><description>L'entreprise ASEFA (groupe SMABTP) a subi un cyberattaque qui a affecté une partie de ses systèmes, mais les systèmes centraux du business n'ont pas été touchés et la plupart des services ont déjà été rétablis. L'accès à la page web de l'entreprise reste temporairement fermé jusqu'à ce que toutes les outils et fonctionnalités soient sécurisées et opérationnelles. L'attaque a été revendiquée par Qilin le 11 juin 2025.</description><pubDate>Mon, 16 Jun 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>WestJet (CAN) autour du 13 juin 2025.</title><link>https://calgaryherald.com/business/westjet-cybersecurity-incident-june-2025</link><description>WestJet a subi une faille de sécurité informatique affectant ses systèmes internes et son application, l'entreprise a activé des équipes spécialisées pour enquêter et limiter les impacts. Les opérations de l'entreprise sont toujours en cours et les équipes travaillent pour maintenir la sécurité opérationnelle et protéger les données sensibles. L'enquête est en cours avec la participation de la police et de Transports Canada.</description><pubDate>Mon, 16 Jun 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Zoomcar Holdings, Inc. (USA) autour du 09 juin 2025.</title><link>https://www.sec.gov/Archives/edgar/data/1854275/000121390025054319/ea0245724-8k_zoomcar.htm</link><description>Une faille de sécurité a exposé les données personnelles de 8,4 millions d'utilisateurs de Zoomcar, notamment des noms, numéros de téléphone et adresses e-mail. L'entreprise a pris des mesures pour contenir la menace et améliorer sa posture de sécurité. Une enquête est en cours avec l'aide d'experts en cybersécurité.</description><pubDate>Sat, 14 Jun 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Christopherson Business Travel (USA) autour du 21 février 2025.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/790d5654-1efd-4e60-b676-c31ca5681b6a.html</link><description>Christopherson Business Travel (CBT) a subi une faille de sécurité qui a compromis des informations de carte de crédit. Les informations compromises incluent les noms, les numéros de carte de crédit et les dates d'expiration. CBT a mis en place des mesures de sécurité renforcées pour prévenir de futures attaques et offre 12 mois de surveillance de crédit gratuite aux personnes touchées.</description><pubDate>Sat, 14 Jun 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Central Kentucky Radiology (USA) autour du 18 octobre 2024.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/56a3e90a-7bd3-46d0-97e3-88f30e7a79cc.html</link><description>Central Kentucky Radiology (CKR) a découvert une faille de sécurité dans son système informatique le 18 octobre 2024. Une enquête a révélé qu'un acteur non autorisé a accédé et copié des fichiers entre le 16 et le 18 octobre 2024. Les informations compromises incluent des noms, adresses, dates de naissance, numéros de sécurité sociale et informations de facturation médicale.</description><pubDate>Sat, 14 Jun 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Spitler, Kilgore &amp; Enck, PC (USA) autour du 27 juin 2024.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/fb7bdbed-fe06-42bc-b29e-96038a2d5216.html</link><description>Spitler, Kilgore &amp; Enck, PC a subi une faille de sécurité qui a pu affecter les informations personnelles de certains clients. L'incident a eu lieu fin juin 2024, lorsque un acteur inconnu a accédé sans autorisation au réseau de l'entreprise et a acquis certains fichiers contenant des informations personnelles. Les informations compromises pourraient inclure le nom et d'autres données personnelles des clients.</description><pubDate>Sat, 14 Jun 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Asheville Eye Associates, PLLC (USA) autour du 18 novembre 2024.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/c4455141-8d8a-4179-8be8-49ce21a2a97f.html</link><description>Asheville Eye Associates, PLLC a détecté une faille de sécurité dans son réseau le 18 novembre 2024, permettant à une partie non autorisée d'accéder à certaines informations personnelles. Les données compromises peuvent inclure des noms, adresses, numéros de sécurité sociale, informations médicales et assurances maladie. La société a pris des mesures pour sécuriser son réseau et propose des services de surveillance de crédit gratuits aux personnes affectées. L'attaque a été revendiquée par DragonForce le 29 décembre 2024.</description><pubDate>Sat, 14 Jun 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item></channel></rss>