<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Cyberattaques | Casualtek</title><link>https://raw.githubusercontent.com/Casualtek/Cyberwatch/main/cyberattaques.xml</link><description>Flux RSS de suivi, en Français, des cyberattaques rapportées dans la presse internationale. Maintenu par Valéry Rieß-Marchive (LeMagIT).</description><language>fr</language><lastBuildDate>Thu, 16 May 2024 00:00:00 -0000</lastBuildDate><item><title>L'aéroport et l'école de commerce de Pau (FRA) autour du 13 mai 2024.</title><link>https://www.francebleu.fr/infos/faits-divers-justice/l-aeroport-et-l-ecole-de-commerce-de-pau-victimes-d-une-cyberattaque-6303207</link><description>L'aéroport et l'école de commerce de Pau ont été victimes d'une cyberattaque, entraînant des perturbations dans leurs activités. Les détails de l'attaque et de ses conséquences ne sont pas encore précisés. Les enquêtes sont en cours pour déterminer l'origine et les motivations de cette attaque.</description><pubDate>Thu, 16 May 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Pantana Accounting and Tax (USA) autour du 23 février 2024.</title><link>https://www.jdsupra.com/legalnews/pantana-cpa-experiences-cyberattack-1196626/</link><description>La société Pantana Accounting and Tax a subi une cyberattaque qui a permis à une partie non autorisée d'accéder à des informations confidentielles, notamment des numéros de sécurité sociale, entre le 23 et le 24 février 2024. L'incident a été détecté le 24 février et une enquête a été menée avec l'aide d'experts en cybersécurité. Les lettres de notification de violation de données ont été envoyées aux personnes affectées le 8 mai 2024.</description><pubDate>Wed, 15 May 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Union Township School District (USA) autour du 12 mai 2024.</title><link>https://nj1015.com/hackers-hit-another-new-jersey-school-district/</link><description>Le district scolaire d'Union Township a été victime d'une cyberattaque qui a entraîné une perturbation du réseau. Les détails de l'incident ne sont pas encore disponibles. L'enquête est en cours pour déterminer l'ampleur de l'attaque et les mesures à prendre pour rétablir la sécurité du réseau.</description><pubDate>Wed, 15 May 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>City of Helsinki (FIN) autour du 30 avril 2024.</title><link>https://securityaffairs.com/163088/data-breach/city-of-helsinki-data-breach.html</link><description>La ville d'Helsinki a subi une violation de données qui a affecté des dizaines de milliers d'étudiants, de tuteurs et de personnels, exposant des informations personnelles et confidentielles. L'enquête est en cours pour déterminer l'étendue et l'impact de l'incident, qui a été causé par l'exploitation d'une vulnérabilité non corrigée dans le réseau de la Division de l'éducation. La ville a déjà mis en place des mesures de sécurité pour prévenir de nouvelles attaques.</description><pubDate>Wed, 15 May 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Macon-Bibb County (USA) autour du 12 mai 2023.</title><link>https://www.13wmaz.com/article/news/local/potential-breach-forces-macon-bibb-take-down-network-over-the-weekend-georgia/93-fe62bfa6-2d36-46cf-bb3e-a0a8be32f65d</link><description>Le réseau du comté de Macon-Bibb en Géorgie a été mis hors ligne après une éventuelle cyberattaque, et des mesures de sécurité supplémentaires sont mises en place pour enquêter sur la violation potentielle. Les fonctionnaires ne peuvent actuellement pas accéder à leurs courriels ou téléphones fixes. Le comté a sollicité l'aide des autorités de sécurité de l'État et fédérales pour résoudre l'incident.</description><pubDate>Wed, 15 May 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Universidad Complutense de Madrid (ESP) autour du 13 mai 2024.</title><link>https://elcorreodepozuelo.com/2024/05/13/la-universidad-complutense-de-madrid-sufre-un-ciberataque-en-la-aplicacion-que-gestiona-practicas-de-empresa-que-ha-podido-exponer-datos-de-alumnos/</link><description>La Universidad Complutense de Madrid a été victime d'une cyberattaque ciblant l'application gérant les stages en entreprise, ce qui a pu exposer les données des étudiants. L'incident a touché l'un des systèmes de l'université, mettant en danger la confidentialité des informations des élèves. Les détails de l'attaque et de l'ampleur de la fuite de données ne sont pas encore connus.</description><pubDate>Wed, 15 May 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Travelite Holdings Ltd. (SGP) autour du 12 mai 2024.</title><link>https://www.tipranks.com/news/company-announcements/travelite-holdings-hit-by-major-cyberattack</link><description>La société Travelite Holdings Ltd. a été victime d'une cyberattaque par ransomware, qui a compromis des informations sensibles sur ses serveurs IT, notamment des données sur l'entreprise, les employés et les clients. L'entreprise travaille avec des experts en IT et des avocats pour résoudre le problème et a négocié un paiement de rançon potentiel de 250 000 dollars américains. Les autorités compétentes, notamment la police et la Commission de protection des données personnelles de Singapour, ont été informées de l'incident.</description><pubDate>Wed, 15 May 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Christie's (CHE) autour du 12 mai 2024.</title><link>https://www.welingelichtekringen.nl/economie/christies-stelt-horlogeveiling-uit-om-beveiligingsprobleem</link><description>La maison de vente aux enchères Christie's a reporté une vente de montres rares à Genève en raison d'un "problème de sécurité technique". La vente, qui devait avoir lieu lundi, a été reportée au mardi suivant. Les détails sur la nature du problème de sécurité ne sont pas précisés, mais la maison de vente aux enchères a déclaré avoir mis son site web hors ligne.</description><pubDate>Wed, 15 May 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Groupe Tea (ITA) autour du 16 avril 2024.</title><link>https://www.comune.mantova.it/tutte-le-notizie/comunicati-stampa/4400-attacco-informatico-comunicato-del-comune-di-mantova</link><description>Le Comune di Mantova a été victime d'une cyberattaque le 16 avril 2024, qui a affecté certaines applications technologiques de l'entreprise Tea. Selon les enquêteurs, il n'y a pas eu de perte ou de suppression définitive de données personnelles, mais un groupe criminel a revendiqué l'exfiltration de certaines informations, notamment des données personnelles. Les investigations se poursuivent pour déterminer la nature et l'ampleur de la violation de la confidentialité des données personnelles traitées au nom et pour le compte du Comune di Mantova.</description><pubDate>Sat, 11 May 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Bureau des Normes de la Jamaïque (BSJ) (JAM) autour du 15 février 2024.</title><link>https://jamaica-gleaner.com/article/lead-stories/20240511/bsj-hit-cyberattack</link><description>Le Bureau des Normes de la Jamaïque (BSJ) a été victime d'une attaque par ransomware en février, qui a coûté 231 900 dollars pour récupérer et sécuriser ses systèmes d'information et de communication. L'attaque a été causée par une attaque de phishing qui a compromis les informations d'identification du personnel et a exposé les systèmes du BSJ au malware. Les experts travaillent actuellement à restaurer les systèmes et les fichiers affectés, mais aucune donnée n'a été volée ou extraite.</description><pubDate>Sat, 11 May 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>JR East (East Japan Railway Co.) (JPN) autour du 11 mai 2023.</title><link>https://english.kyodonews.net/news/2024/05/9200c3976fe8-update1-jr-east-briefly-hit-by-system-disruption-due-to-cyberattack.html</link><description>La compagnie de chemin de fer japonaise JR East a été victime d'une cyberattaque qui a perturbé temporairement son application Mobile Suica et son système de réservation en ligne Eki-net. L'incident a commencé vers 17h30 et a été résolu plus de quatre heures plus tard, sans affecter les opérations des trains. Les utilisateurs ont rencontré des difficultés pour accéder aux services, mais les cartes de transport public pouvaient encore être utilisées si elles avaient un solde restant.</description><pubDate>Sat, 11 May 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Key Tronic Corporation (USA) autour du 06 mai 2024.</title><link>https://www.sec.gov/Archives/edgar/data/719733/000071973324000015/ktcc-20240506.htm</link><description>Key Tronic Corporation a détecté un accès non autorisé à certaines parties de ses systèmes informatiques le 6 mai 2024. La société a activé ses procédures d'incident cybernétique pour enquêter et contenir l'attaque, en collaborant avec des experts externes en cybersécurité et en informant les autorités. L'incident a entraîné des perturbations et des limitations d'accès à certaines applications commerciales de la société, mais elle estime que l'activité non autorisée a été contenue et travaille à rétablir les systèmes affectés. À ce jour, la société ne pense pas que l'incident aura un impact matériel sur ses activités ou ses résultats financiers.</description><pubDate>Thu, 09 May 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Firstmac (AUS) autour du 28 avril 2024.</title><link>https://www.mortgagebusiness.com.au/lender/19018-non-bank-lender-hacked</link><description>La société Firstmac, un prêteur australien, a été victime d'une cyberattaque par le groupe de ransomware EMBARGO, qui a volé plus de 500 Go de données, notamment des bases de données, des codes sources et des informations sensibles sur les clients. L'entreprise a engagé des experts pour enquêter sur l'incident et a pris des mesures pour sécuriser son système. Cet incident fait partie d'une série d'attaques ciblant les institutions financières australiennes, ce qui a conduit le gouvernement et l'industrie à renforcer leurs défenses contre les cybermenaces.</description><pubDate>Thu, 09 May 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Palomar Health Medical Group (USA) autour du 05 mai 2023.</title><link>https://www.sandiegouniontribune.com/news/health/story/2024-05-08/palomar-health-medical-group-hit-by-cyber-attack</link><description>Le groupe médical Palomar Health Medical Group a été victime d'une cyberattaque potentielle, ce qui a entraîné des retards pour les patients et des perturbations dans les opérations. Les téléphones, les télécopieurs et le portail en ligne sont actuellement hors service, et les patients peuvent rencontrer des retards. L'organisation a engagé des experts externes pour enquêter sur l'incident et déterminer l'ampleur de la cyberattaque.</description><pubDate>Thu, 09 May 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Ascension Health (USA) autour du 08 mai 2024.</title><link>https://fox11online.com/news/local/ascension-health-investigates-cyber-security-issue-assures-minimal-patient-impact-st-elizabeth-appleton-calumet-chilton-mercy-oshkosh-activity-information</link><description>Ascension Health, une entreprise de soins de santé, enquête sur une cyberattaque qui a affecté certains systèmes de son réseau technologique. L'accès à certains systèmes a été interrompu, mais la société a mis en place des procédures pour garantir que les soins aux patients continuent de manière sécurisée et avec un impact minimal. Si des informations sensibles sont compromises, les personnes concernées seront notifiées.</description><pubDate>Thu, 09 May 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Brandywine Realty Trust (USA) autour du 01 mai 2024.</title><link>https://thecyberexpress.com/brandywine-realty-trust-data-breach-confirmed/</link><description>La société Brandywine Realty Trust a subi une violation de données, où un tiers non autorisé a accédé à certaines parties de son réseau interne, ce qui a perturbé certaines de ses opérations internes. L'entreprise a pris des mesures pour contenir l'incident et évalue actuellement l'ampleur de la violation, mais elle n'a pas encore déterminé si des informations personnelles ont été compromises. L'enquête est en cours, mais aucun groupe ou individu n'a revendiqué la responsabilité de l'attaque.</description><pubDate>Wed, 08 May 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>DocGo (USA) autour du 06 mai 2024.</title><link>https://www.bleepingcomputer.com/news/security/docgo-discloses-cyberattack-after-hackers-steal-patient-health-data/</link><description>La société de soins de santé mobile DocGo a été victime d'une cyberattaque, au cours de laquelle des données de santé protégées ont été volées à partir d'un nombre limité de dossiers de santé. L'entreprise a pris des mesures pour contenir l'incident et a engagé des experts en cybersécurité pour enquêter. Les données compromises concernent uniquement l'activité de transport d'ambulances aux États-Unis et DocGo est en train de contacter les individus affectés.</description><pubDate>Wed, 08 May 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>NRS Healthcare (GBR) autour du 29 mars 2023.</title><link>https://thiis.co.uk/nrs-healthcare-working-round-the-clock-to-resume-services-following-cyber-security-incident/</link><description>NRS Healthcare, un fabricant d'aides à la vie indépendante, a été victime d'une cyberattaque qui a perturbé ses services, notamment ses lignes téléphoniques, courriels et site web. L'entreprise travaille "24h/24" pour rétablir ses services et a mis en place des solutions de contournement pour continuer à fournir des équipements à ses utilisateurs. L'incident a été signalé à l'Information Commissioner's Office dans les délais impartis.</description><pubDate>Wed, 08 May 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Concord Public Schools et Concord-Carlisle Regional School District (USA) autour du 05 mai 2024.</title><link>https://www.bostonglobe.com/2024/05/07/metro/report-concord-schools-hit-with-cyber-attack/</link><description>Les écoles publiques de Concord et le district scolaire régional de Concord-Carlisle ont été victimes d'une cyberattaque, qui a entraîné une demande de rançon et a affecté les ordinateurs personnels. Les équipes de sécurité travaillent pour restaurer les systèmes et contenir l'attaque, tandis que les cafétérias des écoles prendront des espèces pour les snacks en raison de la perturbation. L'enquête est en cours pour déterminer si des données sensibles ont été compromises.</description><pubDate>Wed, 08 May 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Coradix-Magnescan (FRA) autour du 03 mai 2024.</title><link>https://www.lindependant.fr/2024/05/07/pyrenees-orientales-de-nombreux-sites-dimagerie-medicale-victimes-dune-cyberattaque-11936827.php</link><description>Le groupe de radiologie médicale Coradix-Magnescan a été victime d'une cyberattaque qui a touché plusieurs de ses sites d'imagerie médicale dans les Pyrénées-Orientales. Les autorités compétentes ont été informées et une enquête est en cours pour découvrir l'origine de l'attaque, mais pour l'instant, aucune violation de données n'a été détectée. Les équipes des centres d'imagerie travaillent pour assurer la réalisation des examens dans les meilleures conditions possibles malgré un mode de fonctionnement dégradé.</description><pubDate>Tue, 07 May 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item></channel></rss>