<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Cyberattaques | Casualtek</title><link>https://raw.githubusercontent.com/Casualtek/Cyberwatch/main/cyberattaques.xml</link><description>Flux RSS de suivi, en Français, des cyberattaques rapportées dans la presse internationale. Maintenu par Valéry Rieß-Marchive (LeMagIT).</description><language>fr</language><lastBuildDate>Mon, 25 Aug 2025 00:00:00 -0000</lastBuildDate><item><title>Cajeme (MEX) autour du 22 août 2025.</title><link>https://oem.com.mx/elsoldehermosillo/policiaca/suspenden-tramites-y-servicios-digitales-en-el-ayuntamiento-de-cajeme-tras-ataque-cibernetico-25360433</link><description>La ville de Cajeme a suspendu ses services numériques après une attaque informatique contre son système municipal. Les services en ligne ont été interrompus pour protéger les données sensibles. L'attaque a eu lieu le 22 août 2025 et les autorités travaillent pour rétablir les services.</description><pubDate>Mon, 25 Aug 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Netstar (ZAF) autour du 23 juin 2025.</title><link>https://www.itweb.co.za/article/netstar-data-dumped-online-after-it-defies-ransom-demand/VgZeyqJlOWo7djX9</link><description>Netstar, une filiale d'Altron, a subi une attaque de ransomware en juin 2023, mais a pu contenir l'incident et restaurer ses opérations. Les hackers ont publié des données en ligne, mais Netstar affirme que les données des clients n'ont pas été compromises. L'entreprise a mis en place des mesures de sécurité supplémentaires pour renforcer sa résilience face aux cybermenaces.</description><pubDate>Fri, 22 Aug 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Aspire Rural Health System (USA) autour du 06 janvier 2025.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/e1ef4717-50eb-4b3c-9a87-76ba7d955551.html</link><description>Aspire Rural Health System suffered a data breach after an unauthorized party gained access to their internal network from November 4, 2024, to January 6, 2025. The breach involved the theft of personal information, including full names. The organization is offering complimentary credit monitoring services to affected individuals.</description><pubDate>Fri, 22 Aug 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>The Computer Merchant (USA) autour du 15 juillet 2024.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/df902f75-22ff-4ecd-b6bc-f0c4a445eade.html</link><description>The Computer Merchant, Ltd. experienced a cyberattack in July 2024, which led to unauthorized access to personal information. The breach was discovered in January 2025, and the company has since offered free identity-theft-protection services to affected individuals. The incident impacted 433 Rhode Island residents.</description><pubDate>Fri, 22 Aug 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Fusion Medical Staffing (USA) autour du 06 mars 2025.</title><link>https://ago.vermont.gov/document/2025-08-19-fusion-medical-staffing-data-breach-notice-consumers</link><description>Fusion Medical Staffing experienced a data security incident where unauthorized individuals acquired certain files containing personal information. The affected data included names, dates of birth, Social Security numbers, driver's licenses, and medical information. The organization has taken steps to enhance security and is offering complimentary credit monitoring services.</description><pubDate>Fri, 22 Aug 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Kuck Baxter Immigration, LLC (USA) autour du 27 février 2024.</title><link>https://ago.vermont.gov/document/2025-08-19-kuck-baxter-data-breach-notice-consumers</link><description>Kuck Baxter Immigration, LLC suffered a data breach where an unknown third-party gained unauthorized access to their network environment, potentially exposing sensitive information. The breach occurred on February 27, 2024, and was discovered on March 21, 2025. The exposed information includes names, dates of birth, Social Security numbers, and other sensitive data.</description><pubDate>Fri, 22 Aug 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>First Baptist Church of Hammond (USA) autour du 02 juillet 2025.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/505fbd4a-e768-47e5-acc0-2588b5102253.html</link><description>First Baptist Church of Hammond suffered a data breach after an unknown cyber actor accessed its computer network and copied files containing names and Social Security numbers. The incident occurred between June 29 and July 2, 2025. The was claimed by Rhysida on July 29th.</description><pubDate>Fri, 22 Aug 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Data I/O Corporation (USA) autour du 16 août 2025.</title><link>https://www.sec.gov/Archives/edgar/data/351998/000165495425009925/daio_8k.htm</link><description>Data I/O Corporation a subi une attaque de ransomware le 16 août 2025, ce qui a temporairement impacté ses opérations, notamment les communications internes et externes, l'expédition et la production manufacturière. L'entreprise travaille à la restauration des systèmes affectés et a engagé des experts en cybersécurité pour soutenir la récupération et mener une enquête approfondie. Les coûts liés à l'incident pourraient avoir un impact significatif sur les résultats d'exploitation et la situation financière de l'entreprise.</description><pubDate>Fri, 22 Aug 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Département de l'Aude (FRA) autour du 18 août 2025.</title><link>https://www.lindependant.fr/2025/08/21/les-services-sociaux-du-departement-de-laude-du-narbonnais-victimes-dune-cyberattaque-une-plainte-deposee-12886995.php</link><description>Le Département de l'Aude a été victime d'une cyberattaque, les données des usagers, partenaires et fournisseurs des services sociaux départementaux ont été volées. Les usagers sont invités à changer leur mot de passe et à rester vigilant face à toute requête suspecte. Une plainte a été déposée et des dispositifs de sécurité ont été mis en place pour éviter tout dommage significatif.</description><pubDate>Thu, 21 Aug 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>DermCare Management (USA) autour du 26 février 2025.</title><link>https://www.hipaajournal.com/dermatology-clinics-practice-management-company-data-breach/</link><description>DermCare Management, une société de gestion de pratiques médicales basée en Floride, a subi une faille de sécurité qui a affecté plusieurs pratiques de dermatologie. Les informations personnelles et médicales de patients ont pu être compromises. L'enquête est toujours en cours pour déterminer l'étendue de la faille de sécurité.</description><pubDate>Thu, 21 Aug 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>MPOWERHealth (USA) autour du 29 juin 2025.</title><link>https://databreaches.net/2025/08/21/mpowerhealth-victim-of-cyberattack-protected-health-information-involved/</link><description>MPOWERHealth a été victime d'une fuite de données de 989,8 Go, comprenant des informations de santé protégées et des données sensibles, qui ont été trouvées intactes et non cryptées dans la corbeille de recyclage. Les données ont été obtenues par WorldLeaks, qui a exigé un paiement en échange de la non-divulgation des données. MPOWERHealth a cessé de répondre après que WorldLeaks ait refusé de négocier le prix.</description><pubDate>Thu, 21 Aug 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Fundamental Administrative Services LLC (USA) autour du 20 janvier 2025.</title><link>https://ago.vermont.gov/document/2025-08-15-fundamental-administrative-services-data-breach-notice-consumers</link><description>Fundamental Administrative Services LLC suffered a data breach after an unauthorized actor copied certain files from their computer network between October 27, 2024, and January 13, 2025. The breach may have affected personal information, including names, Social Security numbers, driver's license or state identification numbers, financial account information, and medical treatment information. The company is offering complimentary access to 12/24 months of credit monitoring through IDX.</description><pubDate>Thu, 21 Aug 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Premier Health Partners (USA) autour du 12 juillet 2023.</title><link>https://ago.vermont.gov/document/2025-08-18-premier-health-partners-data-breach-notice-consumers</link><description>Premier Health Partners experienced a data breach where unauthorized parties accessed certain systems between June 7, 2023, and July 12, 2023, potentially exposing sensitive information. The breach may have included names, dates of birth, Social Security numbers, driver's license numbers, and other personal data. Premier Health is offering free credit monitoring services to affected individuals.</description><pubDate>Thu, 21 Aug 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Morrow Equipment (USA) autour du 24 juin 2025.</title><link>https://ago.vermont.gov/document/2025-08-13-morrow-equipment-company-data-breach-notice-consumers</link><description>Morrow Equipment Company experienced a network disruption on June 24, 2025, which led to unauthorized access to certain files containing personal information. The breach was claimed by Lynx on July 27th.</description><pubDate>Thu, 21 Aug 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Farmer's Rice Cooperative (USA) autour du 30 août 2024.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/81da24e1-91c1-4ac0-893b-124270d70eca.html</link><description>Farmer's Rice Cooperative experienced a data incident that may have affected personal information, including names, addresses, and Social Security numbers. The incident was claimed by Play on September 4th.</description><pubDate>Thu, 21 Aug 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Muscogee County School District (USA) autour du 26 décembre 2024.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/fbc9cba8-6937-4469-9945-bc9fbdca806c.html</link><description>The Muscogee County School District suffered a data breach between December 12, 2024, and December 26, 2024, resulting in the potential exposure of personal information. An unknown third party accessed the district's computer network, and an investigation was conducted to determine the extent of the incident. The attack was claimed by Safepay on January 28th, 2025.</description><pubDate>Thu, 21 Aug 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>The Seydel Companies (USA) autour du 26 avril 2025.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/b1a10d3b-ec4b-43cd-8f81-6ab49c539758.html</link><description>The Seydel Companies, Inc. experienced a data security incident where an unauthorized actor accessed their network, potentially viewing and/or obtaining certain files containing personal information. The incident occurred on or about April 26, 2025, and was discovered on July 31, 2025. The company is offering complimentary identity theft protection services to affected individuals.</description><pubDate>Thu, 21 Aug 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>peterpauper (USA) autour du 25 janvier 2025.</title><link>https://ago.vermont.gov/document/2025-08-18-peter-pauper-press-data-breach-notice-consumers</link><description>Peter Pauper Press suffered a data breach due to unauthorized access to their computer network, resulting in the potential exposure of names and Social Security numbers. The breach occurred on or around January 25, 2025, and was claimed by TeamXXX on June, 10th.</description><pubDate>Thu, 21 Aug 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Büchner Barella (DEU) autour du 17 août 2025.</title><link>https://www.procontra-online.de/versicherer/artikel/hintergruende-unklar-cyber-angriff-auf-versicherungsmakler-buechner-barella</link><description>Le groupe d'assurance allemand Büchner Barella a été victime d'une attaque ciblée et criminelle de pirates informatiques, mais les systèmes de sécurité de l'entreprise ont permis de limiter les dégâts. Les pirates ont réussi à compromettre les systèmes, mais l'entreprise travaille avec des experts pour résoudre le problème. Les détails de l'attaque sont encore inconnus, mais l'entreprise informera ses clients dès que possible.</description><pubDate>Wed, 20 Aug 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>University of St. Thomas (USA) autour du 14 août 2025.</title><link>https://www.govtech.com/education/higher-ed/cyber-attack-takes-university-of-st-thomas-texas-offline</link><description>Une tentative de piratage a visé les serveurs de l'Université de St. Thomas, entraînant une interruption des services en ligne, mais aucune donnée n'a été compromise selon l'université. Les équipes de sécurité enquêtent sur l'incident et travaillent à rétablir les services le plus rapidement possible. L'université a pris des mesures de précaution pour protéger les données des étudiants et du personnel.</description><pubDate>Wed, 20 Aug 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item></channel></rss>