<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Cyberattaques | Casualtek</title><link>https://raw.githubusercontent.com/Casualtek/Cyberwatch/main/cyberattaques.xml</link><description>Flux RSS de suivi, en Français, des cyberattaques rapportées dans la presse internationale. Maintenu par Valéry Rieß-Marchive (LeMagIT).</description><language>fr</language><lastBuildDate>Wed, 16 Jul 2025 00:00:00 -0000</lastBuildDate><item><title>All Star Recruiting Locums, LLC (USA) autour du 25 février 2025.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/bb068583-f49d-4be6-9b67-b95f3bd3eba3.html</link><description>All Star Recruiting Locums, LLC notified customers of a data breach that occurred on or around February 25, 2025, where an unauthorized third party may have accessed personal information. The attack was claimed under the RansomHub brand on March 21st, 2025.</description><pubDate>Wed, 16 Jul 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Air Serbia (SRB) autour du 04 juillet 2025.</title><link>https://www.theregister.com/2025/07/16/air_serbia_cyberattack/</link><description>Air Serbia, la compagnie aérienne nationale de Serbie, est victime d'une cyberattaque qui a commencé le 4 juillet et qui a déjà duré 11 jours, entraînant des retards dans la distribution des bulletins de paie du personnel. L'attaque a compromis l'annuaire actif de l'entreprise et pourrait avoir entraîné une faille de sécurité dans les données personnelles. Le personnel de l'entreprise a été invité à coopérer avec l'équipe IT pour résoudre le problème.</description><pubDate>Wed, 16 Jul 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>DotHouse Health (USA) autour du 28 novembre 2022.</title><link>https://ago.vermont.gov/document/2025-07-14-dothouse-health-data-breach-notice-consumers</link><description>DotHouse Health experienced a data breach due to suspicious activity on their computer systems, potentially impacting patient information. The breach occurred between October 31, 2022, and November 27, 2022. It was claimed under the Alphv/BlackCat brand on July 26th, 2023.</description><pubDate>Wed, 16 Jul 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Appalachian Regional Commission (USA) autour du 10 avril 2025.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/92432803-595d-4344-adcb-727e9eff6573.html</link><description>The Appalachian Regional Commission (ARC) suffered a data security incident involving malware deployment on certain systems, resulting in unauthorized access to personal information. The incident occurred on April 10, 2025, and was discovered on the same date. It was claimed under the Medusa brand on April 27th.</description><pubDate>Wed, 16 Jul 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Belvedere (USA) autour du 28 mai 2025.</title><link>https://www.thearknewspaper.com/live/belvedere-probes-cyberattack-as-report-warns-of-rising-risks</link><description>La ville de Belvedere a subi une attaque informatique en mai qui a conduit à la fermeture temporaire de ses serveurs et systèmes de réseau. Les autorités enquêtent actuellement pour déterminer si des données sensibles ont été compromises. L'incident s'est produit un mois avant la publication d'un rapport qui met en évidence les risques croissants de cyberattaques dans la région. L'attaque a été revendiquée sous l'enseigne Qilin le 5 juin 2025.</description><pubDate>Wed, 16 Jul 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Universidade Federal do Piauí (UFPI) (BRA) autour du 11 juillet 2025.</title><link>https://piauihoje.com/noticias/educacao/ufpi-restabelece-sistemas-afetados-por-ataque-cibernetico-440149.html</link><description>L'universté fédérale de Piauí a signalé que les systèmes institutionnels affectés par des dysfonctionnements depuis vendredi ont été stabilisés. La cause principale de l'instabilité était l'épuisement des ressources informatiques. Un script malveillant a été identifié et isolé par l'équipe de technologie.</description><pubDate>Tue, 15 Jul 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Lorain County Auditor (USA) autour du 29 mai 2025.</title><link>https://fox8.com/news/online-security-incident-unexpectedly-causes-some-lorain-county-courts-to-close/</link><description>Une faille de sécurité en ligne a forcé la fermeture de plusieurs bureaux du comté de Lorain dans l'Ohio. Les services les plus critiques restent en ligne, mais certains systèmes sont hors ligne par précaution. Les commissaires travaillent avec des experts pour enquêter sur l'incident. L'attaque a été revendiquée le 14 juillet sous l'enseigne Global.</description><pubDate>Tue, 15 Jul 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Uni-Asia Group Limited (SGN) autour du 13 juillet 2025.</title><link>https://uniasia.listedcompany.com/newsroom/20250714_193655_CHJ_MU5LLAOUPRNTL538.1.pdf</link><description>Le groupe Uni-Asia a signalé un incident de cybersécurité au sein d’une de ses entités, dont le serveur informatique a été piraté, empêchant l’accès aux données qu’il contient. Les fonctions informatiques étant externalisées, le groupe collabore actuellement avec son prestataire pour contenir l'incident, évaluer son impact et rétablir l’accès aux données. L’enquête est en cours, et la société communiquera de nouvelles informations en cas d’évolution significative.</description><pubDate>Tue, 15 Jul 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Millcreek Township (USA) autour du 13 juillet 2025.</title><link>https://www.erienewsnow.com/story/52921550/millcreek-township-blocks-weekend-cyberattack-no-services-affected</link><description>Le canton de Millcreek a bloqué une attaque informatique survenu le week-end, sans affecter les services. Les fonctionnaires ont détecté et contrecarré la menace, et aucun dommage n'a été causé. Le canton a mis en place des mesures de sécurité supplémentaires pour prévenir de futures menaces.</description><pubDate>Tue, 15 Jul 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Cookeville Regional Medical Center (USA) autour du 13 juillet 2025.</title><link>https://www.ucbjournal.com/crmc-experiencing-a-network-security-incident/</link><description>Le Cookeville Regional Medical Center a découvert une faille de sécurité dans son réseau, une partie non autorisée a eu accès au réseau de l'hôpital, mais les soins aux patients restent la priorité absolue. L'hôpital continue de fonctionner normalement et les investigations sont en cours. La sécurité des patients est assurée en dépit de la coupure d'internet. (via eCrime.ch)</description><pubDate>Tue, 15 Jul 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>DITTT (NCL) autour du 09 juillet 2025.</title><link>https://www.lnc.nc/article/nouvelle-caledonie/les-donnees-de-la-dittt-visees-par-une-cyberattaque</link><description>La DITTT a été victime d'une cyberattaque visant les données relatives aux immatriculations et aux permis de conduire. L'ampleur de l'attaque est en cours d'évaluation. Une enquête a été ouverte pour déterminer l'origine exacte de l'attaque et renforcer les dispositifs de sécurité existants.</description><pubDate>Tue, 15 Jul 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Nottingham Trent University (GBR) autour du 11 juillet 2025.</title><link>https://www.nottinghampost.com/news/nottingham-news/nottingham-trent-university-hit-cyber-10339991</link><description>Nottingham Trent University a été victime d'une attaque cybernétique qui a touché un petit nombre de serveurs, mais les opérations de l'université ont continué normalement. Les mots de passe de tous les comptes des employés et des étudiants ont été réinitialisés. L'université a travaillé pour atténuer l'impact de l'incident et a remercié sa communauté pour sa réactivité et sa vigilance.</description><pubDate>Tue, 15 Jul 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Anne Arundel Dermatology (USA) autour du 13 mai 2025.</title><link>https://ago.vermont.gov/document/2025-07-11-anne-arundel-dermatology-data-breach-notice-consumers</link><description>Anne Arundel Dermatology experienced a data breach due to unauthorized access to certain systems by an unknown third party. The breach occurred between February 14, 2025, and May 13, 2025. The affected data may include personal or health information.</description><pubDate>Tue, 15 Jul 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Next Level Finance Partners, LLC d/b/a Century Support Services (USA) autour du 07 novembre 2024.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/a59ab7f7-0aff-43e0-b1db-53d8ad91cfaf.html</link><description>An unauthorized party gained access to Century Support Services' computer systems, potentially accessing personal information including names, dates of birth, Social Security numbers, and medical information. The incident occurred on or about November 7, 2024, and was discovered on or about May 30, 2025. The company has notified affected individuals and is offering credit monitoring and other resources.</description><pubDate>Tue, 15 Jul 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Webb Institute (USA) autour du 15 septembre 2024.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/1523a138-eee1-435d-8cab-2964c32de79e.html</link><description>Webb Institute suffered a criminal cyberattack that may have accessed personally identifiable information (PII) of certain individuals. The incident occurred on or about September 15, 2024, and was discovered on May 23, 2025. The school is offering complimentary access to Experian IdentityWorks for 6 months to help protect affected individuals.</description><pubDate>Tue, 15 Jul 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Genex Services, LLC (USA) autour du 25 février 2025.</title><link>https://ago.vermont.gov/document/2025-07-10-genex-services-data-breach-notice-consumers</link><description>Genex Services, LLC experienced a data security incident due to a phishing attack that compromised the laptops of two employees, potentially affecting personal information. The incident was discovered on February 25, 2025. Genex is notifying all individuals whose information was potentially impacted.</description><pubDate>Sat, 12 Jul 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Dordt University (USA) autour du 16 mai 2024.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/fbad33e9-bb5e-47d9-a1d6-9356d9ff6e43.html</link><description>Dordt University suffered a data security incident due to a sophisticated cybersecurity incident, resulting in unauthorized access to its network and potential exposure of personal information between April 21, 2024, and May 16, 2024. The attack had been claimed by BianLian on June 13th, 2024.</description><pubDate>Sat, 12 Jul 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Instituto de Salud Pública (ISP) (CHL) autour du 29 juin 2025.</title><link>https://vilasradio.cl/ataque-cibernetico-al-instituto-de-salud-publica-12-dias-de-paralisis-y-preocupacion-por-la-fragilidad-tecnologica-del-estado/</link><description>Un ataque cibernético au Instituto de Salud Pública a eu lieu, paralysant certaines fonctions clés et réactivant les inquiétudes sur la fragilité technologique de l'État. Les services ont été rétablis, mais l'enquête est toujours en cours pour identifier les responsables. L'incident a eu un impact sur les entreprises privées, notamment en ce qui concerne les processus de réglementation et de commercialisation de produits.</description><pubDate>Fri, 11 Jul 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Wibaie (FRA) autour du 10 juillet 2025.</title><link>https://www.ouest-france.fr/societe/cyberattaque/une-cyberattaque-paralyse-cette-grande-entreprise-de-maine-et-loire-lusine-a-larret-26bd3bf4-5da1-11f0-a0c4-7d0511e82e11</link><description>L'entreprise Wibaie à Cholet a subi une cyberattaque dans la nuit du 9 au 10 juillet 2025, ce qui a entraîné l'arrêt total de l'usine. L'entreprise, qui fait partie du Groupe Liébot, travaille avec des experts pour résoudre le problème. Environ 600 salariés sont actuellement immobilisés en raison de cette cyberattaque.</description><pubDate>Fri, 11 Jul 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Nueva EPS (COL) autour du 10 juillet 2025.</title><link>https://emisoraatlantico.com.co/nacionales/ataque-cibernetico-afecta-canales-de-atencion-de-nueva-eps-activan-plan-de-contingencia-para-garantizar-servicios/</link><description>Nueva EPS avertit une faille de sécurité détectée par son fournisseur de connectivité, Americas BPS Outsourcing Transformation, ce qui affecte ses canaux d'attention. Les lignes téléphoniques pour les affiliés et les prestataires de services de santé sont touchées, mais l'entité offre des moyens alternatifs pour accéder aux services de santé. L'incident est en cours de résolution.</description><pubDate>Thu, 10 Jul 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item></channel></rss>