<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Cyberattaques | Casualtek</title><link>https://raw.githubusercontent.com/Casualtek/Cyberwatch/main/cyberattaques.xml</link><description>Flux RSS de suivi, en Français, des cyberattaques rapportées dans la presse internationale. Maintenu par Valéry Rieß-Marchive (LeMagIT).</description><language>fr</language><lastBuildDate>Tue, 06 May 2025 00:00:00 -0000</lastBuildDate><item><title>Adkore Staffing Group, LLC (USA) autour du 17 septembre 2024.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/5bcd1913-2c88-4db3-8d08-917c8c0f1d0f.html</link><description>Le 17 septembre 2024, Adkore a détecté une activité suspecte sur certains systèmes, ce qui a entraîné une enquête pour évaluer l'ampleur de l'incident. L'enquête a révélé qu'entre le 11 et le 12 septembre 2024, des fichiers ont été consultés et acquis par une partie non autorisée. Le 19 mars 2025, Adkore a confirmé que des informations sensibles, notamment des noms, numéros de sécurité sociale, permis de conduire, identifiants d'État et informations financières, concernant des résidents du Maine, étaient présentes dans les fichiers affectés.</description><pubDate>Tue, 06 May 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Bath Fitter Distributing Inc. (USA) autour du 05 décembre 2024.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/befd3e39-1ae1-41a0-9c1b-bc9e2d061c7f.html</link><description>Bath Fitter a été victime d'une cyberattaque entre le 4 et le 5 décembre 2024, au cours de laquelle un acteur malveillant s'est fait passer pour un technicien informatique afin d'infiltrer le réseau, y déployer un ransomware et potentiellement exfiltrer des données. Une notification provisoire a été envoyée aux employés le 26 décembre 2024, et l’enquête, finalisée le 7 mars 2025, a révélé que d’anciens employés pourraient également être concernés. L’entreprise a depuis pris des mesures pour contenir l’incident et informe désormais officiellement toutes les personnes potentiellement touchées. Une telle attaque a été revendiquée le 18 décembre 2024 sous la bannière de Black Basta.</description><pubDate>Tue, 06 May 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Cambridge University Press &amp; Assessment (USA) autour du 05 juin 2024.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/033e24ec-a9dd-42d9-b50c-601ccb88df05.html</link><description>Le 5 juin 2024, une activité suspecte a été détectée dans le réseau d'une filiale en Australie, ce qui a conduit à une enquête impliquant des experts en cybersécurité. Celle-ci a révélé que des fichiers contenant des informations personnelles avaient été consultés. Une telle attaque a été revendiquée le 29 juin 2024 sous la bannière d'INC Ransom.</description><pubDate>Tue, 06 May 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Allied Telesis, Inc. (USA) autour du 20 mai 2024.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/109e7572-c480-40e0-b976-1585f64f40aa.html</link><description>L'attaque contre Allied Telesis a eu lieu entre le 30 avril 2024 et le 20 mai 2024, période durant laquelle un acteur non autorisé a accédé à certains systèmes de l’entreprise et en a extrait des fichiers. Une telle attaque a été revendiquée le 27 mai 2024 sous la bannière de LockBit 3.0.</description><pubDate>Tue, 06 May 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Fitzgerald Auto Malls (USA) autour du 04 février 2024.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/31d2ab6d-85bd-42c7-b612-be4d4f891fff.html</link><description>L'attaque contre Fitzgerald Auto Malls a été détectée autour du 4 février 2024, lorsqu’un accès non autorisé à leur réseau a été identifié, entraînant une possible exposition de données personnelles.</description><pubDate>Tue, 06 May 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Newport Advisory, LLC (USA) autour du 12 janvier 2025.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/b841a914-edab-4586-abb1-6a67db4089fd.html</link><description>Le 12 janvier 2025, Newport Advisory a détecté une activité suspecte sur son réseau et a immédiatement mis son système hors ligne, averti les autorités et lancé une enquête avec des experts en cybersécurité. Celle-ci a révélé que certains fichiers avaient été copiés depuis le réseau fin décembre 2024, dont certains contenaient des informations personnelles. Bien qu’aucune utilisation malveillante n’ait été constatée, des mesures de sécurité renforcées ont été mises en place, en parallèle de l'intégration des systèmes informatiques à ceux de Mariner.</description><pubDate>Tue, 06 May 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Framlingham College (GBR) autour du 01 mai 2025.</title><link>https://www.bbc.co.uk/news/articles/cgen3edrql5o</link><description>Framlingham College a été victime d'une attaque informatique, mais a agi rapidement pour isoler le problème et travaille avec des experts pour résoudre l'incident. L'établissement reste pleinement opérationnel et se concentre sur la fourniture d'une éducation et de soins pastoraux de haute qualité à ses élèves. La police du Suffolk a été contactée pour commenter l'incident.</description><pubDate>Tue, 06 May 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Atelier Rouy (FRA) autour du 14 mai 2024.</title><link>https://www.linkedin.com/posts/grandenov_blaise-gendarmerie-prestataire-ugcPost-7325164785816199169-zDf_</link><description>Un mardi matin en mai 2024, L’atelier de métallerie Atelier Rouy, situé à Blaise dans les Ardennes, subit une attaque informatique avec rançongiciel. Résultat : serveurs bloqués, données volées, activité à l’arrêt.</description><pubDate>Tue, 06 May 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Genpro, Inc. (USA) autour du 23 septembre 2024.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/861d1ab0-c9bf-4817-9f5c-1cd798fa769b.html</link><description>Le 23 septembre 2024, une activité inhabituelle a été détectée sur le réseau de l’organisation, entraînant des mesures immédiates de sécurisation. Une enquête appuyée par des experts en cybersécurité a révélé que certaines données avaient pu être acquises sans autorisation. À l’issue d’un examen approfondi, terminé le 15 avril 2025, il a été confirmé que des informations personnelles figuraient parmi les données potentiellement concernées, et les personnes affectées ont été notifiées.</description><pubDate>Tue, 06 May 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Conrey Insurance Brokers &amp; Risk Managers (USA) autour du 13 novembre 2024.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/7f1f70e2-ae45-47a4-ae44-34aa92e62c15.html</link><description>Le 13 novembre 2024, Conrey Insurance Brokers a détecté une activité inhabituelle sur son réseau et a immédiatement lancé une enquête. Celle-ci a révélé qu’un accès non autorisé avait eu lieu entre le 12 et le 13 novembre 2024. Un examen approfondi des données concernées a été mené, et s’est achevé le 10 avril 2025 afin d’identifier les informations potentiellement compromises.</description><pubDate>Tue, 06 May 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>iHeart Media + Entertainment, Inc (USA) autour du 27 décembre 2024.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/79b5d25d-ddf1-4f01-802d-1b8c43010377.html</link><description>Entre le 24 et le 27 décembre 2024, un acteur non autorisé a consulté et extrait des fichiers sur les systèmes de certaines stations locales d’iHeart Media + Entertainment, Inc. Dès la détection de l’incident, iHeart a activé ses protocoles de réponse, lancé une enquête avec des experts en cybersécurité et informé les autorités. Le 11 avril 2025, l’examen des fichiers a révélé que des données sensibles, telles que noms, numéros de sécurité sociale et informations financières de trois résidents du Maine, avaient pu être compromises.</description><pubDate>Tue, 06 May 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Thompson Coburn LLP (USA) autour du 29 mai 2024.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/6dafd081-b175-4c00-b161-c4a5b8c43cfb.html</link><description>Le 29 mai 2024, Thompson Coburn a détecté une activité suspecte sur son réseau et a immédiatement lancé une enquête avec l’aide de spécialistes en cybersécurité. L’enquête a révélé qu’un acteur non autorisé avait accédé à certaines données entre le 28 et le 29 mai 2024, notamment des noms et numéros de sécurité sociale de résidents du Maine. Un examen approfondi des fichiers concernés a été mené pour identifier les personnes touchées et permettre l’envoi d’une notification appropriée.</description><pubDate>Tue, 06 May 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Divaris Consolidated Investments, Inc. (USA) autour du 31 mai 2024.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/35ab532f-0459-4e7a-b425-7ba6f77f1135.html</link><description>Le 31 mai 2024, Divaris Consolidated Investments, Inc. a détecté un accès non autorisé à son réseau informatique. L’entreprise a immédiatement sécurisé ses systèmes et lancé une enquête approfondie avec des experts en cybersécurité, révélant le 4 avril 2025 que des fichiers contenant des informations personnelles avaient pu être consultés ou extraits entre le 2 et le 31 mai 2024. Divaris affirme continuer à renforcer la sécurité de ses données pour éviter de futurs incidents.</description><pubDate>Tue, 06 May 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Huntsman Building Solutions (USA) LLC (USA) autour du 11 février 2025.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/4db10df8-f077-4de1-8898-9ce99b0c18ad.html</link><description>Le 11 février 2025, Huntsman Building Solutions (HBS) a découvert qu’un tiers non autorisé avait accédé à ses systèmes informatiques. L’équipe informatique de l’entreprise a immédiatement sécurisé les accès et lancé une enquête approfondie avec l’aide d’experts en cybersécurité. L’analyse a révélé que certaines données personnelles, dont le nom et d’autres informations sensibles, pourraient avoir été compromises.</description><pubDate>Tue, 06 May 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Drug and Alcohol Treatment Services, Inc. (USA) autour du 06 octobre 2024.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/5ef8db77-a4fd-46a0-99d3-19688c4f0434.html</link><description>Le 6 octobre 2024, Drug and Alcohol Treatment Services, Inc. (DATS) a détecté une activité inhabituelle sur son réseau et a immédiatement pris des mesures pour sécuriser ses systèmes, tout en lançant une enquête avec l’aide d’experts et en alertant les autorités. L’enquête a révélé qu’un tiers non autorisé avait accédé à certains fichiers les 5 et 6 octobre 2024. Le 15 avril 2025, DATS a terminé son analyse et confirmé qu’un volume limité de données personnelles avait pu être consulté lors de l’incident.</description><pubDate>Tue, 06 May 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Gloversville, New York (USA) autour du 14 mars 2025.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/4a685670-536d-4c8d-a8d5-06408fac3385.html</link><description>La Ville de Gloversville (New York) a été victime d’un incident de cybersécurité détecté le 14 mars 2025, survenu entre le 12 mars et le 3 avril, au cours duquel certaines données municipales ont été exfiltrées. Une enquête menée avec des experts en cybersécurité a révélé que des informations personnelles telles que le nom, l’adresse, la date de naissance, le numéro de permis de conduire et le numéro de sécurité sociale pourraient avoir été concernées. Par précaution, la Ville a renforcé ses mesures de sécurité et sensibilise ses employés pour prévenir de futurs incidents.</description><pubDate>Tue, 06 May 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Deed Research, Inc. (USA) autour du 25 janvier 2025.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/343b01da-518a-414f-bdb6-f620a7dd8956.html</link><description>Le 25 janvier 2025, Deed Research, Inc. a détecté une activité suspecte sur ses serveurs et a immédiatement lancé une enquête avec l’aide de spécialistes en informatique légale. Celle-ci a révélé que certains documents avaient été extraits de leur système, et le 2 avril 2025, l’entreprise a confirmé que des données personnelles pouvaient être concernées. Deed Research a présenté ses excuses et propose des ressources pour aider les personnes affectées à protéger leurs informations.</description><pubDate>Tue, 06 May 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>CLAS Information Services (USA) autour du 07 octobre 2024.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/fbb0a1cc-f043-42f6-af9b-4624e94cb810.html</link><description>Le 18 octobre 2024, CLAS a détecté une activité inhabituelle sur son réseau et a immédiatement lancé une enquête avec l’aide d’experts en cybersécurité. En janvier 2025, il a été confirmé que des documents contenant des informations personnelles avaient pu être consultés par un tiers non autorisé, et l’analyse des documents concernés s’est achevée le 31 mars 2025. L'attaque avait été revendiquée sous la bannière de BianLian le 29 octobre 2024.</description><pubDate>Tue, 06 May 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Albion College (USA) autour du 17 décembre 2024.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/d16941f7-1e1e-4625-9a16-437a13f4f948.html</link><description>Le 17 décembre 2024, Albion College a découvert un accès non autorisé à son réseau. Une enquête a été lancée immédiatement avec l’aide de spécialistes en cybersécurité, et les analyses ont révélé que des données personnelles, dont le nom complet et possiblement d’autres informations, ont été extraites. L’enquête s’est conclue le 18 avril 2025, et l’établissement affirme continuer à renforcer la sécurité de ses systèmes.</description><pubDate>Tue, 06 May 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>SAU Tech (USA) autour du 30 octobre 2024.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/48768c4e-9f11-4bdd-a90b-fdd5790ed60a.html</link><description>En octobre 2024, Southern Arkansas University Tech (SAU Tech) a détecté une activité suspecte sur ses systèmes informatiques, révélant qu’un utilisateur non autorisé avait accédé aux données et potentiellement copié des fichiers contenant des informations personnelles. L’université a immédiatement lancé une enquête avec l’aide de spécialistes en cybersécurité, informé les autorités, et identifié les personnes concernées le 18 mars 2025. SAU Tech présente ses excuses et propose des ressources pour aider les personnes affectées à protéger leurs données.</description><pubDate>Tue, 06 May 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item></channel></rss>