<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Cyberattaques | Casualtek</title><link>https://raw.githubusercontent.com/Casualtek/Cyberwatch/main/cyberattaques.xml</link><description>Flux RSS de suivi, en Français, des cyberattaques rapportées dans la presse internationale. Maintenu par Valéry Rieß-Marchive (LeMagIT).</description><language>fr</language><lastBuildDate>Wed, 20 Mar 2024 00:00:00 -0000</lastBuildDate><item><title>Radiant Logistics, Inc. (USA) autour du 14 mars 2024.</title><link>https://www.sec.gov/Archives/edgar/data/1171155/000095017024033954/rlgt-20240319.htm</link><description>Le 14 mars 2024, Radiant Logistics, Inc. a détecté les premières étapes d'une cyberattaque liée à ses opérations canadiennes et a immédiatement activé ses protocoles de réponse aux incidents. Des mesures ont été prises pour isoler les opérations canadiennes et engager des professionnels en cybersécurité pour évaluer et remédier à la situation. Bien que cela ait entraîné des retards de service au Canada, les efforts de récupération des systèmes devraient être largement achevés dans la semaine à venir, sans impact majeur sur les opérations globales de l'entreprise.</description><pubDate>Wed, 20 Mar 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Communauté de communes de Nuits-Saint-Georges (FRA) autour du 15 mars 2024.</title><link>https://france3-regions.francetvinfo.fr/bourgogne-franche-comte/cote-d-or/la-communaute-de-communes-de-nuits-saint-georges-cible-d-une-violente-cyberattaque-une-rancon-demandee-2942661.html</link><description>La communauté de communes de Nuits-Saint-Georges a été paralysée par une cyberattaque le vendredi 15 mars 2024, entraînant l'intervention du Centre régional de cybersécurité CSIRT-Bourgogne-Franche-Comté pour restaurer les services, un processus qui devrait prendre encore quelques jours. Les lignes téléphoniques ont été rétablies, mais les hackers ont demandé une rançon après avoir ciblé la communauté par hasard, exploitant sa cybersécurité jugée fragile. La mairie de Nuits-Saint-Georges, déjà victime d'une attaque similaire en 2019, avait depuis renforcé sa sécurité et n'est pas affectée par cette nouvelle attaque.</description><pubDate>Wed, 20 Mar 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Fondouest (FRA) autour du 18 février 2024.</title><link>https://actu.fr/normandie/saint-lo_50502/a-saint-lo-cette-entreprise-informatique-organise-une-table-ronde-autour-de-la-cybersecurite_60799758.html</link><description>Dataouest, une entreprise de services numériques basée à Saint-Lô, organise une table ronde sur la cybersécurité le 4 avril 2024, suite à une cyberattaque subie par l'un de ses clients, Fondouest, par le groupe de hackers Lockbit. L'attaque a paralysé l'entreprise Fondouest, bloquant les ordinateurs de 65 collaborateurs et dix serveurs, et a nécessité la reconstruction de tout le réseau. La table ronde vise à partager des bonnes pratiques en cybersécurité et à sensibiliser les entreprises à l'importance de la formation des employés, notamment dans la gestion des courriels.</description><pubDate>Wed, 20 Mar 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Long Island Plastic Surgical Group (LIPSG) (USA) autour du 07 janvier 2024.</title><link>https://databreaches.net/another-plastic-surgery-group-has-fallen-victim-to-a-ransomware-attack/</link><description>Le Long Island Plastic Surgical Group (LIPSG), un groupe de chirurgie plastique de New York, a été victime d'une attaque de ransomware menée conjointement par deux groupes de cybercriminels, AlphV et Radar, qui ont chiffré des fichiers et exfiltré environ 700 Go de données, incluant des documents internes, des informations sur les employés et des dossiers patients. Malgré le paiement de 500 000 dollars pour une clé de déchiffrement par LIPSG, les négociations avec Radar pour supprimer les données ont échoué et le groupe menace de nuire à l'entreprise en publiant les données. DataBreaches.net a tenté de contacter LIPSG sans succès et a également informé des patients concernés par la</description><pubDate>Wed, 20 Mar 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Unimed Cuiabá (BRA) autour du 18 mars 2024.</title><link>https://www.obomdanoticia.com.br/cidades/unimed-cuiaba-informa-ataque-cibernetico-e-medidas-para-garantir-atendimento-ao-cliente/224357</link><description>La Unimed Cuiabá a subi une cyberattaque dans la nuit du lundi 18 mars, entraînant une indisponibilité temporaire de son système informatisé pour la libération des demandes de soins médicaux. Malgré l'attaque, les données personnelles et sensibles n'ont pas été compromises, et aucun soin n'a été interrompu grâce à la mise en place de procédures manuelles. La coopérative travaille activement à la restauration du système et assure que les services aux clients seront maintenus sans préjudice.</description><pubDate>Wed, 20 Mar 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Goed (BEL) autour du 19 mars 2024.</title><link>https://www.hln.be/binnenland/zorgretailer-goed-doelwit-van-cyberaanval~aadbfe96/</link><description>Le réseau de pharmacies et de magasins de soins à domicile Goed, appartenant à la CM, a été victime d'une cyberattaque où des données ont été volées et cryptées. Les systèmes de Goed ont été déconnectés pour empêcher toute action supplémentaire des hackers, et l'entreprise travaille avec des experts en cybersécurité pour évaluer l'étendue de la fuite de données et la possibilité d'une demande de rançon. Malgré l'attaque, les magasins Goed restent ouverts, mais rencontrent des difficultés avec les paiements par bancontact et l'accès aux prescriptions numériques, et un plan de redémarrage des systèmes est en cours d'élaboration.</description><pubDate>Wed, 20 Mar 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Florida Water Products (FWP) (USA) autour du 28 mai 2023.</title><link>https://www.poolmagazine.com/pool-news/fwp-faces-class-action-lawsuit-stemming-from-2023-cyberattack/</link><description>Florida Water Products fait face à une action collective suite à une cyberattaque en 2023, accusée d'avoir exposé les données personnelles de milliers de personnes en raison de mesures de sécurité inadéquates. La plainte allègue que FWP n'a pas pris les mesures nécessaires pour protéger les données et n'a pas fourni une notification adéquate aux victimes, exposant ainsi ces dernières au risque de vol d'identité.</description><pubDate>Wed, 20 Mar 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Teamex (FRA) autour du 15 mai 2023.</title><link>https://www.francebleu.fr/infos/economie-social/les-cyberattaques-nouveau-defi-pour-les-entreprises-et-les-collectivites-en-region-centre-val-de-loire-1475279</link><description>Les assises régionales de la cybersécurité se sont tenues à Chartres pour sensibiliser les entreprises et collectivités locales du Centre-Val de Loire aux risques de cyberattaques, avec la création de Cyberéponse, un centre d'urgence ayant traité 154 dossiers en un an. L'entreprise Teamex a subi une attaque informatique majeure qui a duré trois semaines, révélant que tous les secteurs, même les moins évidents, sont susceptibles d'être ciblés par des cybercriminels.</description><pubDate>Wed, 20 Mar 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>EDIS (AUT) autour du 10 mars 2024.</title><link>https://www.kleinezeitung.at/wirtschaft/18270034/cyberangriff-auf-it-firma-die-kundendaten-von-klagenfurt-wohnen</link><description>Un fournissur IT basé à Graz, qui gère environ 80 bases de données pour des sociétés immobilières, a été victime d'une cyberattaque le week-end dernier, ce qui pourrait avoir entraîné une fuite de données étendue. La base de données clients de Klagenfurt Wohnen, un baileur appartenant à la ville, pourrait être affectée, selon les recherches de la Kleine Zeitung. L'ampleur des dommages causés par l'intrusion présumée criminelle dans les serveurs de la société IT engagée par la filiale immobilière de la ville de Klagenfurt n'est pas encore claire, a déclaré Valentin Unterkircher, chef de la communication de la ville.</description><pubDate>Tue, 19 Mar 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Franz Carl Weber (CHE) autour du 28 février 2024.</title><link>https://www.20min.ch/fr/story/suisse-la-vie-des-employes-de-franz-carl-weber-divulguee-en-ligne-103064782</link><description>Le revendeur de jouets suisse Franz Carl Weber a subi une cyberattaque en février, orchestrée par le groupe de pirates Black Basta, qui a conduit à la fuite de 700 gigas de données sur le darknet après que la rançon demandée n'a pas été payée. Les données divulguées incluent des informations sensibles de 200 employés, telles que des pièces d'identité, des détails bancaires, des certificats médicaux, des évaluations RH et des informations sur leurs enfants. Le préposé fédéral à la protection des données est au courant de l'incident et les employés concernés ont été informés.</description><pubDate>Tue, 19 Mar 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Riverview School District (USA) autour du 12 mars 2024.</title><link>https://community.triblive.com/c/oakmont-advance-leader/news/b5c61a7802d4c1cc42b168639d51051f</link><description>Le district scolaire de Riverview a signalé un incident de sécurité affectant l'accès à Internet et aux appareils électroniques des enseignants, mais la nature exacte du problème reste indéterminée. Les autorités ont pris des mesures de précaution et poursuivent leurs investigations.</description><pubDate>Tue, 19 Mar 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>South China Athletic Association (HKG) autour du 17 mars 2024.</title><link>https://www.thestandard.com.hk/breaking-news/section/4/214499/South-China-Athletic-Association-hit-by-cyber-attack</link><description>La South China Athletic Association a été victime d'une cyberattaque le dimanche 17 mars, entraînant une possible compromission des données personnelles de quelque 70 000 individus, incluant noms, dates de naissance, numéros d'identification et adresses. L'association a réagi en fermant les équipements informatiques affectés et en informant la police ainsi que le Commissaire à la protection de la vie privée, tout en activant un plan d'urgence pour notifier les membres affectés. Le Commissaire a commencé une enquête sur l'incident et a exhorté les personnes concernées à se manifester s'ils soupçonnent une fuite de leurs données personnelles.</description><pubDate>Tue, 19 Mar 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Ville de Pensacola (USA) autour du 17 mars 2024.</title><link>https://eu.pnj.com/story/news/local/pensacola/2024/03/18/pensacola-appears-to-suffer-cyberattack-over-the-weekend/73015442007/</link><description>La ville de Pensacola a subi une cyberattaque potentielle pendant le week-end, affectant son système téléphonique non urgent, mais sans impacter les services d'urgence comme la police et les pompiers. Les autres départements essentiels, tels que le port et l'aéroport international de Pensacola, fonctionnent normalement. L'incident est en cours d'investigation et la ville a mis en place des numéros de téléphone alternatifs pour les services affectés par la panne.</description><pubDate>Mon, 18 Mar 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Deutsches Meeresmuseum de Stralsund (DEU) autour du 15 mars 2024.</title><link>https://www.nordkurier.de/regional/mecklenburg-vorpommern/cyber-angriff-auf-meeresmuseum-in-stralsund-2357638</link><description>Le Deutsches Meeresmuseum de Stralsund a été la cible d'une cyberattaque, suite à laquelle il est impossible d'acheter des billets en ligne via le site du musée. Les visiteurs peuvent toujours accéder aux sites du musée Ozeaneum et Natureum aux heures habituelles, mais les billets ne peuvent être achetés qu'en espèces sur place. Le musée a signalé l'incident à la police, et bien que les communications avec les visiteurs soient perturbées, les billets préalablement achetés restent valides.</description><pubDate>Mon, 18 Mar 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Fujitsu (JPN) autour du 15 mars 2024.</title><link>https://tech-gate.org/2024/03/18/tech-large-fujitsu-says-it-was-hacked-warns-of-information-breach/</link><description>La multinationale Fujitsu a confirmé avoir été victime d'une cyberattaque, révélant que des malwares ont été détectés sur plusieurs ordinateurs de l'entreprise et que des données personnelles et informations clients pourraient avoir été dérobées. L'entreprise a déconnecté les appareils affectés de son réseau et mène une enquête pour déterminer l'étendue de la fuite de données.</description><pubDate>Mon, 18 Mar 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>National Aerospace Laboratories (NAL) (IND) autour du 15 novembre 2023.</title><link>https://www.republicworld.com/india/cyberattack-on-india-s-largest-aerospace-research-firm-under-nia-radar-case-registered/</link><description>L'Agence Nationale d'Investigation (NIA) de l'Inde a ouvert une enquête sur une attaque de ransomware contre le National Aerospace Laboratories (NAL), le plus grand organisme de recherche aérospatiale du pays, survenue le 15 novembre de l'année dernière. Le groupe criminel cybernétique LockBit est suspecté d'être derrière cette attaque, au cours de laquelle des données, y compris des lettres classifiées, ont été volées et une rançon a été exigée pour ne pas les divulguer.</description><pubDate>Mon, 18 Mar 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>District de North Vancouver (CAN) autour du 11 mars 2024.</title><link>https://www.nsnews.com/local-news/district-of-north-vancouver-victim-of-attempted-ransomware-attack-8452752</link><description>Le District de North Vancouver a été la cible d'une attaque par ransomware au début de la semaine, mais l'attaque a été rapidement détectée et arrêtée, avec peu d'impact sur les services publics et sans perte de données personnelles des résidents. Aucune rançon n'a été payée et les systèmes affectés ont été restaurés en grande partie d'ici le mardi suivant l'attaque. Une enquête est en cours par des consultants en cybersécurité pour examiner l'incident.</description><pubDate>Mon, 18 Mar 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Travel Retail Norway (NOR) autour du 31 janvier 2024.</title><link>https://www.vg.no/nyheter/innenriks/i/mQG0vE/krevd-for-loesepenger-etter-dataangrep</link><description>La "Klikk &amp; hent"-tjenesten (service de clic et collecte) des boutiques duty-free des plus grands aéroports de Norvège a été hors service pendant plusieurs semaines à la suite d'une attaque de hackers. Aucune donnée personnelle ou client n'a été divulguée, et la société Travel Retail Norway a indiqué que ses systèmes seraient rétablis dans la semaine, passant à une infrastructure basée sur le cloud plutôt que sur des serveurs privés. Bien que l'identité des attaquants soit connue de l'entreprise, elle n'a pas été révélée publiquement sur les conseils d'experts en cybersécurité, et aucune rançon n'a été payée, bien que l'attaque ait entraîné des coû</description><pubDate>Sat, 16 Mar 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Scranton School District (USA) autour du 14 mars 2024.</title><link>https://therecord.media/pennsylvania-scranton-school-district-ransomware-attack</link><description>Le district scolaire de Scranton en Pennsylvanie est confronté à une attaque par rançongiciel qui a provoqué des pannes technologiques étendues, confirmées par un message aux étudiants le vendredi. Les écoles du district, qui desservent environ 10 000 élèves, travaillent avec des spécialistes en cyberforensique pour enquêter et restaurer les systèmes affectés, ce qui a contraint les élèves à utiliser du papier et des crayons pour leurs devoirs. Cette attaque est la 21ème attaque confirmée contre un district scolaire en 2024, et fait suite à d'autres incidents similaires dans le New Jersey et d'autres États, ainsi qu'à des vols de données et des paiements de rançons</description><pubDate>Sat, 16 Mar 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Fonds monétaire international (FMI) (USA) autour du 16 février 2024.</title><link>https://www.imf.org/en/News/Articles/2024/03/15/pr2488-imf-investigates-cyber-security-incident</link><description>Le Fonds monétaire international (FMI) a détecté un incident de cybersécurité le 16 février 2024, affectant onze comptes de messagerie qui ont depuis été sécurisés. Une enquête est en cours avec l'aide d'experts en cybersécurité indépendants pour déterminer l'étendue de la brèche et des mesures de remédiation ont été prises. Le FMI a affirmé avoir un programme de cybersécurité robuste pour répondre efficacement à de tels incidents.</description><pubDate>Fri, 15 Mar 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item></channel></rss>