<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Cyberattaques | Casualtek</title><link>https://raw.githubusercontent.com/Casualtek/Cyberwatch/main/cyberattaques.xml</link><description>Flux RSS de suivi, en Français, des cyberattaques rapportées dans la presse internationale. Maintenu par Valéry Rieß-Marchive (LeMagIT).</description><language>fr</language><lastBuildDate>Thu, 25 Jul 2024 00:00:00 -0000</lastBuildDate><item><title>Forest Park (USA) autour du 22 juillet 2024.</title><link>https://www.11alive.com/article/news/local/forest-park-malicious-technology-network-intrusion-monday/85-6dfb87bd-2ebd-48de-b566-846f6c965965</link><description>La ville de Forest Park, en Géorgie, a été victime d'une intrusion malveillante dans son réseau technologique, mais les autorités ont rapidement identifié et isolé l'intrusion pour minimiser les dégâts. Aucune donnée sensible ou document confidentiel n'a été compromise, et la sécurité publique n'a pas été affectée. Les enquêteurs travaillent avec les forces de l'ordre pour mener une enquête approfondie et scanner les systèmes pour détecter d'éventuelles vulnérabilités.</description><pubDate>Thu, 25 Jul 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Wattle Range Council (AUS) autour du 18 juillet 2024.</title><link>https://www.wattlerange.sa.gov.au/our-council/news-and-media/latest-news/wattle-range-council-cyber-incident</link><description>Le conseil municipal de Wattle Range a été victime d'une cyberattaque, où un tiers non autorisé a accédé à certains de ses répertoires de fichiers, emportant des données qui sont actuellement en cours d'analyse. Les enquêteurs estiment que les informations volées proviennent principalement d'un serveur hérité contenant des informations publiques et des documents de travail internes. Le conseil municipal met en garde sa communauté contre les éventuels courriels, appels téléphoniques ou messages texte suspects et rappelle les bonnes pratiques de sécurité en ligne.</description><pubDate>Wed, 24 Jul 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Diligent Corporation (USA) autour du 21 mai 2022.</title><link>https://www.idstrong.com/sentinel/diligent-corporation-files-data-breach-notice/</link><description>La société Diligent Corporation, fournisseur de logiciels en tant que service, a subi une violation de données confidentielles après que des hackers ont accédé à un système interne de son acquisition Steele Compliance en mai 2022. Les informations volées incluent des noms, adresses, adresses e-mail et numéros de sécurité sociale, mettant les employés à risque d'identité volée. La société a admis la violation et offre des services de surveillance de crédit et d'identité gratuits aux victimes.</description><pubDate>Wed, 24 Jul 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Ville de Columbus (USA) autour du 18 juillet 2024.</title><link>https://www.10tv.com/article/news/local/columbus-mayor-wont-say-if-city-hit-by-ransomware-attack-as-tech-issues-linger/530-449437e4-b747-435e-b62e-d7b359e5c728</link><description>La ville de Columbus est confrontée à une importante cyberattaque qui a impacté tous les services de la ville, y compris les systèmes d'urgence 911 et 311. Le maire Andrew Ginther refuse de confirmer si l'attaque est liée à un ransomware, mais admet que la ville a découvert une anomalie dans son système le 18 juillet. Les enquêtes sont en cours, mais les détails restent confidentiels pour le moment.</description><pubDate>Wed, 24 Jul 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Ville de Cold Lake (CAN) autour du 23 juillet 2024.</title><link>https://www.lakelandtoday.ca/cold-lake-news/city-of-cold-lake-dealing-with-potential-security-incident-following-overnight-cyberattack-9257851</link><description>La ville de Cold Lake au Canada fait face à une incident de sécurité informatique suite à une cyberattaque survenue dans la nuit, qui a perturbé les systèmes de paiement, les téléphones et les courriels dans tous les établissements de la ville. Les services sont maintenus avec des limitations, et les données sensibles ne semblent pas avoir été compromises. Les autorités travaillent à restaurer les systèmes et à évaluer l'impact de l'attaque.</description><pubDate>Wed, 24 Jul 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Red Art Games (FRA) autour du 23 juillet 2024.</title><link>https://www.gamereactor.pt/red-art-games-sofre-ataque-cibernetico-e-informacoes-pessoais-de-clientes-roubadas-1148083/</link><description>La société de jeux vidéo Red Art Games a été victime d'une cyberattaque sur son site web, entraînant le vol d'informations personnelles de clients, notamment noms, adresses, numéros de téléphone et détails de commande. Les clients sont invités à changer leurs mots de passe et à rester vigilants face à d'éventuels escroqueries. Les transactions client sont suspendues jusqu'à ce que la vulnérabilité soit corrigée et que le problème soit résolu.</description><pubDate>Tue, 23 Jul 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Globes (ISR) autour du 18 juillet 2024.</title><link>https://en.globes.co.il/en/article-update-about-cyberattack-on-globes-1001484983</link><description>Le journal israélien Globes a été victime d'une cyberattaque sophistiquée menée par un groupe criminel international, qui a entraîné des restrictions d'accès à ses ordinateurs et à certains services. Malgré cela, le journal a réussi à continuer à fournir ses contenus à ses lecteurs sur son site web et dans son édition papier. L'enquête est en cours pour évaluer les conséquences de l'attaque et prendre des mesures pour éviter de nouvelles attaques.</description><pubDate>Tue, 23 Jul 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Aéroport de Split (HRV) autour du 22 juillet 2024.</title><link>https://lavoce.hr/attualita/croazia-attacco-hacker-allaeroporto-di-spalato-sistema-informatico-in-tilt</link><description>L'aéroport de Split en Croatie a été victime d'une cyberattaque qui a mis hors service son système informatique. Les détails de l'attaque et de ses conséquences ne sont pas encore connus. L'incident est en cours d'enquête.</description><pubDate>Tue, 23 Jul 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Cadre Holdings, Inc. (USA) autour du 15 juillet 2024.</title><link>https://www.sec.gov/Archives/edgar/data/1860543/000110465924081176/tm2419841d1_8k.htm</link><description>Cadre Holdings, Inc. a déterminé le 15 juillet 2024 avec été victime d'une cyberattaque, dans laquelle un tiers non autorisé a accédé à certains systèmes technologiques de l'entreprise. L'enquête est en cours pour déterminer l'ampleur et l'impact de l'incident, mais certaines opérations de l'entreprise ont déjà été affectées. L'entreprise a déclaré qu'elle ne pouvait pas encore déterminer si l'incident aurait un impact matériel sur sa situation financière ou ses résultats d'exploitation.</description><pubDate>Mon, 22 Jul 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>North Carolina State Bureau of Investigation (NC SBI) (USA) autour du 13 mai 2024.</title><link>https://www.wral.com/story/cyberattack-on-nc-sbi-network-under-investigation/21532808/</link><description>Le Bureau d'enquête de l'État de Caroline du Nord (NC SBI) enquête sur une cyberattaque qui a eu lieu en mai dernier, lorsqu'un système géré par un fournisseur a été compromis. Selon les déclarations de l'agence, aucune information personnelle n'a été consultée et les mesures ont été prises pour réparer le système et sécuriser les données. L'incident soulève des inquiétudes quant à la sécurité des systèmes des agences de loi, qui sont souvent ciblées en raison de leurs ressources limitées pour sécuriser leurs réseaux.</description><pubDate>Mon, 22 Jul 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Le Tribunal supérieur du comté de Los Angeles (USA) autour du 19 juillet 2024.</title><link>https://www.nbclosangeles.com/local-2/la-county-superior-court-hit-by-ransomware-attack/3464626/</link><description>Le Tribunal supérieur du comté de Los Angeles a été victime d'une cyberattaque par rançon vendredi matin, ce qui a entraîné la mise hors ligne de ses systèmes pour éviter tout dommage. Les enquêteurs, notamment le Bureau des services d'urgence du gouverneur de Californie, travaillent à minimiser les dégâts et à identifier les responsables. Selon les premières investigations, il n'y a pas de preuve que les données des utilisateurs du tribunal aient été compromises.</description><pubDate>Sun, 21 Jul 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Casino du Grand Cercle (FRA) autour du 18 juillet 2024.</title><link>https://www.francebleu.fr/infos/faits-divers-justice/aix-les-bains-deux-casinos-obliges-de-fermer-apres-une-cyberattaque-1333132</link><description>Les casinos du Grand Cercle et Poker Bowl d’Aix-les-Bains ont été contraints de fermer leurs portes après avoir été victimes d'une cyberattaque. Les détails de l'attaque et de ses conséquences ne sont pas encore connus. Les casinos concernés ont pris cette mesure pour protéger leurs systèmes et leurs données.</description><pubDate>Sun, 21 Jul 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Solutions&amp;Co (FRA) autour du 11 juillet 2024.</title><link>https://www.leparisien.fr/faits-divers/une-agence-de-developpement-economique-de-la-region-des-pays-de-la-loire-victime-dune-cyberattaque-19-07-2024-QPXC44GY3ZDEXGBTQU4CPOPXHA.php</link><description>Une agence de développement économique de la région des Pays de la Loire a été victime d'une cyberattaque revendiquée par le groupe de hackers LockBit, qui a dérobé des documents administratifs et les a publiés sur le dark web. La cellule d'urgence a été mobilisée pour diagnostiquer et mettre en œuvre les mesures techniques et juridiques adaptées, et un redémarrage progressif est en cours. La cyberattaque a été portée plainte et l'unité nationale Cyber de la gendarmerie a été saisie.</description><pubDate>Sun, 21 Jul 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Les Transports Publics du Chablais (TPC) (CHE) autour du 16 juillet 2024.</title><link>https://radiochablais.ch/infos/98598-les-tpc-ont-ete-cibles-par-une-cyberattaque</link><description>Les Transports Publics du Chablais (TPC) ont été victimes d'une cyberattaque débutée mardi matin, qui a rendu indisponibles l'application TPC et certains automates à billets. Les systèmes impactés ont été rétablis en fin de journée, mais les TPC ne peuvent pas exclure un vol de données clients, même si celles-ci ne sont pas sensibles. Une plainte pénale a été déposée contre inconnus auprès des autorités.</description><pubDate>Fri, 19 Jul 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Cadastre hellénique (GRC) autour du 18 juillet 2024.</title><link>https://greekcitytimes.com/2024/07/19/hellenic-cadastre-cyberattack/</link><description>Le cadastre hellénique a été ciblé par une cyberattaque, mais les détails de l'incident ne sont pas précisés dans l'article. Aucune information n'est fournie sur les auteurs de l'attaque ou les données qui ont été compromises. L'article ne fournit pas non plus d'informations sur les mesures prises pour répondre à l'attaque ou protéger les données.</description><pubDate>Fri, 19 Jul 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Le Département de Loire-Atlantique (FRA) autour du 16 juillet 2024.</title><link>https://www.ouest-france.fr/societe/cyberattaque/le-departement-de-loire-atlantique-victime-dune-cyberattaque-mais-aucun-service-au-public-impacte-d9d59b14-451f-11ef-90f2-b61ef193591b</link><description>Le Département de Loire-Atlantique a été victime d'une cyberattaque le 16 juillet 2024, mais aucune information sur l'impact de cette attaque n'a été communiquée. Les services au public, tels que le versement du Revenu de solidarité active (RSA), n'ont pas été affectés. Les 5 000 agents du Département ont reçu un appel à la vigilance et ont été invités à réinitialiser leurs mots de passe.</description><pubDate>Thu, 18 Jul 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Active Learning Trust (GBR) autour du 10 juillet 2024.</title><link>https://www.cambridge-news.co.uk/news/local-news/cyber-attack-targets-trust-runs-29564634</link><description>Le trust Active Learning Trust, qui gère 19 écoles dans le Cambridgeshire et le Suffolk, a été victime d'une attaque ransomware le 10 juillet dernier. L'attaque a affecté certains fichiers du réseau, mais selon l'enquête, il n'y a pas eu de fuite de données sensibles concernant les élèves, les parents ou le personnel. Les écoles ont pu rester ouvertes et le trust continue de travailler avec des spécialistes pour sécuriser ses systèmes.</description><pubDate>Thu, 18 Jul 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Pueblo County School District 70 (D70) (USA) autour du 27 avril 2024.</title><link>https://www.fox21news.com/news/fbi-and-cia-investigate-pueblo-county-school-district-data-breach/</link><description>Le district scolaire de Pueblo County (Colorado) a été victime d'une cyberattaque par ransomware, qui a pu compromettre les informations personnelles de certains élèves et employés entre 1991 et 2006. Les enquêtes menées par le FBI et la CIA sont en cours pour déterminer l'origine de l'attaque. Le district a mis en place de nouvelles mesures de sécurité et recommande aux personnes potentiellement affectées de prendre des précautions pour protéger leurs informations.</description><pubDate>Thu, 18 Jul 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Ingemmet (PER) autour du 17 juillet 2024.</title><link>https://canaln.pe/actualidad/instituto-geologico-minero-y-metalurgico-sufrio-ataque-cibernetico-n475097</link><description>L'Institut géologique, minier et métallurgique (Ingemmet) du Pérou a été victime d'une cyberattaque, ce qui a entraîné la suspension de ses services et applications. Les spécialistes de l'Institut travaillent à restaurer le système d'information pour recevoir les demandes de pétitions minières. L'information géologique et minière du pays a été sécurisée à 100% et n'a pas été compromise.</description><pubDate>Thu, 18 Jul 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>MERB (DEU) autour du 14 juillet 2024.</title><link>https://www.bo.de/lokales/achern-oberkirch/cyberangriff-bei-der-firma-merb-in-achern#</link><description>Un cyberattaque a eu lieu ce week-end chez l'entreprise de gestion des déchets MERB à Achern. Grâce à un plan d'urgence, la situation a rapidement été maîtrisée, bien que l'étendue des pertes de données reste incertaine. La collecte des déchets n'a pas été affectée et l'entreprise est actuellement joignable principalement par téléphone.</description><pubDate>Wed, 17 Jul 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item></channel></rss>