<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Cyberattaques | Casualtek</title><link>https://raw.githubusercontent.com/Casualtek/Cyberwatch/main/cyberattaques.xml</link><description>Flux RSS de suivi, en Français, des cyberattaques rapportées dans la presse internationale. Maintenu par Valéry Rieß-Marchive (LeMagIT).</description><language>fr</language><lastBuildDate>Thu, 17 Apr 2025 00:00:00 -0000</lastBuildDate><item><title>Akto (FRA) autour du 23 mars 2025.</title><link>https://www.aefinfo.fr/depeche/730105-akto-reprend-partiellement-ses-activites-apres-la-cyberattaque-du-23-mars-2025</link><description>Akto a repris partiellement ses activités après une cyberattaque, le site aefinfo.fr utilise des cookies pour améliorer la performance et la publicité, les utilisateurs peuvent gérer leurs préférences en matière de cookies. Le site utilise des traceurs pour permettre le partage de contenu sur les réseaux sociaux. Les utilisateurs peuvent modifier leurs consentements à tout moment.</description><pubDate>Thu, 17 Apr 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>William Buck (AUS) autour du 17 avril 2025.</title><link>https://williambuck.com/media-centre/2025/04/william-buck-cyber-incident/</link><description>William Buck a subi une atteinte à la sécurité de ses systèmes informatiques, ce qui a potentiellement compromis certaines données. L'entreprise a mis en œuvre son plan de réponse aux incidents et a engagé des experts externes pour enquêter sur l'incident. Les systèmes de l'entreprise sont toujours opérationnels et aucune interruption du service aux clients n'est attendue.</description><pubDate>Thu, 17 Apr 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Endue Software (USA) autour du 17 février 2025.</title><link>https://www.globenewswire.com/news-release/2025/04/14/3061201/0/en/Endue-Software-Data-Breach-Exposes-Personal-Information-Murphy-Law-Firm-Investigates-Legal-Claims.html</link><description>Endue Software a subi une cyberattaque en février 2025, exposant les informations personnelles de 118 028 individus, notamment leurs noms, numéros de sécurité sociale, dates de naissance et numéros de dossiers médicaux. Les cybercriminels ont pu accéder à ces informations en raison d'une sécurité informatique insuffisante. Le cabinet d'avocats Murphy Law Firm enquête sur l'affaire et évalue les options légales pour récupérer les dommages pour les personnes affectées.</description><pubDate>Wed, 16 Apr 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Uncle Henry's (USA) autour du 11 mars 2025.</title><link>https://www.pressherald.com/2025/04/15/uncle-henrys-back-online-following-ransomware-attack/</link><description>Le site de petites annonces Uncle Henry's a été victime d'une attaque de ransomware qui a supprimé sa base de données électronique, forçant le site à fermer pendant quatre semaines. Les hackers étrangers ont demandé une rançon en Bitcoin, mais la société a refusé de payer après avoir découvert que les données n'avaient pas été réellement volées. Le site est maintenant de retour en ligne, avec de nouvelles mesures de sécurité mises en place pour protéger les données des utilisateurs.</description><pubDate>Wed, 16 Apr 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Rhône FM (CHE) autour du 15 avril 2025.</title><link>https://www.bluewin.ch/fr/infos/faits-divers/la-radio-valaisanne-rhone-fm-a-subi-une-cyberattaque-2655518.html</link><description>La radio valaisanne Rhône FM a été victime d'une cyberattaque, où des hackers ont crypté les serveurs de diffusion des programmes et exigent une rançon en échange de la récupération des données touchées. La radio a pu émettre en mode allégé mardi matin et espère récupérer la totalité de ses fonctions ce mercredi après-midi. Il est possible que des fichiers aient été téléchargés par les hackers, mais les données sensibles liées à la clientèle sont protégées.</description><pubDate>Wed, 16 Apr 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Gestopark S.r.l. (ITA) autour du 30 mars 2025.</title><link>https://ecodellalunigiana.it/ce-stato-un-attacco-informatico-alla-societa-che-gestisce-i-parcheggi-a-sarzana/</link><description>La société Gestopark S.r.l., chargée de la gestion des parkings à Sarzana, a été victime d'une cyberattaque dans la nuit du 29 au 30 mars 2025, rendant temporairement inaccessible l'application de paiement de la sosta. L'attaque a pu entraîner la fuite de données personnelles des utilisateurs, telles que des informations anagrafiques et de contact. La société a activé des procédures de sécurité et a pris des mesures pour renforcer ses systèmes informatiques et prévenir de futurs attaques.</description><pubDate>Tue, 15 Apr 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Administration communale de Jemeppe-sur-Sambre (BEL) autour du 14 avril 2025.</title><link>https://www.lavenir.net/regions/basse-sambre/jemeppe-sur-sambre/2025/04/15/jemeppe-sur-sampbre-ladministration-commune-victime-dune-cyberattaque-4OM2OJHIZBFD7HBMVU2B7J7JVE/</link><description>L'administration communale de Jemeppe-sur-Sambre a été victime d'une cyberattaque, laissant les employés incapables de se connecter au serveur et de consulter leurs boîtes mail. Les responsables ont contacté la police judiciaire fédérale et une société spécialisée dans les cyberattaques pour résoudre le problème et vérifier si des données ont été volées. Les services de la commune sont actuellement à l'arrêt en raison de cette attaque.</description><pubDate>Tue, 15 Apr 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Whiteboard Technologies Pvt Ltd (IND) autour du 31 mars 2025.</title><link>https://www.deccanherald.com/india/karnataka/bengaluru/ransomware-attack-on-bengaluru-firm-hackers-demand-up-to-rs-60-lakh-3493792</link><description>Une entreprise de Bengaluru, Whiteboard Technologies Pvt Ltd, a été victime d'une attaque par ransomware, les hackers demandant 60,26 lakhs de roupies (environ 70 000 dollars) pour déverrouiller les données. Les hackers ont encrypté les fichiers de l'entreprise et menacent de divulguer les informations sensibles des clients si leur demande n'est pas satisfaite. La police de Bengaluru a ouvert une enquête et a alerté l'équipe d'urgence informatique indienne (CERT-In) pour tenter de décrypter les données.</description><pubDate>Tue, 15 Apr 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>DaVita Inc. (USA) autour du 12 avril 2025.</title><link>https://www.sec.gov/Archives/edgar/data/927066/000119312525079593/d948299d8k.htm</link><description>La société DaVita Inc. a été victime d'une cyberattaque par ransomware le 12 avril 2025, qui a encrypté certaines parties de son réseau. L'entreprise a activé ses protocoles de réponse et a isolé les systèmes touchés, mais l'incident affecte certaines de ses opérations. L'enquête est en cours et l'impact final de l'incident sur l'entreprise n'est pas encore connu.</description><pubDate>Mon, 14 Apr 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Brunswick Medical Center (CAN) autour du 24 février 2025.</title><link>https://www.montrealgazette.com/news/article871867.html</link><description>Le centre médical Brunswick de Pointe-Claire a été victime d'une cyberattaque ciblant ses systèmes d'information, entraînant la fuite de données de patients. L'attaque a visé les systèmes d'information du centre médical, mais les détails sur la nature et l'ampleur de la fuite de données ne sont pas encore connus. Le centre médical a informé les patients concernés et a pris des mesures pour renforcer la sécurité de ses systèmes.</description><pubDate>Mon, 14 Apr 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Laboratory Services Cooperative (LSC) (USA) autour du 27 octobre 2024.</title><link>https://therecord.media/lab-provider-planned-parenthood-breach</link><description>La Laboratory Services Cooperative (LSC), un fournisseur de services de laboratoire pour certains centres de Planned Parenthood, a déclaré une violation de données affectant environ 1,6 million de personnes. Les informations volées incluent des données médicales et personnelles, notamment des numéros de sécurité sociale, des détails de cartes de crédit et des informations d'assurance santé. LSC a engagé des entreprises de cybersécurité pour surveiller le dark web pour détecter si les informations volées sont mises en ligne.</description><pubDate>Mon, 14 Apr 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Cherokee County School District (USA) autour du 15 mars 2025.</title><link>https://scontent-ber1-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/484529406_1203723718423198_3376412056030975223_n.jpg?_nc_cat=102&amp;ccb=1-7&amp;_nc_sid=833d8c&amp;_nc_ohc=dPAE-Md6R_0Q7kNvwFevg0g&amp;_nc_oc=Adm4GGSQlUk8Nh51dI-GvWg-vZjjuQFjmNfAwJErSVYL1JcctUTpCsf_GmaDh66tC3c&amp;_nc_zt=23&amp;_nc_ht=scontent-ber1-1.xx&amp;_nc_gid=iV3MeT6JIFRjbvG8lZILEw&amp;oh=00_AfHGVWOQV5RkzIBLvjR5QETYC2sZTY4Ozac1dZmEDUYv4Q&amp;oe=67FEDF9A</link><description>Le district scolaire du comté de Cherokee fait face à un incident de cybersécurité affectant ses systèmes informatiques et collabore activement avec le FBI, la SLED et le shérif local pour en déterminer l’étendue. Par précaution, l’utilisation des systèmes informatiques est suspendue et les cours du lundi se feront sans technologie. Le district se concentre sur la restauration de ses opérations critiques tout en assurant la sécurité des données et promet de tenir la communauté informée au fur et à mesure des avancées.</description><pubDate>Fri, 11 Apr 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Andretti Indoor Karting &amp; Games (USA) autour du 16 mars 2025.</title><link>https://www.facebook.com/andrettikarting/posts/pfbid0FmCqHXT4X4u2mPTgJMUEgmMdM5BwjJvDagUMcW6SYiPxraCc6Ts8BDjjaKsaEqyel</link><description>Andretti Indoor Karting &amp; Games a récemment été victime d’un incident cyber affectant ses systèmes informatiques, ce qui a entraîné la mise hors ligne de certains services par précaution. En attendant la restauration complète, certaines activités comme les jeux d’arcade, le laser tag, ou la VR sont en accès illimité, mais d'autres, comme les jeux à grappin ou la distribution de tickets, restent inactives. L’équipe travaille activement à la résolution du problème, tout en ajustant les tarifs et les offres pour maintenir une expérience client satisfaisante.</description><pubDate>Fri, 11 Apr 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Nippon Life India Asset Management Limited (IND) autour du 09 avril 2025.</title><link>https://tradebrains.in/features/midcap-stock-in-focus-after-reporting-cyberattack-on-its-it-infrastructure/</link><description>La société Nippon Life India Asset Management Limited, l'un des plus grands gestionnaires d'actifs en Inde, a signalé une cyberattaque sur son infrastructure IT le 9 avril. La société a pris des mesures immédiates pour enquêter et répondre à l'incident, y compris la fermeture des systèmes affectés pour éviter d'autres dommages. Les actions de la société ont augmenté de 6% après l'annonce de la cyberattaque.</description><pubDate>Fri, 11 Apr 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Charlton Athletic (GBR) autour du 06 août 2024.</title><link>https://www.bbc.com/sport/football/articles/cj9e3we1y9eo</link><description>Le club de football Charlton Athletic a été victime d'une cyberattaque par rançongiciel en août 2024, qui a entraîné la perte de données financières importantes. L'attaque a eu un impact significatif sur les comptes du club, qui a perdu 14 millions de livres sterling en 2023-2024. Cependant, l'assurance du club a couvert les pertes financières directes, mais l'attaque a également perturbé d'autres activités du club.</description><pubDate>Fri, 11 Apr 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Charles Jones Industrial Limited (CAN) autour du 19 mars 2025.</title><link></link><description>Bien qu'aucune attaque contre Charles Jones Industrial n'ait encore été revendiquée, des données attribuées à cette entreprise sont présentes sur les serveurs FTP de divulgation de données de l'enseigne de rançongiciel Qilin. Divers éléments figurant dans les noms de fichiers confortent l'attributuon. Les dates figurant dans les noms des fichiers suggèrent que l'exfiltration de données s'est achevée autour du 18 mars 2025.</description><pubDate>Thu, 10 Apr 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>SIAPA (Sistema Intermunicipal de los Servicios de Agua Potable y Alcantarillado) (MEX) autour du 09 avril 2025.</title><link>https://traficozmg.com/2025/04/ataque-cibernetico-paraliza-servicios-administrativos-del-siapa/</link><description>Le système intermunicipal des services d'eau potable et d'assainissement (SIAPA) a été victime d'une cyberattaque qui a paralysé ses services administratifs, obligeant l'organisme à activer ses protocoles de sécurité et à signaler l'incident à la Fiscalía del Estado. Pendant la résolution de la situation, les citoyens sont invités à effectuer leurs paiements dans des magasins de conveniencia et des succursales bancaires. L'enquête est en cours pour identifier les responsables de l'attaque.</description><pubDate>Thu, 10 Apr 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Comté de Gooding (USA) autour du 25 mars 2025.</title><link>https://www.ag.idaho.gov/content/uploads/2025/04/Gooding-Co-ID-AG-Notice120552382.pdf</link><description>Le 25 mars 2025, le comté de Gooding (Idaho) a détecté une attaque par ransomware affectant son réseau informatique, et a immédiatement lancé une enquête avec l'aide d'experts en cybersécurité et de ses conseillers juridiques. Le 4 avril, l’enquête a révélé une probable acquisition non autorisée de données personnelles, incitant le comté à préparer des notifications aux personnes concernées ainsi qu’une offre de surveillance de crédit gratuite. L’incident a été signalé aux autorités fédérales et au responsable de la sécurité de l'information de l’État, et l’enquête se poursuit. (via eCrime.ch)</description><pubDate>Thu, 10 Apr 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Pulaski Co. Clerk’s Office (USA) autour du 16 janvier 2025.</title><link>https://www.arkansasleader.com/articles/pulaski-co-clerks-office-says-it-has-recovered-from-cyberattack/</link><description>Le bureau du greffier du comté de Pulaski a déclaré avoir récupéré après une cyberattaque. Les détails de l'incident ne sont pas précisés, mais le bureau a confirmé avoir repris ses activités normales. L'enquête sur l'incident est toujours en cours.</description><pubDate>Thu, 10 Apr 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Visionary Holdings Inc. (CAN) autour du 08 avril 2025.</title><link>https://visiongroup.investorroom.com/2025-04-09-Important-Notice-Regarding-the-Upgrade-of-Visionary-Holdings-Inc-s-Website-and-Email-System</link><description>À la suite d'une cyberattaque, le site officiel www.visiongroupca.com et les adresses email en @farvision.ca ont été compromis, entraînant une panne complète des systèmes et des risques potentiels pour la sécurité des données. L'entreprise a donc décidé de désactiver définitivement ces canaux et de les remplacer par un nouveau site officiel, www.visionary.holdings, et des emails en @visionary.holdings. Elle invite ses partenaires à mettre à jour leurs informations de contact et à vérifier les échanges via ces nouveaux canaux.</description><pubDate>Thu, 10 Apr 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item></channel></rss>