<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Cyberattaques | Casualtek</title><link>https://raw.githubusercontent.com/Casualtek/Cyberwatch/main/cyberattaques.xml</link><description>Flux RSS de suivi, en Français, des cyberattaques rapportées dans la presse internationale. Maintenu par Valéry Rieß-Marchive (LeMagIT).</description><language>fr</language><lastBuildDate>Thu, 20 Jun 2024 00:00:00 -0000</lastBuildDate><item><title>Olympia Gaming (USA) autour du 19 juin 2024.</title><link>https://www.mynews4.com/news/local/olympia-gaming-cyberattack-disrupts-nevada-casino-operations-investigation-underway</link><description>Une cyberattaque a frappé Olympia Gaming, perturbant certaines opérations de casinos au Nevada. L'enquête est en cours pour déterminer l'ampleur de l'attaque et identifier les responsables. Aucun autre détail n'a été divulgué pour l'instant sur l'incident.</description><pubDate>Thu, 20 Jun 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Globe Life Inc. (USA) autour du 13 juin 2024.</title><link>https://www.jdsupra.com/legalnews/globe-life-confirms-cyber-attack-and-4951813/</link><description>Globe Life Inc. a signalé une cyberattaque à la Securities and Exchange Commission, qui a probablement entraîné une violation de données affectant des informations de consommateurs et de titulaires de police. L'enquête est en cours pour déterminer l'étendue de la violation et les données compromises. Si la violation est confirmée, les personnes affectées recevront des lettres de notification de violation de données.</description><pubDate>Wed, 19 Jun 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>CDK (USA) autour du 19 juin 2024.</title><link>https://www.autonews.com/retail/cdk-cyberattack-shuts-down-most-systems-nationwide</link><description>CDK, un fournisseur de logiciels pour les concessionnaires automobiles, a subi une cyberattaque qui a nécessité la fermeture de la majorité de ses systèmes. L'entreprise a informé ses clients de la situation et travaille à résoudre le problème, mais n'a pas encore fourni d'estimation du délai de rétablissement. Cet incident souligne l'importance de la cybersécurité pour les concessionnaires automobiles, notamment après une autre attaque récente contre Findlay Automotive Group.</description><pubDate>Wed, 19 Jun 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>俊思集团 (Junsi Group) et Brooks Brothers (HKG) autour du 16 juin 2024.</title><link>https://hk.on.cc/hk/bkn/cnt/news/20240618/bkn-20240618150535015-0618_00822_001_cn.html</link><description>Le groupe chinois 俊思集团 (Junsi Group) a été victime d'une cyberattaque, entraînant la fuite de données personnelles de plus de 54 000 membres et employés de la marque Brooks Brothers. Les informations compromises incluent les noms, adresses e-mail, numéros de téléphone, mois de naissance, sexe et nationalité. L'entreprise a pris des mesures pour sécuriser son système et a signalé l'incident aux autorités compétentes.</description><pubDate>Wed, 19 Jun 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Oahu Transit Services (OTS) (USA) autour du 16 juin 2024.</title><link>https://www.hawaiinewsnow.com/2024/06/18/thebus-website-is-down-third-day-after-alleged-ransomware-attack/</link><description>L'organisation qui gère TheBus, le système de transport en commun d'Oahu, a subi une cyberattaque, probablement une attaque de ransomware, qui a entraîné une panne de réseau prolongée. L'enquête est en cours avec le FBI et la police d'Honolulu, tandis que les sites web de TheBus et TheHandi-Van sont toujours hors ligne. C'est la deuxième fois que l'organisation est victime d'une cyberattaque, après une attaque de ransomware en 2021.</description><pubDate>Tue, 18 Jun 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Krankenhaus Agatharied (DEU) autour du 17 juin 2024.</title><link>https://www.merkur.de/lokales/region-miesbach/hausham-ort74880/hackerangriff-auf-krankenhaus-agatharied-krisenstab-eingerichtet-93135734.html</link><description>L'hôpital Agatharied, un hôpital allemand, a été victime d'une cyberattaque, ce qui a entraîné des problèmes d'accès aux données et des perturbations dans le fonctionnement de l'hôpital. Un comité de crise a été mis en place pour gérer les conséquences de l'attaque. Les détails sur les répercussions de l'attaque sur le fonctionnement de l'hôpital ne sont pas encore connus.</description><pubDate>Mon, 17 Jun 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Rekah (ISR) autour du 17 juin 2024.</title><link>https://www.calcalistech.com/ctechnews/article/sjyk8iab0</link><description>Une cyberattaque a mis hors service la distribution de Rekah, une importante entreprise pharmaceutique israélienne produisant des médicaments, des cosmétiques, des vitamines et des suppléments nutritionnels. L'entreprise travaille à contenir l'incident, à localiser et à contrer l'attaque, et à restaurer les systèmes compromis. Aucun autre détail n'a été fourni sur la nature de l'attaque ou les données compromises.</description><pubDate>Mon, 17 Jun 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>MARINA (Maritime Industry Authority) (PHL) autour du 17 juin 2024.</title><link>https://news.abs-cbn.com/business/2024/6/17/marina-s-web-based-systems-compromised-in-cyber-attack-1141</link><description>Le système en ligne de MARINA (Maritime Industry Authority) a été compromis lors d'une cyberattaque. Les détails de l'incident ne sont pas encore disponibles, mais l'enquête est en cours. La portée et l'impact de la cyberattaque sur les données et les systèmes de MARINA restent à déterminer.</description><pubDate>Mon, 17 Jun 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Crown Equipment Corporation (USA) autour du 10 juin 2024.</title><link>https://borncity.com/win/2024/06/13/crown-equipment-victim-of-a-cyber-attack-sites-and-production-down/</link><description>La société Crown Equipment Corporation, fabricant de chariots élévateurs, est crainte d'avoir été victime d'une cyberattaque ayant entraîné la fermeture de ses sites web et la mise à l'arrêt de ses usines de production dans le monde entier. Les employés ont été renvoyés chez eux et les systèmes d'information sont hors ligne depuis le 10 juin 2024. La direction de l'entreprise refuse de commenter l'incident, laissant les employés et les clients dans l'incertitude.</description><pubDate>Sun, 16 Jun 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>La médecine du travail de Charente (SPSTI) (FRA) autour du 10 mai 2024.</title><link>https://www.charentelibre.fr/sante/la-medecine-du-travail-de-charente-victime-d-une-cyberattaque-des-donnees-personnelles-de-salaries-piratees-20132500.php</link><description>La médecine du travail de Charente (SPSTI) a été victime d'une cyberattaque, entraînant la piratage de données personnelles de certains des 85 000 salariés de ses 7 700 adhérents, notamment des noms, prénoms, dates de naissance, adresses mail et postales, numéros de téléphone et de sécurité sociale. Les données de certaines entreprises privées et établissements publics adhérents ont également été visées. Le SPSTI a mis en place une cellule de crise et recommande aux salariés suivis de redoubler de vigilance face à d'éventuelles sollicitations frauduleuses.</description><pubDate>Sat, 15 Jun 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Richland School District (USA) autour du 12 juin 2024.</title><link>https://www.govtech.com/education/k-12/cyber-attack-takes-richland-wash-schools-offline</link><description>Le district scolaire de Richland, dans l'État de Washington, a été victime d'une cyberattaque qui a entraîné une panne de téléphone et d'internet depuis deux jours, rendant inaccessible les informations pour les parents, les élèves et les enseignants. Les équipes IT du district ont détecté un accès non autorisé à certains systèmes informatiques et ont pris la précaution de déconnecter d'autres systèmes pour enquêter sur l'incident. Les données d'inscription, les notes et les portails d'inscription restent inaccessibles en ligne jusqu'à ce que les systèmes soient restaurés.</description><pubDate>Sat, 15 Jun 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Whitko Community Schools (USA) autour du 17 mars 2024.</title><link>https://whitko.org/2024/06/statement-regarding-the-march-2024-it-systems-outage/</link><description>Le district scolaire de Whitko Community Schools a subi une panne de son système informatique en mars 2024, initialement attribuée à un problème de alimentation électrique, mais finalement identifiée comme une attaque de ransomware. Aucune preuve de vol de données sensibles n'a été trouvée et le district n'a pas payé de rançon. Des mesures de sécurité supplémentaires sont mises en place pour prévenir de telles attaques à l'avenir.</description><pubDate>Fri, 14 Jun 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Commune de Benalmádena (ESP) autour du 12 juin 2024.</title><link>https://www.laopiniondemalaga.es/costa-sol-occidental/2024/06/12/ayuntamiento-benalmadena-sufre-ciberataque-madrugada-103675712.html</link><description>Le conseil municipal de Benalmádena, en Espagne, a été victime d'une cyberattaque. Les techniciens municipaux, des experts externes et des entreprises de cybersécurité travaillent ensemble pour garantir la sécurité des données et prévenir de nouveaux attaques. Les services web ont été temporairement suspendus en prévention, mais les citoyens peuvent toujours effectuer des démarches en personne et utiliser la plateforme électronique.</description><pubDate>Fri, 14 Jun 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Axido (FRA) autour du 12 juin 2024.</title><link>https://www.lemagit.fr/actualites/366588799/ESN-Axido-groupe-Proxiteam-confronte-a-une-cyberattaque</link><description>Axido, une entreprise de services numériques, a été victime d'une cyberattaque, ce qui a nécessité l'isolement de son système d'information pour limiter les impacts. Les investigations sont en cours avec l'aide d'un cabinet d'expertise indépendant recommandé par l'Anssi, et les autorités compétentes ont été contactées. Pour l'instant, aucune fuite de données sensibles ou personnelles n'a été détectée, mais la restauration des systèmes prendra du temps.</description><pubDate>Fri, 14 Jun 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>GlobalWafers (TWN) autour du 14 juin 2024.</title><link>https://www.eet-china.com/mp/a322544.html</link><description>GlobalWafers, un fabricant de plaquettes de silicium pour semi-conducteurs, a signalé une cyberattaque qui a affecté certaines lignes de production. L'entreprise utilisera les stocks existants pour honorer les commandes, mais des retards de livraison pourraient se produire jusqu'au troisième trimestre. Des enquêtes et des efforts de récupération sont en cours, avec des mesures pour renforcer la cybersécurité.</description><pubDate>Fri, 14 Jun 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>International Shoppes, LLC (USA) autour du 16 novembre 2023.</title><link>https://www.mass.gov/doc/assigned-data-breach-number-2024-257-international-shoppes-llc/download</link><description>International Shoppes, LLC et Diplomatic Duty Free Shops of New York, Inc. ont subi un incident de cybersécurité le 1er décembre 2023, affectant leurs systèmes informatiques contenant des informations personnelles. Bien qu'il n'y ait aucune preuve d'utilisation abusive des informations, ils informent les employés concernés par mesure de précaution. La revendication d'une cyberattaque a été publiée le 6 mais 2024 sur le site vitrine de la franchise LockBit 3.0.</description><pubDate>Thu, 13 Jun 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Kulicke &amp; Soffa Industries, Inc. (USA) autour du 12 mai 2024.</title><link>https://cybersecuritynews.com/kulicke-soffa-data-breach/</link><description>Kulicke &amp; Soffa Industries, un fournisseur de solutions d'emballage de semi-conducteurs et d'assemblage électronique, a subi une violation de données qui a compromis environ 12 millions de fichiers, notamment du code source, des données d'ingénierie, des informations sur les partenaires commerciaux et des informations personnelles. L'équipe de sécurité de l'entreprise a réagi rapidement pour contenir et isoler les serveurs affectés et a signalé l'incident aux autorités. L'enquête est en cours pour déterminer l'étendue de la violation et prendre des mesures pour renforcer la sécurité des systèmes de l'entreprise.</description><pubDate>Thu, 13 Jun 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Special Health Resources (SHR) (USA) autour du 02 juin 2024.</title><link>https://databreaches.net/2024/06/10/special-health-resources-technical-difficulties-are-due-to-a-ransomware-attack/</link><description>Special Health Resources (SHR) a été victime d'une attaque par ransomware, attribuée au groupe BlackSuit, qui a causé des "difficultés techniques" et des perturbations dans les services de santé. Les cliniques de SHR sont partiellement fermées et les patients ne peuvent être vus que pour des consultations urgentes. Le groupe BlackSuit a menacé de publier les données volées si SHR ne répond pas à leurs demandes.</description><pubDate>Thu, 13 Jun 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Grand Traverse County (USA) autour du 12 juin 2023.</title><link>https://www.9and10news.com/2024/06/12/grand-traverse-co-traverse-city-governments-go-offline-due-to-network-irregularity/</link><description>Le comté de Grand Traverse et la ville de Traverse City au Michigan ont été victimes d'une cyberattaque par ransomware, entraînant des perturbations dans les services gouvernementaux. Les autorités ont déconnecté le réseau pour enquêter sur l'incident et travaillent avec la police d'État et le FBI pour déterminer si des données ont été volées. Les services essentiels, tels que les services d'urgence, ne sont pas affectés, mais les services en personne sont perturbés.</description><pubDate>Thu, 13 Jun 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>City of Newburgh (USA) autour du 11 juin 2023.</title><link>https://westchester.news12.com/officials-serious-cybersecurity-attack-holds-data-operations-in-city-of-newburgh-at-ransom</link><description>La ville de Newburgh aux États-Unis a été victime d'une grave cyberattaque qui a pris en otage les données et les opérations de la ville. Les autorités locales, étatiques et fédérales, notamment le FBI, sont impliquées pour résoudre la situation. Les responsables de la ville doivent décider si ils vont payer la rançon demandée par les pirates pour récupérer l'accès à leurs données.</description><pubDate>Thu, 13 Jun 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item></channel></rss>