<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Cyberattaques | Casualtek</title><link>https://raw.githubusercontent.com/Casualtek/Cyberwatch/main/cyberattaques.xml</link><description>Flux RSS de suivi, en Français, des cyberattaques rapportées dans la presse internationale. Maintenu par Valéry Rieß-Marchive (LeMagIT).</description><language>fr</language><lastBuildDate>Tue, 28 Jan 2025 00:00:00 -0000</lastBuildDate><item><title>Furniture Mart USA (USA) autour du 03 novembre 2024.</title><link>https://www.jdsupra.com/legalnews/furniture-mart-usa-announces-data-1103733/</link><description>Furniture Mart USA a annoncé une violation de données après qu'une partie non autorisée a accédé à son réseau informatique en novembre 2024, exposant les informations sensibles de ses clients, notamment les numéros de sécurité sociale, les numéros de permis de conduire et les numéros d'identification d'État. L'enquête a confirmé que les données avaient été compromises. Les lettres de notification de violation de données ont été envoyées aux personnes affectées le 24 janvier 2025.</description><pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Cour suprême administrative de Bulgarie (BGR) autour du 27 janvier 2025.</title><link>https://fakti.bg/en/bulgaria/944949-kiberataka-blokira-rabotata-na-administrativnite-sadilishta-u-nas</link><description>Une cyberattaque a bloqué le fonctionnement du système d'information unifié des cours administratives et du Tribunal administratif suprême en Bulgarie, ainsi que le site web du Tribunal administratif suprême. L'attaque a eu lieu entre 00h00 et 04h00 le 27 janvier. Un quartier général de crise a été établi pour restaurer l'accès au système d'information et coordonner les actions avec les 28 cours administratives du pays.</description><pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Flashforge (CHN) autour du 29 janvier 2025.</title><link>https://all3dp.com/4/flashforges-flash-cloud-suffers-cyberattack-loses-user-data/</link><description>La société Flashforge, spécialisée dans les imprimantes 3D, a été victime d'une cyberattaque qui a compromis son service en ligne Flash Cloud, entraînant la perte de données utilisateur. Les détails de l'attaque et de l'étendue des dommages ne sont pas encore connus. Les utilisateurs de Flash Cloud sont invités à changer leurs mots de passe et à surveiller leurs comptes pour détecter d'éventuelles activités suspectes.</description><pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Université Autonome d'Occident (COL) autour du 27 janvier 2025.</title><link>https://www.debate.com.mx/sinaloa/losmochis/UAdeO-Los-Mochis-es-victima-de-un-ataque-cibernetico-sus-servidores-estan-suspendidos-20250127-0025.html</link><description>Ce matin, l'Université Autonome d'Occident a annoncé avoir été victime d'une cyberattaque. En conséquence, ses serveurs sont hors service et les services informatiques sont suspendus. L'université travaille activement à rétablir les services et s'excuse pour les désagréments causés.</description><pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>South African Weather Service (SAWS) (ZAF) autour du 26 janvier 2025.</title><link>https://www.news24.com/fin24/climate_future/news/hackers-target-sa-weather-service-twice-hitting-critical-web-and-email-systems-20250127</link><description>Le service météorologique sud-africain (SAWS) a été victime d'une cyberattaque présumée dimanche soir, affectant son site web et ses services d'e-mail. Les systèmes d'information et de communication de l'organisme ont été touchés, perturbant les services d'aviation et de marine. Les autorités enquêtent sur l'incident et les systèmes sont en cours de restauration.</description><pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Sanrio Entertainment (JPN) autour du 21 janvier 2025.</title><link>https://elblog.pl/2025/01/26/emergency-alert-cyber-attack-strikes-popular-theme-parks-what-you-need-to-know/</link><description>Sanrio Entertainment, propriétaire de parcs à thème populaires au Japon, dont Harmonyland, a été victime d'une cyberattaque le 21 janvier 2025, entraînant des perturbations opérationnelles et des restrictions d'accès pour les visiteurs. L'incident soulève des questions sur la sécurité des données et la préparation des entreprises face aux cybermenaces, notamment au Japon où les attaques informatiques sont en augmentation. La société travaille à restaurer la fonctionnalité de ses systèmes et à protéger les informations de ses clients.</description><pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Runway Hair Design (CAN) autour du 21 janvier 2025.</title><link>https://strathmorenow.com/articles/cyberattack-temporarily-shuts-down-strathmore-hair-salon</link><description>Un salon de coiffure à Strathmore, en Alberta, a été fermé pendant plusieurs jours après avoir été victime d'une cyberattaque par ransomware, qui a crypté les fichiers de l'entreprise. Le salon a pu rouvrir après avoir réparé ses ordinateurs, mais il accuse le fournisseur de logiciel Milano de ne pas avoir fourni d'informations sur l'attaque. Selon le salon, aucune donnée client n'a été compromise pendant l'attaque.</description><pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Matagorda County (USA) autour du 24 janvier 2025.</title><link>https://baycitytribune.com/free_share/matagorda-county-declares-disaster-after-cyber-attack-disrupts-internal-systems-investigation-underway/article_31b75348-daaa-11ef-993e-83f86b96f01a.html</link><description>Le comté de Matagorda, au Texas, a déclaré l'état de catastrophe après qu'une cyberattaque a perturbé ses systèmes internes, mais il n'y a pas encore de preuve que des données personnelles de résidents aient été compromises. Les autorités locales enquêtent sur l'incident avec l'aide de plusieurs agences, notamment le FBI, et ont isolé les systèmes affectés pour mener une analyse approfondie. Le juge du comté a promis de fournir des mises à jour transparentes sur l'incident tandis que les équipes travaillent à sécuriser les systèmes.</description><pubDate>Sat, 25 Jan 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Hospital El Cruce-Néstor Kirchner (ARG) autour du 19 janvier 2025.</title><link>https://lamisioninforma.com.ar/hospital-el-cruce-sufre-ataque-cibernetico/</link><description>Le prestigieux hôpital El Cruce-Néstor Kirchner a été victime d'une attaque cibernetique il y a six jours, attribuée à un hacker nommé MEDUSA, qui a exploité une vulnérabilité dans le système informatique de l'hôpital. L'attaque a affecté les informations stockées sur les serveurs de l'hôpital, suscitant des inquiétudes quant à la sécurité et la disponibilité des données. Le personnel a été recommandé de ne pas se connecter au Wi-Fi de l'hôpital jusqu'à ce que la situation soit résolue.</description><pubDate>Sat, 25 Jan 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Boost (filiale d'Ilem) (CHE) autour du 19 janvier 2025.</title><link>https://new.ilemgroup.com/cyberattaque-ciblee-sur-notre-filiale-boost/</link><description>La filiale Boost d'Ilem a été victime d'une cyberattaque ciblée le 19 janvier 2025, qui a affecté 15% de ses clients. Les équipes d'experts en cybersécurité d'Ilem ont réussi à restaurer les systèmes de plus de 70% des clients affectés en moins de trois jours. Ilem a pris des mesures pour renforcer ses systèmes de protection et travaille en étroite collaboration avec les autorités pour prévenir de futures attaques.</description><pubDate>Fri, 24 Jan 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Big Cheese Studio (POL) autour du 24 janvier 2025.</title><link>https://www.reuters.com/technology/cybersecurity/game-developer-big-cheese-studio-targeted-cyber-attack-pap-reports-2025-01-24/</link><description>Le développeur de jeux polonais Big Cheese Studio a été victime d'une attaque informatique vendredi matin, qui a entraîné la mise hors ligne de son site web et la compromission de son code de jeu et des données personnelles de ses employés. Les hackers menacent de rendre publiques ces informations si une rançon de 100 000 zlotys (environ 24 887 dollars) en cryptomonnaies n'est pas payée. Les actions de l'entreprise ont chuté de 7,3% à la suite de l'attaque.</description><pubDate>Fri, 24 Jan 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>STIIIZY (USA) autour du 10 novembre 2024.</title><link>https://therecord.media/marijuana-dispensary-warns-of-data-breach</link><description>La société STIIIZY, une grande dispensaire de marijuana en Californie, a été victime d'une cyberattaque en novembre dernier, exposant les informations personnelles de ses clients, notamment des numéros de permis de conduire, des numéros de passeport et des historiques de transactions. L'attaque a été revendiquée par le groupe de cybercrime Everest, qui a exigé une rançon. Les clients affectés sont offerts des services de surveillance de crédit gratuits pour une période indéterminée.</description><pubDate>Fri, 24 Jan 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Harrison County Board of Education (USA) autour du 18 janvier 2025.</title><link>https://www.harcoboe.net/article/1982412</link><description>Le district scolaire du comté de Harrison a été victime d'une cyberattaque le 18 janvier 2025, entraînant un accès non autorisé à certains systèmes informatiques. Les autorités ont immédiatement lancé une enquête et ont engagé des experts en cybersécurité pour évaluer la situation et sécuriser les systèmes. Le district scolaire s'engage à informer la communauté de tout développement sur l'incident.</description><pubDate>Fri, 24 Jan 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Topackt IT Solutions GmbH (DEU) autour du 15 janvier 2025.</title><link>https://www.schwetzinger-zeitung.de/orte/speyer_artikel,-speyer-untersuchungen-nach-hackerangriff-auf-schul-it-in-speyer-_arid,2279614.html</link><description>Des enquêtes sont en cours après une cyberattaque avec ransomware contre le système d'information scolaire de Speyer. Les détails de l'incident ne sont pas encore disponibles mais une quarantaine d'établissements scolaires sont affectés. Les autorités travaillent à élucider les circonstances de l'attaque et à évaluer les éventuels dommages. Une cyberattaque contre Topack IT Solutions, éditeur de solutions notamment utilisées par les écoles de la région, et basé à Speyer, a été revendiquée sur le site vitrine de LockBit.</description><pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Conduent (USA) autour du 15 janvier 2025.</title><link>https://www.secrss.com/articles/74989</link><description>L'entreprise de services IT Conduent a été victime d'une cyberattaque, ce qui a entraîné l'interruption de services publics dans plusieurs États américains, affectant des milliers de familles qui dépendent de ces services. L'attaque a été rapidement maîtrisée, mais a nécessité une restauration sécurisée qui a pris plusieurs jours. Les détails de l'attaque ne sont pas encore connus, mais Conduent a précisé que sa sécurité avait été compromise par une "intrusion de tiers".</description><pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>CHU de Grenoble Alpes (FRA) autour du 13 janvier 2025.</title><link>https://www.ledauphine.com/sante/2025/01/20/isere-tentative-d-intrusion-informatique-au-chu-de-grenoble</link><description>Le CHU de Grenoble a été ciblé par une tentative d'intrusion informatique depuis le 13 janvier, mais grâce à ses procédures de sécurité, aucune exfiltration de données médicales n'a été détectée pour l'instant. Des mesures conservatoires ont été mises en place, notamment la réinitialisation des mots de passe des professionnels et des restrictions d'accès à distance. L'enquête se poursuit pour garantir une analyse complète et approfondie de l'incident.</description><pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>D-Trust GmbH (DEU) autour du 13 janvier 2025.</title><link>https://www.d-trust.net/de/newsroom/news/information-datenschutzvorfall-13-januar-2025</link><description>La société allemande D-Trust GmbH a été victime d'une cyberattaque sur son portail de demande de cartes de signature et de sceau, qui a pu entraîner la fuite de données personnelles des demandeurs. Les cartes de signature et de sceau émises ne sont pas compromises et peuvent continuer à être utilisées, tandis que les PIN, les mots de passe et les informations de paiement ne sont pas affectés. La D-Trust a pris des mesures immédiates pour sécuriser les données et a signalé l'incident aux autorités compétentes.</description><pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Blacon High School (GBR) autour du 17 janvier 2025.</title><link>https://www.bbc.com/news/articles/cly78pqy02eo</link><description>Le lycée Blacon High School, situé dans le Cheshire, a été contraint de fermer temporairement après avoir été victime d'une attaque par rançongiciel. L'établissement sera fermé les 20 et 21 janvier pour permettre à une entreprise de cybersécurité d'enquêter sur la violation de données. La réouverture de l'école est prévue dès que possible, une fois que les appareils des enseignants auront été sécurisés et que les leçons auront été replanifiées.</description><pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Carruth Compliance Consulting (USA) autour du 24 décembre 2024.</title><link>https://www.jdsupra.com/legalnews/carruth-compliance-consulting-sends-out-6879360/</link><description>Carruth Compliance Consulting a annoncé une violation de données après que des parties non autorisées ont accédé à son réseau informatique entre le 19 et le 26 décembre 2024, exposant des informations sensibles de consommateurs, notamment des numéros de sécurité sociale et des informations de compte financier. L'entreprise a envoyé des lettres de notification de violation de données à tous les individus affectés. L'enquête a révélé que les données compromises varient en fonction des individus, mais peuvent inclure des noms, des numéros de sécurité sociale, des informations de compte financier et des informations de santé.</description><pubDate>Fri, 17 Jan 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Aurora Public Schools (USA) autour du 13 janvier 2025.</title><link>https://denverite.com/2025/01/15/school-may-be-canceled-in-aurora-internet-outage/</link><description>Le district scolaire d'Aurora, dans le Colorado, est victime d'une panne d'internet de trois jours qui affecte tous les campus et bureaux, obligeant à reporter les heures de début des cours. L'incident a commencé lundi matin après la détection d'une activité suspecte sur le réseau du district. Les écoles devraient rouvrir normalement le 21 janvier, après une enquête sur la cause de la panne.</description><pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item></channel></rss>