<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Cyberattaques | Casualtek</title><link>https://raw.githubusercontent.com/Casualtek/Cyberwatch/main/cyberattaques.xml</link><description>Flux RSS de suivi, en Français, des cyberattaques rapportées dans la presse internationale. Maintenu par Valéry Rieß-Marchive (LeMagIT).</description><language>fr</language><lastBuildDate>Fri, 07 Nov 2025 00:00:00 -0000</lastBuildDate><item><title>Ludwigshafen (DEU) autour du 06 novembre 2025.</title><link>https://www.mannheimer-morgen.de/orte/ludwigshafen_artikel,-ludwigshafen-hackerangriff-legt-netzwerk-der-stadtverwaltung-ludwigshafen-lahm-_arid,2339209.html</link><description>Le réseau de la ville de Ludwigshafen a été victime d'une attaque de hackers, ce qui a entraîné une panne généralisée. Les détails de l'incident ne sont pas encore connus, mais il s'agit potentiellement du deuxième cas d'attaque de ce type dans la région après celle qui a touché la Kreisverwaltung il y a trois ans. Une conférence de presse est prévue pour fournir plus d'informations.</description><pubDate>Fri, 07 Nov 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>RTV Noord (NLD) autour du 06 novembre 2025.</title><link>https://www.rtvnoord.nl/economie/RX-231/rtv-noord-gehackt-gevolgen-voor-uitzendingen-en-alle-platforms</link><description>RTV Noord a été victime d'une attaque de hackers, ce qui a des conséquences importantes pour les émissions et les publications sur toutes les plateformes. Les employés travaillent dur pour trouver une solution. Les hackers ont laissé un message dans les systèmes de RTV Noord, mais son contenu n'a pas été divulgué. (via eCrime.ch)</description><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Haileybury College (AUS) autour du 30 octobre 2025.</title><link>https://www.cyberdaily.au/security/12870-prestigious-haileybury-college-confirms-cyber-security-incident</link><description>Haileybury College a été victime d'une attaque cybernétique en octobre, avec un accès limité à son réseau. L'école a contenu la violation une fois la intrusion découverte et a isolé les systèmes touchés. L'école prend la sécurité du réseau très au sérieux et la sécurité des étudiants et du personnel est sa priorité absolue.</description><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Medizinische Versorgungszentrum Nordoberpfalz (DEU) autour du 05 novembre 2025.</title><link>https://www.oberpfalzecho.de/beitrag/cyberangriff-legt-mvz-in-tirschenreuth-und-kemnath-lahm</link><description>Le Medizinische Versorgungszentrum Nordoberpfalz a subi une attaque informatique, ce qui a conduit à la fermeture temporaire de deux de ses sites à Tirschenreuth et Kemnath. Les cliniques ne sont pas affectées et le site de Weiden continue de fonctionner. Les systèmes ont été déconnectés en raison de la découverte d'un logiciel malveillant.</description><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Dillon County (USA) autour du 03 novembre 2025.</title><link>https://dysruptionhub.com/dillon-county-sc-possible-hack/</link><description>Le comté de Dillon en Caroline du Sud a détecté une perturbation de son réseau le 3 novembre et enquête sur une possible faille de sécurité avec des spécialistes forensiques tiers et les forces de l'ordre. Les responsables n'ont pas précisé quels systèmes ont été affectés. Le comté travaille avec des spécialistes externes et les forces de l'ordre pour déterminer l'ampleur de la perturbation.</description><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Naval Continuing Care Retirement Foundation, Inc. d/b/a Fleet Landing (USA) autour du 12 septembre 2024.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/5ff62028-891d-4ee3-a418-4a56af443562.html</link><description>Fleet Landing suffered a data breach after an unauthorized actor accessed their network between September 11, 2024, and September 12, 2024, resulting in the exposure of personal information. The attack was claimed by Qilin on December 3, 2024.</description><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>David A. Nover, M.D., P.C. (USA) autour du 03 juin 2025.</title><link>https://ago.vermont.gov/document/2025-11-03-david-nover-md-pc-data-breach-notice-consumers</link><description>David A. Nover, M.D., P.C. experienced a data breach where an unauthorized individual viewed and copied certain information on June 3, 2025. The impacted information varied by individual and included personal and sensitive data. The organization is providing credit monitoring services to affected individuals.</description><pubDate>Wed, 05 Nov 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Langdon &amp; Emison LLC (USA) autour du 28 mai 2025.</title><link>https://ago.vermont.gov/document/2025-10-31-langdon-emison-data-breach-notice-consumers</link><description>Langdon &amp; Emison LLC experienced a data security event that may affect the privacy of certain individuals' data. An unauthorized actor accessed their network on May 27, 2025, and had the ability to access certain files. The accessible information may include names, Social Security numbers, dates of birth, driver's license numbers, financial account information, medical information, and/or other materials.</description><pubDate>Wed, 05 Nov 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Money Matters (USA) autour du 05 juillet 2025.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/f6ba1ad1-5770-4196-a193-3f8add244b29.html</link><description>Money Matters / Money Coach suffered a data security incident where an unauthorized outside party accessed and obtained a copy of data on a limited part of their server. The information accessed may have included name, home address, date of birth, social security numbers, and driver's license numbers. The company is offering free identity protection services to affected individuals.</description><pubDate>Wed, 05 Nov 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Hyundai AutoEver America, LLC (USA) autour du 01 mars 2025.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/63697d4f-d4ae-446b-9484-a7a93730d7a6.html</link><description>Hyundai AutoEver America, LLC suffered a cyber incident that potentially involved the personal information of Maine residents. The incident occurred between February 22, 2025, and March 2, 2025. The affected data included individuals' names and Social Security numbers.</description><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Oglethorpe, Inc. (USA) autour du 06 juin 2025.</title><link>https://ago.vermont.gov/document/2025-10-31-oglethorpe-data-breach-notice-consumers</link><description>Oglethorpe, Inc. experienced a data breach in which an unauthorized third-party accessed their network environment, potentially exposing personal information of approximately 239 Rhode Island residents.</description><pubDate>Wed, 05 Nov 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Philadelphia Corporation for Aging (USA) autour du 25 juillet 2025.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/d5e75827-57b8-41bb-af30-0f6f888edf1b.html</link><description>Philadelphia Corporation for Aging experienced a technology issue that may have impacted some personal information, with unauthorized access occurring between July 10, 2025, and July 25, 2025.</description><pubDate>Wed, 05 Nov 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Profitbase (NOR) autour du 15 juillet 2025.</title><link>https://www.digi.no/nyhetsstudio/kraftkonsern-utsatt-for-cyberangrep/94019</link><description>Le konsern Aneo a été victime d'une attaque informatique via son sous-traitant Profitbase, ce qui pourrait avoir compromis les informations personnelles de 450 employés. Les données concernées incluent des informations sur les salaires et pourraient contenir des noms, adresses et numéros de téléphone. L'entreprise suit de près la situation, mais n'a pas encore constaté de signes de diffusion ou d'utilisation abusive des informations.</description><pubDate>Wed, 05 Nov 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Ruag LLC (CHE) autour du 02 novembre 2025.</title><link>https://www.20min.ch/story/ruag-llc-tochtergesellschaft-der-ruag-von-cyberangriff-betroffen-103445810</link><description>La société Ruag LLC, filiale américaine de Ruag, a été victime d'une attaque de ransomware, mais l'incident est isolé et n'affecte pas les systèmes ou les données en Suisse. L'attaque a été attribuée à un groupe international agissant à l'échelle mondiale. Les mesures de sécurité appropriées ont été prises pour faire face à l'incident.</description><pubDate>Tue, 04 Nov 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Bio3g (FRA) autour du 15 août 2025.</title><link>none</link><description>L'attaque n'a pas été revendiquée, mais l'enseigne Qilin divulgue des données présentées comme issues des systèmes de Bio3g.</description><pubDate>Tue, 04 Nov 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Corporate Services, LLC (USA) autour du 04 septembre 2025.</title><link>none</link><description>L'attaque n'a pas été revendiquée, mais l'enseigne Qilin divulgue des données présentées comme issues des systèmes de Corporate Services, LLC.</description><pubDate>Tue, 04 Nov 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Kingcan Holdings Limited , Fuzhen Group (TWN) autour du 03 novembre 2025.</title><link>https://emops.twse.com.tw/server-java/t05sr01_1_e?&amp;isNew=Y&amp;seq_no=1&amp;spoke_time=190727&amp;spoke_date=20251103&amp;co_id=8411</link><description>La filiale Fujian Fuzhen Metal Packaging Co., Ltd. a été victime d'une cyberattaque, mais grâce à l'activation rapide des mécanismes de défense, il n'y a pas eu de fuite de données personnelles ou d'informations confidentielles, et l'impact sur les opérations de l'entreprise est minime. Une cyberattaque contre Kingcan a été revendiquée par Radar le jour-même.</description><pubDate>Tue, 04 Nov 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Berkeley Research Group, LLC (USA) autour du 02 mars 2025.</title><link>https://www.maine.gov/agviewer/content/ag/985235c7-cb95-4be2-8792-a1252b4f8318/d2de9b86-1c81-476a-a1c8-ee4f6a4a35a8.html</link><description>Berkley Research Group, LLC experienced a data incident on March 2, 2025, involving unauthorized access to their systems, resulting in the potential exposure of personal information. The incident occurred between February 28, 2025, and March 2, 2025. The company is offering free identity monitoring services to affected individuals.</description><pubDate>Fri, 31 Oct 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>move XM (DEU) autour du 26 octobre 2025.</title><link>https://www.borncity.com/blog/2025/10/31/cyberangriff-auf-move-xm-dienstleister-fuer-alle-vw-audi-haendler/</link><description>Le fournisseur de services move XM a été victime d'une attaque cybernétique réussie le 26 octobre 2025, ce qui a entraîné la fermeture temporaire de son portail CEM pour les concessionnaires VW et Audi. L'entreprise a pris des mesures pour isoler et désactiver la plateforme, et travaille avec des experts en forensique informatique et des autorités pour analyser et sécuriser son infrastructure. Il n'y a actuellement aucune preuve que des données personnelles aient été compromises.</description><pubDate>Fri, 31 Oct 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Dislog (MAR) autour du 05 octobre 2025.</title><link>https://telquel.ma/2025/10/30/dislog-vise-par-une-cyberattaque-20-des-donnees-touchees-mais-restaurees-en-deux-semaines_1958406</link><description>Les cyberattaques se multiplient au Maroc et ciblent désormais les acteurs du secteur privé, notamment le distributeur Alpha 55, un laboratoire pharmaceutique et le groupe Dislog. Plusieurs entreprises ont été visées depuis début octobre par une série d’attaques coordonnées. Le fondateur du groupe Dislog, Moncef Belkhayat, a été contacté pour commenter ces attaques.</description><pubDate>Thu, 30 Oct 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item></channel></rss>