<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Cyberattaques | Casualtek</title><link>https://raw.githubusercontent.com/Casualtek/Cyberwatch/main/cyberattaques.xml</link><description>Flux RSS de suivi, en Français, des cyberattaques rapportées dans la presse internationale. Maintenu par Valéry Rieß-Marchive (LeMagIT).</description><language>fr</language><lastBuildDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 -0000</lastBuildDate><item><title>Pembina Trails School Division (CAN) autour du 02 décembre 2024.</title><link>https://winnipeg.ctvnews.ca/pembina-trails-school-division-dealing-with-cyber-security-incident-classes-continuing-1.7132627</link><description>Le district scolaire de Pembina Trails fait face à une incident de cybersécurité, ayant entraîné la mise hors ligne de tous les téléphones et perturbé les services du réseau. Les équipes techniques ont pris des mesures immédiates pour résoudre le problème et une entreprise de gestion de la cybersécurité spécialisée dans les incidents critiques a été sollicitée pour enquêter et restaurer les services. Les classes continuent de fonctionner normalement, mais les utilisateurs du réseau sont invités à rester vigilants face à d'éventuels contenus suspects ou liens inconnus.</description><pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Fourlis Group (GRC) autour du 27 novembre 2024.</title><link>https://www.ekathimerini.com/economy/1255232/fourlis-group-hit-by-cyberattack-that-crippled-online-store-operation/</link><description>Le groupe Fourlis a été victime d'une cyberattaque par ransomware en novembre dernier, qui a affecté les opérations de ses entreprises en Grèce, Chypre, Bulgarie et Roumanie, notamment IKEA et Intersport. L'attaque a entraîné la fermeture de l'e-shop d'IKEA dans plusieurs pays et a causé des retards lors de la journée de shopping du Black Friday. Les équipes du groupe travaillent avec des partenaires externes pour résoudre l'incident et sécuriser les systèmes, mais aucune information supplémentaire n'a été fournie sur les attaquants ou leurs revendications financières.</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Fleet Landing (USA) autour du 26 septembre 2024.</title><link></link><description>L'affidé Qilin responsable de la cyberattaque contre Bertelkamp Automation a déposé, sur les serveurs de la franchise, des données qu'il attribue à Fleet Landing. La cyberattaque n'a pas été revendiquée sur le site vitrine de la franchise.</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>ENGlobal Corporation (USA) autour du 25 novembre 2024.</title><link>https://www.sec.gov/Archives/edgar/data/933738/000165495424015098/eng_8k.htm</link><description>La société ENGlobal Corporation a été victime d'une cyberattaque le 25 novembre 2024, entraînant l'accès illégal à son système d'information et la cryptation de certains fichiers de données. L'enquête et les efforts de remédiation sont en cours, mais l'accès au système d'information de l'entreprise est actuellement limité. Il est encore trop tôt pour déterminer si l'incident aura un impact matériel sur la situation financière de l'entreprise.</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Washington College (USA) autour du 01 mars 2023.</title><link>https://www.govtech.com/education/higher-ed/washington-college-approaches-settlement-over-data-breach</link><description>Le Washington College, un collège d'arts libéraux privé dans le comté de Kent, est sur le point de finaliser un règlement après une attaque de ransomware qui a volé les données de plus de 13 000 personnes, notamment des étudiants et des employés. L'attaque a eu lieu entre février et mars 2023, mais le collège n'a envoyé des lettres de notification qu'en novembre 2023, ce qui a "exacerbé" les blessures, selon les plaignants. Le règlement proposé prévoit des indemnisations allant jusqu'à 5 000 dollars pour les pertes exceptionnelles et des mesures de sécurité améliorées pour le collège.</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Guy Demarle (FRA) autour du 12 octobre 2024.</title><link>https://www.01net.com/actualites/nouveau-hack-en-france-les-donnees-de-lenseigne-guy-demarle-ont-ete-volees.html</link><description>L'enseigne française Guy Demarle a été victime d'une cyberattaque en octobre, entraînant la fuite de données personnelles de ses clients, notamment noms, prénoms, adresses postales, e-mails et numéros de téléphone. L'entreprise a informé la CNIL et avertit ses clients des risques de phishing et d'usurpation d'identité. Les données bancaires et les mots de passe ne sont pas concernés par le vol.</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Defensoría Penal Pública (CHL) autour du 27 novembre 2024.</title><link>https://www.adnradio.cl/2024/11/28/perpetrado-por-desconocidos-defensoria-penal-publica-confirma-ataque-informatico/</link><description>La Defensoría Penal Pública a confirmé avoir été victime d'une cyberattaque perpétrée par des inconnus, qui a entraîné l'activation de protocoles de réponse pour investiguer les causes et évaluer les impacts de l'attaque. Les mesures nécessaires ont été mises en place pour contenir et atténuer l'atteinte, ainsi qu'une denonciation formelle auprès de la police pour ouvrir une enquête. La Defensoría Penal Pública a également renforcé les actions pour garantir la protection des données.</description><pubDate>Mon, 02 Dec 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Medion AG (DEU) autour du 27 novembre 2024.</title><link>https://www.golem.de/news/cyberangriff-medion-seit-tagen-von-it-stoerung-geplagt-2412-191314.html</link><description>Medion AG est confronté à une importante panne informatique affectant ses systèmes internes et son site marchand. Bien que l'entreprise ait initialement évoqué un « incident IT dû à des attaquants externes inconnus », cette mention a été remplacée par une annonce de simples « travaux de maintenance », sans explications. Medion affirme travailler avec des experts pour résoudre le problème, tout en garantissant que, selon les premières informations, aucune donnée sensible de clients n’a été compromise.</description><pubDate>Mon, 02 Dec 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>CFPPA Fayl-Billot (FRA) autour du 17 octobre 2024.</title><link>https://jhm.fr/cyberattaque-de-lagri-pole-des-demandes-de-rancon-ont-surgi-sur-les-ecrans/</link><description>L'Agri-pôle de la Haute-Marne a été victime d'une cyberattaque qui a crypté tous les données de l'établissement, y compris les coordonnées des élèves et des professeurs, et a demandé une rançon d'un million d'euros. Les enquêteurs ont localisé la faille dans un pare-feu et un mot de passe utilisateur insuffisamment sécurisé, et soupçonnent des "groupuscules étrangers" d'être à l'origine de l'attaque. L'établissement a bénéficié d'un accompagnement "bienveillant" et "rassurant" des gendarmes et des personnels spécialisés de la Région pour gérer les conséquences de l'attaque.</description><pubDate>Mon, 02 Dec 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Stoli Group (USA) autour du 15 septembre 2024.</title><link>https://drinks-intel.com/spirits/stoli-group-operating-manually-in-us-after-cyber-attack-global-drinks-intel-exclusive/</link><description>Le groupe Stoli a été victime d'une cyberattaque en septembre dernier, ce qui a affecté ses opérations aux États-Unis et a contribué à son dépôt de bilan cette semaine. L'entreprise opère actuellement de manière manuelle aux États-Unis en raison de cette attaque. Le PDG du groupe, Chris Caldwell, a fourni des détails supplémentaires sur l'incident lors d'une conversation exclusive avec Global Drinks Intel.</description><pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Université de Potsdam (DEU) autour du 30 novembre 2024.</title><link>https://www.tagesspiegel.de/potsdam/landeshauptstadt/hpi-und-drei-weitere-institute-betroffen-uni-potsdam-bleibt-nach-vermeintlichem-hacker-angriff-offline-12795062.html</link><description>L'Université de Potsdam en Allemagne a été victime d'une cyberattaque présumée, ce qui a entraîné la mise hors ligne de ses systèmes pour des raisons de sécurité. L'Institut Hasso Plattner (HPI) et trois autres instituts sont également touchés par cette attaque. Les détails de l'incident ne sont pas encore connus, mais les autorités enquêtent sur la situation.</description><pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Amber Beverage Group (LVA) autour du 20 septembre 2024.</title><link>https://amberbev.com/uncategorized/amber-beverage-group-informs-on-a-cyberattack-incident/</link><description>Amber Beverage Group (ABG) a annoncé avoir été victime d’une cyberattaque. L’entreprise a pris des mesures pour atténuer les impacts et a informé les autorités compétentes, notamment la police d'État, CERT.LV et l'Inspection des données. Une enquête criminelle est en cours, avec une coopération totale de la part d’ABG. Des actions techniques sont également mises en œuvre pour renforcer la sécurité des systèmes et des données. Aucune information supplémentaire n'est disponible en raison de l'enquête en cours.</description><pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Snatt (ITA) autour du 15 novembre 2024.</title><link>https://www.ilrestodelcarlino.it/reggio-emilia/cronaca/snatt-attacco-hacker-e-sistemi-7f614a59</link><description>La société Snatt, leader dans la logistique du secteur habillement, a été victime d'une cyberattaque qui a bloqué son système informatique pendant trois jours, nécessitant la mise en chômage technique de 500 travailleurs. Les experts en sécurité ont réussi à rétablir l'activité en trois jours, mais des problèmes résiduels persistent. L'enquête est maintenant entre les mains de l'autorité judiciaire pour identifier l'organisation criminelle responsable de l'attaque.</description><pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Alder Hey Children's NHS Foundation Trust (GBR) autour du 26 novembre 2024.</title><link>https://www.alderhey.nhs.uk/statement-about-reports-of-a-data-breach-at-alder-hey-childrens-nhs-foundation-trust/</link><description>L'Alder Hey Children's NHS Foundation Trust a publié un communiqué concernant les rapports d'une violation de données au sein de l'hôpital. L'hôpital enquête sur l'incident, revendiqué sous la bannière d'INC Ransom, et prend des mesures pour protéger les données des patients. Aucun détail supplémentaire n'a été fourni sur la nature ou l'étendue de la violation. Les captures d'écran partagés par les cybercriminels suggèrent que l'incident remonte, au plus, au 26 novembre. L'impact opérationnel limité suggère l'absence de chiffrement.</description><pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Dewan Farooque Motors Limited (DFML) (PAK) autour du 26 novembre 2024.</title><link>https://www.brecorder.com/news/40335100</link><description>La société Dewan Farooque Motors Limited (DFML) a été victime d'une cyberattaque qui a corrompu ses données et crashé ses serveurs IT, entraînant l'annulation d'une réunion du conseil d'administration. Les données de l'entreprise, notamment celles du premier trimestre 2024, doivent être restaurées, ce qui prendra du temps. Suite à cette attaque, le prix des actions de l'entreprise a chuté de 3,37%.</description><pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Provincetown IB Schools (USA) autour du 17 octobre 2024.</title><link>https://provincetownindependent.org/featured/2024/11/27/cyberattack-shuts-down-school-network-for-11-days/</link><description>Une cyberattaque a mis hors service le réseau des écoles de Provincetown pendant 11 jours, affectant les ordinateurs et les serveurs, mais pas les Chromebooks et les systèmes cloud contenant des informations sensibles. L'enquête est en cours et les autorités ont informé les personnes potentiellement affectées. Les experts en cybersécurité soulignent l'importance de la prudence face aux attaques par phishing et aux tentatives d'hameçonnage, qui sont de plus en plus courantes.</description><pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Recope (CRI) autour du 27 novembre 2024.</title><link>https://observador.cr/recope-confirma-ataque-cibernetico-a-sus-sistemas-pero-garantiza-suministro-de-combustible/</link><description>La Refinadora Costarricense de Petróleo (Recope) a confirmé avoir été victime d'une attaque de ransomware le 27 novembre, mais a assuré que le suministro de combustible ne serait pas affecté. Les protocoles de sécurité ont été activés et l'impact de l'attaque est en cours d'évaluation. Le ministère de la Science et de la Technologie (Micitt) suit de près la situation et collabore avec Recope pour résoudre l'incident.</description><pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Hoboken (USA) autour du 27 novembre 2024.</title><link>https://patch.com/new-jersey/hoboken/hoboken-city-hall-victim-cyber-attack-they-say-messages</link><description>La ville de Hoboken, dans le New Jersey, a été victime d'une cyberattaque par ransomware, ce qui a entraîné la fermeture de la mairie et la suspension des services en ligne. Les autorités locales et les services de police enquêtent sur l'incident pour déterminer comment restaurer les services de manière sécurisée. Les résidents ont été informés que les services de nettoyage des rues et les audiences du tribunal municipal ont été annulés pour la journée.</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Le Safed (FRA) autour du 18 novembre 2024.</title><link>https://www.sudouest.fr/economie/social/dordogne-un-service-aux-personnes-en-difficulte-subit-une-attaque-informatique-22308319.php</link><description>Un service d'aide aux personnes en difficulté dans la Dordogne a été victime d'une attaque informatique. Les détails de l'attaque et de ses conséquences ne sont pas précisés dans l'article. L'incident met en évidence la vulnérabilité des organismes à but non lucratif face aux menaces cyber.</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>DGME du Costa Rica (CRI) autour du 19 novembre 2024.</title><link>https://confidencial.digital/migrantes/noticias/migracion-de-costa-rica-suspende-su-web-tras-ataque-cibernetico/</link><description>La Direction générale de la migration et des affaires étrangères (DGME) du Costa Rica a suspendu son site web officiel en raison d'une cyberattaque possible, pour protéger les systèmes informatiques et prévenir l'exposition des informations des utilisateurs. Les utilisateurs ne peuvent pas accéder aux services en ligne, tels que la prise de rendez-vous pour les passeports, mais les bureaux de la DGME continuent de fonctionner normalement. Des alternatives ont été mises en place pour permettre aux utilisateurs de gérer leurs rendez-vous et consultations, notamment via un centre d'appel et des partenaires tels que le Banco de Costa Rica et Correos de Costa Rica.</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item></channel></rss>