<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Cyberattaques | Casualtek</title><link>https://raw.githubusercontent.com/Casualtek/Cyberwatch/main/cyberattaques.xml</link><description>Flux RSS de suivi, en Français, des cyberattaques rapportées dans la presse internationale. Maintenu par Valéry Rieß-Marchive (LeMagIT).</description><language>fr</language><lastBuildDate>Thu, 12 Sep 2024 00:00:00 -0000</lastBuildDate><item><title>Isbergues (FRA) autour du 08 septembre 2024.</title><link>https://www.lavoixdunord.fr/1501355/article/2024-09-12/la-mairie-d-isbergues-victime-d-une-cyberattaque-depuis-dimanche-la-majorite-des</link><description>La mairie d'Isbergues a été victime d'une cyberattaque dimanche, impactant la majorité de ses services. Les mesures d'urgence ont été mises en place pour sécuriser les accès et déterminer l'origine et la gravité de la situation. Les citoyens sont appelés à faire preuve de prudence face à des mails suspects et à changer leurs mots de passe pour éviter d'éventuels problèmes.</description><pubDate>Thu, 12 Sep 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Sanyo Bussan Co. (JPN) autour du 27 août 2024.</title><link>http://www.sanyo-bussan.co.jp/news.html#23</link><description>Une enquête a révélé qu'un accès non autorisé à un serveur interne de l'entreprise a pu entraîner une fuite potentielle d'informations personnelles de clients, partenaires commerciaux et employés. Bien qu'aucune utilisation abusive de ces données n'ait été confirmée, l'entreprise a pris des mesures immédiates pour sécuriser ses systèmes et a informé les autorités compétentes. L'incident a été signalé à la police le 28 août et à la Commission de protection des informations personnelles le 31 août.</description><pubDate>Thu, 12 Sep 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>University and College Union (UCU) (GBR) autour du 15 août 2024.</title><link>https://www.researchprofessionalnews.com/rr-news-uk-universities-2024-9-ucu-hit-by-cyberattack/</link><description>Le syndicat britannique des universités et des collèges (UCU) a été victime d'une cyberattaque, avec un groupe criminel qui prétend avoir volé des données. L'UCU a pris des mesures immédiates pour contenir l'incident et a engagé des experts en cybersécurité pour enquêter sur la cause racine. L'union travaille avec les autorités compétentes pour minimiser les dommages et avertit que tout accès aux données volées pourrait constituer une infraction pénale.</description><pubDate>Wed, 11 Sep 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Groupe Bayard (FRA) autour du 08 septembre 2024.</title><link>https://www.groupebayard.com/wp-content/uploads/2024-09-10_Groupe-Bayard-cyberattaque.pdf</link><description>Le 8 septembre 2024, une cyberattaque de type rançongiciel a affecté les systèmes informatiques d'une entreprise, perturbant la publication et la gestion de certains titres, dont La Croix. Les équipes techniques, avec des experts en cybersécurité, travaillent à rétablir les systèmes de manière sécurisée.</description><pubDate>Tue, 10 Sep 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Université de Gênes (ITA) autour du 09 septembre 2024.</title><link>https://genova.repubblica.it/cronaca/2024/09/10/news/gli_hacker_attaccano_luniversita_di_genova_sottratti_dati_e_chiesto_un_riscatto_indagini_della_polizia_postale-423489486/</link><description>L'Université de Gênes a été victime d'une cyberattaque attribuée au groupe de hackers "RansomHub", qui a volé environ 18 Go de données et réclame une rançon en échange de ne pas les divulguer. Les enquêteurs de la police postale ont ouvert une enquête et ont un délai de 13 jours pour payer la rançon. Ce groupe de hackers est déjà connu pour avoir attaqué le ville de Taggia en 2023, réclamant une rançon de 300 000 dollars.</description><pubDate>Tue, 10 Sep 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Elektroskandia (SWE) autour du 05 septembre 2024.</title><link>https://info.elektroskandia.se/underhall/</link><description>Elektroskandia a été victime d'une cyberattaque le 5 septembre 2024, ce qui a entraîné une interruption de ses services, notamment son site web suédois. Les équipes de l'entreprise travaillent diligemment pour restaurer les systèmes et reprendre les opérations commerciales normales, mais cela prendra plus de temps que prévu. Les mises à jour seront fournies régulièrement pour informer les clients et les partenaires de l'état de la situation.</description><pubDate>Tue, 10 Sep 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Highline Public Schools (USA) autour du 08 septembre 2024.</title><link>https://waterlandblog.com/all-highline-public-schools-will-be-closed-monday-due-to-technology-compromise/</link><description>Le district scolaire de Highline Public Schools a annoncé la fermeture de toutes les écoles pour le lundi 9 septembre 2024 en raison d'une activité non autorisée détectée sur ses systèmes technologiques. La fermeture concerne toutes les activités scolaires, les réunions et les événements sportifs, mais les bureaux centraux resteront ouverts. Le district travaille avec des partenaires tiers, étatiques et fédéraux pour résoudre la situation et garantir la sécurité des élèves.</description><pubDate>Mon, 09 Sep 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Superior Tribunal de Justiça (STJ) (BRA) autour du 06 septembre 2024.</title><link>https://www.bol.uol.com.br/noticias/2024/09/08/ataque-cibernetico-stj-paralisacao-sistemas-df-policia.htm</link><description>Le Superior Tribunal de Justiça (STJ) du Brésil a été victime d'une attaque cibérnétique vendredi dernier, mais a réussi à résoudre le problème en quelques minutes sans causer de pertes pour les utilisateurs. L'enquête sur l'incident est en cours, mais les détails ne sont pas encore disponibles. Par ailleurs, le site de la Police Militaire du District Fédéral est hors ligne depuis deux jours, mais il est impossible de déterminer si cela est lié à une attaque cibérnétique.</description><pubDate>Sun, 08 Sep 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Charles Darwin School (GBR) autour du 05 septembre 2024.</title><link>https://www.newsshopper.co.uk/news/24568640.charles-darwin-school-bromley-closes-due-cyber-attack/</link><description>L'école Charles Darwin à Bromley a été victime d'une cyberattaque par ransomware, ce qui a entraîné la fermeture de l'établissement du 9 au 11 septembre pour permettre la désinfection des appareils et la planification de nouvelles leçons. L'attaque a peut-être donné accès à toutes les informations détenues par l'école, mais les données enregistrées dans les systèmes cloud et chez les fournisseurs externes, tels que Parent Pay, n'ont pas été compromises. Une enquête forensique est en cours et l'école travaille avec des experts pour restaurer ses systèmes et protéger les données.</description><pubDate>Sat, 07 Sep 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Air-e (COL) autour du 05 septembre 2024.</title><link>https://www.elheraldo.co/atlantico/air-e-denuncia-que-sufrio-ataque-cibernetico-que-afecto-sus-sistemas-1123903</link><description>L'entreprise Air-e a déclaré avoir été victime d'une cyberattaque qui a eu un impact sur ses activités. Les détails de l'incident ne sont pas encore précisés, mais l'entreprise a confirmé que des mesures ont été prises pour contenir et résoudre la situation. L'enquête est en cours pour déterminer l'origine et l'étendue de l'attaque.</description><pubDate>Fri, 06 Sep 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Swire Pacific Offshore (SPO) (SGP) autour du 04 septembre 2024.</title><link>https://www.seatrade-maritime.com/maritime-technology/swire-pacific-offshore-hit-by-cyberattack</link><description>La société Swire Pacific Offshore (SPO) basée à Singapour a été victime d'une cyberattaque qui a entraîné la perte de données confidentielles et personnelles. L'entreprise a pris des mesures pour renforcer la sécurité et atténuer l'impact de l'incident, et a informé les autorités compétentes. Cet incident survient après une autre cyberattaque récente contre la société de classification Bureau Veritas et une violation de données chez le hébergeur web GoDaddy.</description><pubDate>Fri, 06 Sep 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Klinik am Kurpark (DEU) autour du 27 août 2024.</title><link>https://www.it-boltwise.de/hackerangriff-auf-klinik-am-kurpark-it-systeme-in-reinhardshausen-betroffen.html</link><description>La Klinik am Kurpark à Reinhardshausen a été victime d'une grave attaque informatique qui a perturbé ses systèmes IT et a probablement compromis des données personnelles de patients, employés et partenaires commerciaux. Les autorités compétentes ont été informées et une équipe d'experts en sécurité informatique travaille à rétablir les systèmes. Malgré l'attaque, la clinique continue de fonctionner en mode analogique et promet de communiquer de manière transparente avec les parties concernées.</description><pubDate>Thu, 05 Sep 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Tewkesbury Borough Council (GBR) autour du 04 septembre 2024.</title><link>https://www.bbc.com/news/articles/c62r9d28456o</link><description>Le conseil municipal de Tewkesbury a été victime d'une cyberattaque, ce qui a entraîné la fermeture de nombreux services et la saturation des lignes téléphoniques. Une enquête est en cours, menée en collaboration avec le centre national de sécurité informatique et l'agence de lutte contre la fraude. Les résidents sont avertis que de nombreux services sont indisponibles ou fonctionnent plus lentement que d'ordinaire.</description><pubDate>Thu, 05 Sep 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Val-de-Reuil (FRA) autour du 30 août 2024.</title><link>https://www.paris-normandie.fr/id556416/article/2024-09-05/dans-leure-les-serveurs-de-la-ville-de-val-de-reuil-victimes-dune-cyberattaque</link><description>La Ville de Val-de-Reuil, dans l'Eure, a été victime d'une cyberattaque qui a affecté ses serveurs, entraînant la suspension des lignes téléphoniques et Internet pour une durée de 24 à 48 heures. Les investigations menées par les services de la Ville et l'Agence nationale de la sécurité des systèmes d'information n'ont pas révélé de fuite de données personnelles ou confidentielles. Les accueils téléphoniques et certains services, tels que la vidéoprotection et les écoles, restent accessibles.</description><pubDate>Thu, 05 Sep 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Planned Parenthood (USA) autour du 28 août 2024.</title><link>https://www.bleepingcomputer.com/news/security/planned-parenthood-confirms-cyberattack-as-ransomhub-claims-breach/</link><description>L'organisation à but non lucratif Planned Parenthood a confirmé avoir été victime d'une cyberattaque qui a affecté ses systèmes informatiques, obligeant l'organisation à prendre certaines parties de son infrastructure en ligne pour contenir les dégâts. Le groupe de ransomware RansomHub a revendiqué l'attaque et menace de divulguer 93 Go de données volées si les exigences ne sont pas satisfaites. L'enquête est en cours pour déterminer si des données ont été compromises et Planned Parenthood a informé le FBI de l'incident.</description><pubDate>Thu, 05 Sep 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Radiological Society of North America (RSNA) (USA) autour du 25 juin 2024.</title><link>https://www.dotmed.com/news/story/63579</link><description>La Société de radiologie de l'Amérique du Nord (RSNA) a été victime d'une cyberattaque qui a pu exposer des informations personnelles, notamment des formulaires de déclaration de revenus, entre le 20 et le 26 juin 2024. Les notifications de violation de données ont été envoyées aux parties concernées le 28 août 2024. L'organisation offre des services de protection contre la fraude d'identité pour aider à protéger les informations compromises.</description><pubDate>Wed, 04 Sep 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Bjurholms kommun (SWE) autour du 13 mai 2024.</title><link>https://www.svt.se/nyheter/lokalt/vasterbotten/bjurholms-kommun-utsatt-for-it-attack-gar-upp-i-stabslage</link><description>La commune de Bjurholms a été victime d'une cyberattaque pendant la nuit, qui a rendu inaccessibles ses systèmes internes, son site web et sa fonctionnalité de messagerie électronique. Les responsables de l'attaque sont inconnus et la commune travaille à trouver des solutions pour minimiser l'impact sur les services publics, tels que les soins aux personnes âgées et l'éducation. Les abonnés à internet de la commune seront également touchés, avec une perte d'accès à internet attendue dans les 24 heures.</description><pubDate>Tue, 03 Sep 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Conseil national de l'ordre des experts-comptables (CNOEC) (FRA) autour du 02 septembre 2024.</title><link>https://www.linkedin.com/posts/csoec_cnoec-activity-7236404401379119104-gBIg</link><description>Le Conseil national de l'ordre des experts-comptables (CNOEC) a subi une attaque informatique sur l'un de ses serveurs hébergés chez un prestataire, entraînant l'interruption de tous ses services opérationnels, y compris le système d'identification Comptexpert. Les équipes informatiques et les experts de la sécurité travaillent pour remettre en état les services techniques et vérifier les risques résiduels. Aucune donnée métier du CNOEC n'a été exfiltrée ou corrompue, et une communication précise sera faite pour informer les utilisateurs concernés dès que les services seront rouverts.</description><pubDate>Tue, 03 Sep 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Transport for London (TfL) (GBR) autour du 02 septembre 2024.</title><link>https://www.bbc.com/news/articles/cd9dpek1883o</link><description>Transport for London (TfL) fait face à une cyberattaque en cours, mais assure que les données des clients ne sont pas compromises et que les services ne sont pas affectés. Les systèmes informatiques de l'entreprise, notamment ceux du siège social, sont principalement touchés. TfL travaille avec les autorités pour résoudre l'incident et évalue la situation pour s'assurer que les données des clients sont sécurisées.</description><pubDate>Tue, 03 Sep 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Wertachkliniken (DEU) autour du 01 septembre 2024.</title><link>https://presse-augsburg.de/it-blockiert-wertachkliniken-bobingen-und-schwabmuenchen-melden-cyberangriff/969166/</link><description>Les cliniques de Bobingen et Schwabmünchen ont subi un cyberattaque le 1er septembre 2024, perturbant gravement leurs systèmes informatiques. Les accès aux données ont été bloqués, entraînant l'annulation des opérations prévues et un passage à un fonctionnement limité en mode analogique. Les autorités ont été informées, et une enquête est en cours pour résoudre la situation avec l'aide d'experts externes.</description><pubDate>Mon, 02 Sep 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item></channel></rss>