<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Cyberattaques | Casualtek</title><link>https://raw.githubusercontent.com/Casualtek/Cyberwatch/main/cyberattaques.xml</link><description>Flux RSS de suivi, en Français, des cyberattaques rapportées dans la presse internationale. Maintenu par Valéry Rieß-Marchive (LeMagIT).</description><language>fr</language><lastBuildDate>Mon, 21 Oct 2024 00:00:00 -0000</lastBuildDate><item><title>La Mutuelle d'Ivry (Mif) (FRA) autour du 13 octobre 2024.</title><link>https://www.moneyvox.fr/assurance-vie/actualites/100191/la-mif-victime-une-cyberattaque</link><description>La Mutuelle d'Ivry (Mif) a été victime d'une cyberattaque le week-end du 12 octobre, entraînant une fuite partielle de données personnelles de moins de 10 000 sociétaires. Les mots de passe, accès clients et actifs n'ont pas été compromis, mais des documents PDF contenant des informations personnelles ont été exfiltrés. L'assureur a déclaré l'incident à la CNIL et aux autorités compétentes et met en place des mesures pour renforcer la sécurité de ses systèmes d'information.</description><pubDate>Mon, 21 Oct 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Berufsschule de Schaffhausen (CHE) autour du 02 octobre 2024.</title><link>https://www.toponline.ch/news/schaffhausen/detail/news/angriff-aus-dem-netz-berufsschule-schaffhausen-in-bedraengnis-00251547/</link><description>La Berufsschule de Schaffhausen a été victime d'une cyberattaque, mettant en danger la sécurité des données des élèves et du personnel. Les détails de l'attaque ne sont pas encore connus, mais l'école a pris des mesures pour protéger ses systèmes et données. L'enquête est en cours pour déterminer l'origine et l'ampleur de l'attaque.</description><pubDate>Mon, 21 Oct 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>La Coopérative d'Exploitation et de Répartition Pharmaceutique (CERP) Bretagne-Atlantique (FRA) autour du 19 octobre 2024.</title><link>https://www.lesinfosdupaysgallo.com/2024/10/20/morbihan-pharmacie-la-cerp-bretagne-atlantique-victime-dune-cyberattaque/</link><description>La Coopérative d'Exploitation et de Répartition Pharmaceutique (CERP) Bretagne-Atlantique a été victime d'une cyberattaque depuis le 19 octobre, affectant ses systèmes d'information et notamment la réception des commandes en ligne des officines de pharmacie. Les équipes de la CERP ont réussi à rétablir les fonctionnalités du système de commandes en ligne dimanche soir avec l'aide d'experts en cybersécurité. Une plainte a été déposée et les autorités sanitaires suivent de près la situation.</description><pubDate>Mon, 21 Oct 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Nidec (JPN) autour du 26 mai 2024.</title><link>https://www.nidec.com/-/media/www-nidec-com/corporate/news/2024/0725-02/240725-02notice_e.pdf?sc_lang=ja-JP&amp;rev=1c4788041e7d455e9a383d679ed7eb40</link><description>Le 26 mai 2024, Nidec Instruments Corporation a subi une attaque par ransomware, compromettant des données personnelles de 482 actionnaires, notamment leurs noms et adresses. L'entreprise a mis en place des mesures de sécurité et n'a pas payé de rançon, tout en collaborant avec des experts pour sécuriser ses systèmes. Le 24 juillet 2024, elle a soumis un rapport final à la Commission de protection des données personnelles et a présenté ses excuses publiques sur son site.</description><pubDate>Sun, 20 Oct 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Conseil scolaire Viamonde (CAN) autour du 17 octobre 2024.</title><link>https://l-express.ca/le-conseil-scolaire-viamonde-victime-dune-cyberattaque/</link><description>Le Conseil scolaire Viamonde a été victime d'une cyberattaque qui a entraîné une panne de ses systèmes informatiques depuis le 17 octobre. Les écoles restent ouvertes, mais les services technologiques sont perturbés, ce qui affecte les cours. Une enquête est en cours pour déterminer l'origine et les causes de cette cyberattaque, avec l'aide d'experts en cybersécurité.</description><pubDate>Sat, 19 Oct 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Air-e (COL) autour du 18 octobre 2024.</title><link>https://diariolalibertad.com/sitio/2024/10/18/ataque-cibernetico-obliga-a-air-e-a-suspender-terminos-de-atencion/</link><description>L'entreprise de services publics Air-e a suspendu les délais de traitement des réclamations et des pétitions en raison d'une cyberattaque de type "Ransomware Dia Cero" qui a affecté ses systèmes critiques en septembre. La suspension, considérée comme une mesure de "force majeure", est en vigueur jusqu'au 30 novembre et permet à l'entreprise de ne pas répondre dans les délais habituels. Les utilisateurs peuvent toujours déposer leurs réclamations et pétitions de manière presencielle ou virtuelle, mais le temps de réponse sera affecté par cette situation.</description><pubDate>Sat, 19 Oct 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>National Diagnostic Imaging (NDI) (USA) autour du 16 mars 2024.</title><link>https://www.jdsupra.com/legalnews/data-breach-at-birth-choice-of-san-7193950/</link><description>Le centre de santé Birth Choice of San Marcos a subi une violation de données à la suite d'une cyberattaque visant son fournisseur National Diagnostic Imaging (NDI). L'incident a permis à un tiers non autorisé d'accéder à des informations sensibles, notamment des noms, des dates de naissance, des informations cliniques et des biometrics. Les lettres de notification de violation de données ont été envoyées aux personnes affectées, qui sont invitées à prendre des mesures pour protéger leur identité et leur sécurité.</description><pubDate>Sat, 19 Oct 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Grupo Aeroportuario del Centro Norte (OMA) (MEX) autour du 18 octobre 2024.</title><link>https://www.eleconomista.com.mx/empresas/oma-registra-ataque-cibernetico-afectar-operaciones-20241018-730583.html</link><description>Le groupe aéroportuaire mexicain OMA a signalé une attaque informatique qui a permis un accès non autorisé à ses systèmes d'information, mais sans impact sur ses opérations pour le moment. L'équipe de technologie de l'information d'OMA, aidée d'experts en cybersécurité, enquête sur l'incident pour déterminer son étendue et protéger l'intégrité de ses systèmes. Les opérations continuent à fonctionner à l'aide de systèmes alternatifs et de sauvegarde, et aucune conséquence financière n'a été signalée jusqu'à présent.</description><pubDate>Sat, 19 Oct 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Formpipe (DNK) autour du 17 octobre 2024.</title><link>https://www.formpipe.com/en/about-us/media/press-releases/2024/cybersecurity-incident-at-formpipes-danish-subsidiary/</link><description>La société Formpipe a signalé une incident de sécurité informatique au sein de sa filiale danoise. L'incident a entraîné une violation de la sécurité des données, mais les détails sur l'ampleur et les conséquences de l'incident ne sont pas encore disponibles. L'enquête est en cours pour déterminer les causes et les implications de l'incident.</description><pubDate>Fri, 18 Oct 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Comune di Aversa (ITA) autour du 15 octobre 2024.</title><link>https://casertace.net/attacco-informatico-al-comune-di-aversa-la-denuncia-del-sindaco/</link><description>Le maire d'Aversa, Francesco Matacena, a dénoncé une cyberattaque contre les serveurs du comune d'Aversa, qui a entraîné la suppression de données appartenant à divers bureaux communaux. Les enquêteurs de la Digos se sont rendus sur place pour entamer les premières investigations techniques. Le maire a également signalé l'incident à la procureure pour demander une enquête approfondie et un intervention rapide.</description><pubDate>Fri, 18 Oct 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Polar (FIN) autour du 11 octobre 2024.</title><link>https://www.channelnews.com.au/another-smartwatch-company-hacked/</link><description>La société finlandaise Polar, fabricant de montres connectées, a été victime d'une cyberattaque qui a compromis les informations de commande de certains clients de son magasin en ligne aux États-Unis. Les attaquants ont tenté d'effectuer des achats frauduleux en utilisant les comptes compromis et ont également créé de nouveaux comptes frauduleux. Polar a temporairement désactivé les fonctions de connexion et d'inscription sur tous ses magasins en ligne en guise de mesure de précaution.</description><pubDate>Fri, 18 Oct 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Healthcare Services Group (HSG) (USA) autour du 09 octobre 2024.</title><link>https://www.theregister.com/2024/10/18/healthcare_services_group_attack/</link><description>Le groupe Healthcare Services Group (HSG) a déclaré une cyberattaque dans un dépôt auprès de la Securities and Exchange Commission (SEC), indiquant que des activités non autorisées ont eu lieu dans certains de ses systèmes le 9 octobre. L'entreprise a activé son processus de réponse à incident de cybersécurité et a notifié les autorités, mais n'a pas encore déterminé la portée de l'incident. HSG ne s'attend pas à ce que l'incident ait un impact matériel sur ses finances ou ses opérations commerciales.</description><pubDate>Fri, 18 Oct 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Texas Tech Health EL Paso (USA) autour du 29 septembre 2024.</title><link>https://www.ktsm.com/news/texas-tech-says-it-outage-resulted-from-cybersecurity-event/</link><description>L'Université Texas Tech Health El Paso a révélé que la panne de son système informatique, qui dure depuis plusieurs semaines, est due à un "événement de cybersécurité". L'université mène une enquête et travaille avec ses partenaires internes et externes pour restaurer ses systèmes et applications le plus rapidement possible. L'enquête est en cours et l'université ne fera pas de commentaire supplémentaire jusqu'à sa conclusion.</description><pubDate>Thu, 17 Oct 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Boston Children's Health Physicians (BCHP) (USA) autour du 06 septembre 2024.</title><link>https://www.techtarget.com/healthtechsecurity/news/366613956/BianLian-cyberattack-hits-Boston-Childrens-Health-Physicians</link><description>Le groupe de médecins Boston Children's Health Physicians a été victime d'une cyberattaque par le groupe de ransomware BianLian, qui a eu accès à des informations sensibles de patients, employés et garanties. Les données compromises incluent des numéros de sécurité sociale, des informations de facturation et des données de santé. Le groupe offre des services de surveillance du crédit gratuits aux personnes affectées et recommande de rester vigilant face à d'éventuelles attaques de phishing.</description><pubDate>Thu, 17 Oct 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Fitzgerald, DePietro &amp; Wojnas CPAs, P.C. (USA) autour du 19 juin 2024.</title><link>https://www.jdsupra.com/legalnews/fitzgerald-depietro-wojnas-issues-data-2789979/</link><description>La société Fitzgerald, DePietro &amp; Wojnas CPAs, P.C. a subi une cyberattaque en juin 2024, entraînant l'accès non autorisé à des informations sensibles de ses clients, notamment des numéros de sécurité sociale, des adresses et des informations financières. Suite à cette découverte, l'entreprise a envoyé des lettres de notification de violation de données à tous les individus affectés. Les données compromises varient en fonction des individus, mais peuvent inclure des informations personnelles et financières.</description><pubDate>Thu, 17 Oct 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>North American Steel Tie Corporation (NARSTCO) (USA) autour du 21 juillet 2024.</title><link>https://www.jdsupra.com/legalnews/narstco-files-notice-of-data-breach-3247955/</link><description>La North American Steel Tie Corporation (NARSTCO), une filiale de RailWorks, a signalé une violation de données à la suite d'une cyberattaque en juillet 2024, qui a permis à un tiers non autorisé d'accéder à des informations sensibles telles que des noms, des adresses et des numéros de sécurité sociale. L'enquête a révélé que les données compromises varient en fonction des individus, mais peuvent inclure ces informations personnelles. NARSTCO a envoyé des lettres de notification de violation de données à tous les individus affectés par l'incident.</description><pubDate>Thu, 17 Oct 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Fractal ID (DE) autour du 14 juillet 2024.</title><link>https://www.cyberdaily.au/security/11251-exclusive-stormous-ransomware-claims-hack-of-blockchain-identity-firm-fractal-id</link><description>Le groupe de ransomware Stormous revendique avoir piraté la société de blockchain Fractal ID, volant plus de 10 Go de données sensibles, notamment des informations d'identification de plus de 300 000 utilisateurs, y compris des adresses de cryptomonnaie. Les données volées incluent des photos personnelles, des relevés de compte bancaire, des preuves d'adresse et des scans de documents d'identité. C'est la deuxième fois cette année que Fractal ID est victime d'une cyberattaque, après une précédente violation de données en juillet.</description><pubDate>Thu, 17 Oct 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>aap Implantate AG (DEU) autour du 15 octobre 2024.</title><link>https://www.boerse.de/nachrichten/EQS-Adhoc-aap-Implantate-AG-Moeglicher-Cyber-Angriff-auf-aap/36570649</link><description>L'aap Implantate AG, une entreprise allemande de technologie médicale, a signalé une possible cyberattaque qui aurait pu compromettre la sécurité de ses systèmes et de ses données. L'entreprise a pris des mesures immédiates pour contenir l'incident et a lancé une enquête pour déterminer l'ampleur de l'attaque. Les détails sur l'incident et les éventuelles conséquences ne sont pas encore disponibles.</description><pubDate>Wed, 16 Oct 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Sorso (ITA) autour du 14 octobre 2024.</title><link>https://www.unionesarda.it/news-sardegna/sassari-provincia/attacco-hacker-al-comune-di-sorso-sistema-informatico-in-tilt-chiesto-un-riscatto-per-il-ripristino-n4zd4imy</link><description>La commune de Sorso a été victime d'une cyberattaque qui a bloqué son système informatique et a crypté les données, demandant un rançon pour les déchiffrer. L'attaque a empêché l'accès aux données et a perturbé les services, notamment la convocation d'une réunion du conseil communal. Une plainte a été déposée auprès de la police postale, mais il n'y a pas encore de revendication de l'attaque.</description><pubDate>Wed, 16 Oct 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Well Chip Group Berhad (MYS) autour du 14 octobre 2024.</title><link>https://www.businesstoday.com.my/2024/10/15/well-chip-group-informs-of-cyber-attack-to-its-it-system/</link><description>Le groupe Well Chip a été victime d'une cyberattaque par malware sur certains de ses serveurs IT, mais a réussi à bloquer l'accès aux données contenues dans le système. L'entreprise a pris des mesures immédiates pour contenir et remédier à l'incident, et a engagé un consultant en forensique pour enquêter et renforcer son infrastructure de cybersécurité. Aucune fuite de données externe n'a été détectée pour l'instant, et le groupe travaille à minimiser les perturbations opérationnelles pour ses clients.</description><pubDate>Wed, 16 Oct 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item></channel></rss>