<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Cyberattaques | Casualtek</title><link>https://raw.githubusercontent.com/Casualtek/Cyberwatch/main/cyberattaques.xml</link><description>Flux RSS de suivi, en Français, des cyberattaques rapportées dans la presse internationale. Maintenu par Valéry Rieß-Marchive (LeMagIT).</description><language>fr</language><lastBuildDate>Fri, 12 Jul 2024 00:00:00 -0000</lastBuildDate><item><title>Ville de Mahina (FRA) autour du 09 juillet 2024.</title><link>https://www.tntv.pf/tntvnews/polynesie/societe/enquete-ouverte-apres-une-cyberattaque-contre-les-serveurs-de-mahina/</link><description>La ville de Mahina a été victime d'une cyberattaque mardi dernier à 4 heures du matin, paralysant les accès aux données du NAS disque de stockage et aux serveurs. Les équipes informatiques de la mairie ont intervenu pour déconnecter le réseau et rechercher les menaces potentiels. Une enquête est en cours d'instruction, menée par la brigade de lutte contre la cybercriminalité de la gendarmerie nationale de Papeete.</description><pubDate>Fri, 12 Jul 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>District scolaire de Goshen (USA) autour du 10 juillet 2024.</title><link>https://midhudsonnews.com/2024/07/11/breaking-goshen-school-district-under-cyber-attack/</link><description>Le district scolaire de Goshen, dans l'État de New York, a été victime d'une cyberattaque, entraînant la fermeture de ses systèmes informatiques. Les autorités ont lancé une enquête pour déterminer l'origine et l'étendue de l'attaque. Les cours ont été maintenus, mais les activités administratives et les communications ont été perturbées.</description><pubDate>Thu, 11 Jul 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Sibanye Stillwater (ZAF) autour du 10 juillet 2024.</title><link>https://www.ktvq.com/news/local-news/sibanye-stillwater-hit-by-ransomware-attack</link><description>La société minière Sibanye Stillwater a été victime d'une cyberattaque par ransomware qui a perturbé certaines opérations à ses sites miniers du Montana. Les systèmes informatiques ont été mis hors ligne, mais certains ont commencé à être rétablis. L'usine de Columbus, qui emploie plusieurs centaines de personnes, a été particulièrement touchée, mais les travailleurs sont restés sur le site.</description><pubDate>Thu, 11 Jul 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Jaboatão dos Guararapes (BRA) autour du 10 juillet 2024.</title><link>https://securityleaders.com.br/prefeitura-do-jaboatao-dos-guararapes-sofre-ataque-cibernetico/</link><description>La mairie de Jaboatão dos Guararapes, au Brésil, a été victime d'une cyberattaque internationale dans la nuit du 10 juillet, entraînant la suspension de services en ligne tels que l'agenda CadÚnico et le portail de la mairie. Les autorités ont signalé l'incident à la brigade des crimes cibernétiques et travaillent à rétablir les services dans les 72 heures. Cet incident suit une série d'attaques ciblant des organismes publics au Brésil, notamment les gouvernements fédéral et étatique.</description><pubDate>Thu, 11 Jul 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Call 4 Health (USA) autour du 06 mai 2024.</title><link>https://www.hipaajournal.com/southcoast-health-call-4-health-notify-patients-about-cyberattacks/</link><description>Trois établissements de santé, SouthCoast Health, Call 4 Health et Clear Spring Health, ont notifié leurs patients d'une cyberattaque et d'une violation de données. Les attaques ont eu lieu respectivement en juin 2023, mars 2024 et février 2024, et ont exposé des informations sensibles telles que des données de santé, des informations d'identification et des coordonnées. Les établissements ont pris des mesures pour sécuriser leurs réseaux et offrent des services de surveillance du crédit et de protection de l'identité aux personnes affectées.</description><pubDate>Wed, 10 Jul 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>SouthCoast Health (USA) autour du 15 juin 2023.</title><link>https://www.hipaajournal.com/southcoast-health-call-4-health-notify-patients-about-cyberattacks/</link><description>Trois établissements de santé, SouthCoast Health, Call 4 Health et Clear Spring Health, ont notifié leurs patients d'une cyberattaque et d'une violation de données. Les attaques ont eu lieu respectivement en juin 2023, mars 2024 et février 2024, et ont exposé des informations sensibles telles que des données de santé, des informations d'identification et des coordonnées. Les établissements ont pris des mesures pour sécuriser leurs réseaux et offrent des services de surveillance du crédit et de protection de l'identité aux personnes affectées.</description><pubDate>Wed, 10 Jul 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Clay County Courthouse (USA) autour du 09 juillet 2024.</title><link>https://www.thebraziltimes.com/story/3046256.html</link><description>Le comté de Clay, dans l'Indiana, a été victime d'une attaque de ransomware qui a fermé le palais de justice et les bureaux du comté, ainsi que le département de la santé, le 9 juillet 2024. L'attaque, qui aurait été menée par un groupe de cybercriminels liés à la Russie, a rendu inaccessible les données du comté et a nécessité la fermeture des bureaux pour une durée indéterminée. Les enquêtes sont en cours pour déterminer l'ampleur de l'attaque et restaurer les services.</description><pubDate>Wed, 10 Jul 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Arthaz-Pont-Notre-Dame (FRA) autour du 11 juin 2023.</title><link>https://www.mairesdefrance.com/m/article/?id=2829</link><description>La commune d'Arthaz-Pont-Notre-Dame a été victime d'une cyberattaque par rançongiciel le week-end du 10 et 11 juin 2023, qui a chiffré ses données et a demandé une rançon de 30 000 dollars en bitcoin pour les récupérer. Les agents de la mairie ont perdu trois mois de travail à la suite de cette attaque. La commune a refusé de payer la rançon et a pris des mesures pour récupérer ses données. L'attaque n'a pas été revendiquée.</description><pubDate>Tue, 09 Jul 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>La Croix-Rouge italienne (ITA) autour du 18 janvier 2024.</title><link>https://via.tt.se/pressmeddelande/3558746/cyberattack-mot-italienska-roda-korset</link><description>Le 18 janvier 2024, le système de données de la Croix-Rouge italienne a été victime d'une cyberattaque, entraînant le vol de données personnelles de plus de 16 500 personnes, notamment des personnes disparues et leurs familles. Les données volées incluent des informations sur les personnes qui ont demandé l'aide de la Croix-Rouge pour retrouver leurs familles. La Croix-Rouge italienne a sécurisé les données et travaille avec la police pour identifier les responsables de l'attaque.</description><pubDate>Tue, 09 Jul 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Frankfurter University of Applied Sciences (UAS) (DEU) autour du 07 juillet 2024.</title><link>https://www.hessenschau.de/panorama/hacker-attacke-auf-frankfurter-university-of-applied-sciences-v1,uas-frankfurt-hacker-100.html</link><description>La Frankfurter University of Applied Sciences (UAS) a été victime d'une attaque informatique sérieuse, qui a rendu impossible l'accès à ses systèmes et services en ligne, y compris les courriels et les appels téléphoniques. Les hackers ont réussi à accéder à certaines parties de l'infrastructure IT de l'université samedi soir, mais l'ampleur de l'attaque et les objectifs des hackers restent inconnus. Les services en ligne de l'université, y compris les inscriptions en ligne, sont actuellement indisponibles, mais les cours en présence continuent comme d'habitude.</description><pubDate>Mon, 08 Jul 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Ville de Ham (FRA) autour du 11 décembre 2023.</title><link>https://ville-ham.fr/info-mairie/</link><description>Un incident de sécurité a été détecté, empêchant la récupération des données chiffrées. Cet incident malveillant a entraîné une perte de disponibilité et de confidentialité des données personnelles de la mairie, avec un risque de fraude ou d'usurpation d'identité. Des mesures correctives ont été prises : reformatage des disques durs, réinstallation des antivirus et renforcement de la surveillance du réseau.</description><pubDate>Mon, 08 Jul 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>SciFi-Universe (SFU) (FRA) autour du 02 juin 2023.</title><link>https://www.facebook.com/story.php/?story_fbid=686902310113521&amp;id=100063812731225</link><description>SciFi-Universe (SFU) a été victime d'une cyberattaque avec ransomware, aux alentours de 16h. Le site Web a été affecté et cessé de répondre. Le serveur a été mis à l'arrêt pour le temps de l'enquête.</description><pubDate>Mon, 08 Jul 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Itebo GmbH (DEU) autour du 21 juin 2024.</title><link>https://www.noz.de/lokales/bramsche/artikel/hacker-legt-openrathaus-bei-it-dienstleister-itebo-lahm-47359686</link><description>Le service en ligne "OpenRathaus" des communes d'Artland, Bersenbrück, Neuenkirchen, Fürstenau et de la ville de Bramsche a été mis hors ligne pendant deux semaines en raison d'une cyberattaque contre l'entreprise de services IT Itebo. Aucune donnée personnelle n'a été compromise, mais des travaux de maintenance ont été nécessaires pour sécuriser le système. Le service est à nouveau disponible depuis vendredi.</description><pubDate>Sat, 06 Jul 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Monroe County government (USA) autour du 01 juillet 2024.</title><link>https://eu.heraldtimesonline.com/story/news/local/2024/07/05/whats-affecting-monroe-county-computer-systems-still-not-clear/74310739007/</link><description>Les bureaux du gouvernement du comté de Monroe et le système judiciaire sont fermés depuis une semaine en raison d'une "éventualité technologique" non spécifiée, laissant les employés et les élus locaux dans l'incertitude. Les responsables du comté ont déclaré que les systèmes informatiques avaient été mis hors ligne en raison d'une activité anormale sur le réseau, mais n'ont pas précisé si cela était lié à une cyberattaque. Les bureaux devraient rouvrir le lundi suivant, selon le procureur du comté.</description><pubDate>Sat, 06 Jul 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Gérard Perrier Industrie (FRA) autour du 30 juin 2024.</title><link>https://media.licdn.com/dms/document/media/D4D1FAQHD6otu4uv4Lg/feedshare-document-pdf-analyzed/0/1720188729842?e=1721260800&amp;v=beta&amp;t=F4iFU5WOEHGLs417sRZEGk8JVYrO4ZMuZgJzB-FqB1U</link><description>Le groupe été victime d'une cyberattaque fin juin. Grâce à une détection rapide, le chiffrement des serveurs a été empêché, bien que des données aient été exfiltrées. Une cellule de crise a été mise en place et des mesures de renforcement de sécurité sont déployées. L'attaque a été revendiquée le 3 juillet par le groupe Embargo, et une plainte a été déposée. Gérard Perrier Industrie continue ses activités normalement sans interruption de service.</description><pubDate>Sat, 06 Jul 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>La Ville d'Ans (BEL) autour du 04 juillet 2024.</title><link>https://www.lavenir.net/regions/liege/ans/2024/07/05/la-ville-dans-victime-dun-piratage-informatique-les-services-aux-citoyens-impactes-voici-ce-quil-faut-savoir-PL44ZH3YZNHILBB76TTK75UBR4/</link><description>La Ville d'Ans a été victime d'un piratage informatique, ce qui a impacté les services aux citoyens. Malgré cela, les services de la Ville restent accessibles, bien que certaines opérations soient limitées ou nécessitent des démarches spécifiques. Les citoyens peuvent consulter le site internet de la Ville pour obtenir des informations détaillées sur la disponibilité des services.</description><pubDate>Fri, 05 Jul 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>TÜV Rheinland Akademie GmbH (DEU) autour du 15 juin 2024.</title><link>https://www.tuv.com/presse/de/meldungen/akademie-cyberangriff.html</link><description>TÜV Rheinland Akademie GmbH a subi un accès non autorisé à certaines parties de son réseau de formation. L'incident a été détecté et des mesures de sécurité appropriées ont été mises en place pour y remédier. Une enquête est en cours pour déterminer l'étendue de l'attaque et prévenir de futurs incidents. Le groupe RansomExx a revendiqué l'attaque le 1er juillet.</description><pubDate>Fri, 05 Jul 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Florida Department of Health (USA) autour du 03 juillet 2024.</title><link>https://www.clickorlando.com/news/florida/2024/07/04/florida-department-of-health-deals-with-potential-cyber-attack/</link><description>Le système en ligne de statistiques vitales de Floride, qui délivre les certificats de naissance et de décès, est tombé en panne suite à une cyberattaque potentielle, causant des retards pour les Floridiens qui ont besoin de ces documents. Les funérariums et les services de crémation sont particulièrement touchés, car ils ne peuvent pas procéder à des crémations sans certificat de décès. Le département de la santé de Floride a confirmé l'incident et travaille avec les forces de l'ordre pour résoudre la situation, mais il n'y a pas d'indication sur la date de remise en service du système.</description><pubDate>Fri, 05 Jul 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Gaia Software (USA) autour du 05 février 2024.</title><link>https://www.hipaajournal.com/data-breaches-gaia-software-pinnacle-orthopaedics-sports-medicine-specialists/</link><description>Trois établissements de santé américains, Gaia Software, Pinnacle Orthopaedics &amp; Sports Medicine Specialists et OB GYN Specialists of Lima, ont été victimes de cyberattaques ou d'incidents de sécurité, exposant les informations de santé protégées de milliers de patients. Les attaques ont eu lieu entre février et avril 2024, et les enquêtes sont en cours pour déterminer l'étendue des dommages. Les établissements concernés ont pris des mesures pour renforcer leur sécurité et ont notifié les patients affectés.</description><pubDate>Thu, 04 Jul 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Baccarat (FRA) autour du 19 septembre 2023.</title><link>https://www.lemagit.fr/etude/Baccarat-temoigne-de-lattaque-de-BlackBasta-en-2023</link><description>La maison française de luxe Baccarat a été victime d'une cyberattaque du groupe Black Basta en septembre 2023, qui a chiffré 100% des serveurs internes et 20% des postes de travail. La direction a décidé de ne pas payer de rançon et a mis en place une cellule de crise pour gérer la situation, avec l'aide d'un prestataire, Orange Cyberdefense. La reconstruction et le durcissement du système d'information ont nécessité un budget de 400 000 à 500 000 euros et un plan d'action de 18 mois pour moderniser le SI.</description><pubDate>Thu, 04 Jul 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item></channel></rss>