<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Cyberattaques | Casualtek</title><link>https://raw.githubusercontent.com/Casualtek/Cyberwatch/main/cyberattaques.xml</link><description>Flux RSS de suivi, en Français, des cyberattaques rapportées dans la presse internationale. Maintenu par Valéry Rieß-Marchive (LeMagIT).</description><language>fr</language><lastBuildDate>Wed, 26 Jun 2024 00:00:00 -0000</lastBuildDate><item><title>Cowichan Valley School District (CAN) autour du 25 juin 2024.</title><link>https://globalnews.ca/news/10588163/cowichan-valley-school-district-cyberattack/</link><description>Le district scolaire de Cowichan Valley, en Colombie-Britannique, a été victime d'une cyberattaque qui a mis hors service ses services internet et son site web. L'incident est actuellement sous investigation. Les détails sur la nature et l'ampleur de l'attaque ne sont pas encore disponibles.</description><pubDate>Wed, 26 Jun 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Acadian Ambulance (USA) autour du 24 juin 2024.</title><link>https://www.kadn.com/news/investigates/acadian-ambulance-becomes-victim-of-cyberattack/article_0632e06e-3340-11ef-8623-2bd27eb4cfb0.html</link><description>Acadian Ambulance, une entreprise d'ambulance, a été victime d'une cyberattaque qui perturbe ses systèmes informatiques. Malgré cela, les systèmes de dispatch sont toujours opérationnels et il n'y a pas eu d'impact sur les soins aux patients. L'entreprise a engagé une firme de sécurité informatique pour enquêter sur la violation de ses systèmes, mais elle refuse de commenter si des informations de patients ont été compromises.</description><pubDate>Wed, 26 Jun 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Hudson school district (USA) autour du 18 juin 2024.</title><link>https://www.unionleader.com/news/education/cyber-incident-knocks-out-hudson-school-districts-network-phone-systems/article_f2d78cf1-b1ff-55a9-85c9-fec24e381710.html</link><description>Le district scolaire de Hudson a été victime d'une cyberattaque qui a mis hors service son réseau et ses systèmes téléphoniques. Les détails de l'incident ne sont pas encore connus, mais les autorités ont déclaré qu'elles enquêtaient sur l'affaire. Les activités scolaires ont été perturbées en raison de la cyberattaque.</description><pubDate>Wed, 26 Jun 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>National Health Laboratory Service (NHLS) (ZAF) autour du 22 juin 2024.</title><link>https://www.citizen.co.za/news/nhls-hit-by-ransomware-attack/</link><description>Le National Health Laboratory Service (NHLS) a été victime d'une cyberattaque par ransomware, qui a rendu ses systèmes et infrastructures inaccessibles. Les enquêtes préliminaires indiquent que les données des patients sont sécurisées et n'ont pas été compromises. Les systèmes de l'NHLS sont actuellement inaccessibles et les laboratoires fonctionnent en mode manuel, avec des résultats d'analyses communiqués par téléphone.</description><pubDate>Tue, 25 Jun 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Morgunblaðið (ISL) autour du 23 juin 2024.</title><link>https://www.icelandreview.com/de/gesellschaft-de/cyberattacke-auf-herausgeber-des-morgunbladid/</link><description>Une cyberattaque a visé le journal islandais Morgunblaðið et sa station de radio K100, entraînant d'importantes perturbations. L'éditeur, Árvakur, a restreint l'accès à ses plateformes depuis l'extérieur de l'Islande. Les pirates ont volé et crypté des données sur l'intranet d'Árvakur. Le Cert-is est intervenu en bloquant le trafic étranger. L'attaque est attribuée au groupe de pirates Akira, qui a déjà ciblé d'autres entités islandaises.</description><pubDate>Tue, 25 Jun 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Fleury-les-Aubrais (FRA) autour du 24 juin 2024.</title><link>https://france3-regions.francetvinfo.fr/centre-val-de-loire/loiret/fleury-les-aubrais-la-mairie-paralysee-par-une-attaque-informatique-d-ampleur-2993027.html</link><description>La mairie de Fleury-les-Aubrais a été victime d'une cyberattaque majeure, obligeant la Direction des systèmes informatiques à couper tous les accès aux serveurs pour éviter une propagation de l'attaque. Les services de la mairie sont donc actuellement indisponibles, y compris les téléphones, les mails et l'accès à internet. Les équipes de la ville travaillent avec un prestataire extérieur pour identifier la source de l'attaque et restaurer les services, mais il est possible que les perturbations durent plusieurs jours.</description><pubDate>Tue, 25 Jun 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>West Clermont Local School District (USA) autour du 15 décembre 2023.</title><link>https://www.fox19.com/2024/06/25/west-clermont-schools-victim-costly-cyberattack-district-says/</link><description>Le district scolaire local de West Clermont a été victime d'une cyberattaque en décembre 2023, qui a entraîné une perte nette de 1,7 million de dollars. L'attaque a consisté en une opération d'ingénierie sociale qui a détourné des paiements électroniques vers des comptes bancaires non affiliés au district. Malgré cette perte, le district a affirmé qu'il ne devrait pas être nécessaire de réduire les programmes, les services ou de licencier des employés.</description><pubDate>Tue, 25 Jun 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Sicoob (BRA) autour du 24 juin 2024.</title><link>https://tecnologia.ig.com.br/parceiros/canaltech/2024-06-24/sicoob-confirma-que-sofreu-ataque-cibernetico-nesta-segunda-24.html</link><description>La coopérative brésilienne Sicoob a confirmé avoir été victime d'une cyberattaque le 24 juin, mais a assuré que les données sensibles étaient sécurisées et que les opérations continuaient normalement. L'institution a activé ses protocoles de sécurité pour enquêter sur l'incident et a informé les autorités compétentes. Il est suspecté que l'attaque pourrait être un ransomware, mais Sicoob n'a pas confirmé cette information.</description><pubDate>Tue, 25 Jun 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Newberg-Dundee School District (USA) autour du 12 juin 2024.</title><link>https://www.yamhilladvocate.com/2024/06/newberg-dundee-school-district-target-of-ransomware-cyber-attack/</link><description>Le district scolaire de Newberg-Dundee a été victime d'une cyberattaque par rançon, qui a été signalée à la FBI. L'attaque a rendu inaccessible les données du district, mais selon les responsables, aucune donnée personnelle d'élèves ou d'employés n'a été compromise. Cependant, le district a engagé un cabinet d'avocats spécialisé dans la défense contre les litiges liés à la sécurité des données, ce qui suscite des questions sur la transparence de l'affaire.</description><pubDate>Sun, 23 Jun 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>DG Immobilien Management (DGIM) (DEU) autour du 21 juin 2024.</title><link>https://rp-online.de/wirtschaft/finanzen/volksbanken-kunden-cyberattacke-auf-daten-von-immobilienanlegern_aid-114821003</link><description>La DG Immobilien Management (DGIM), filiale de la DZ-Bank, a été victime d'une cyberattaque qui a pu entraîner la fuite de données personnelles de dizaines de milliers d'investisseurs en immobilier. Les données compromises pourraient inclure des informations sensibles telles que des adresses, des dates de naissance, des numéros de compte et des documents d'identité. Les autorités et les experts ont été alertés et une task-force a été mise en place pour enquêter sur l'incident et protéger les données des clients.</description><pubDate>Sat, 22 Jun 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>La Scam (Société civile des auteurs multimédia) (FRA) autour du 20 juin 2024.</title><link>https://www.scam.fr/actualites-ressources/la-scam-victime-dune-cyberattaque/</link><description>La Scam a subi une cyberattaque de type ransomware malgré ses efforts de prévention. Ils ont déposé plainte, informé la CNIL, et collaborent avec une société experte en cybersécurité pour analyser et restaurer les données. Les premières analyses sont encourageantes, et la société assure que les droits de ses membres sont préservés.</description><pubDate>Fri, 21 Jun 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Le ministère de la Communication et de l'Information (Kominfo) (IDN) autour du 20 juin 2024.</title><link>https://kumparan.com/kumparannews/server-pdn-kominfo-diserang-layanan-imigrasi-di-bandara-internasional-terganggu-22ySpneNRR9</link><description>Le serveur du ministère de la Communication et de l'Information (Kominfo) a été victime d'une cyberattaque, ce qui a perturbé les services d'immigration à l'aéroport international. L'attaque a eu lieu le 20 juin 2024 à 16h45 heure locale. Les détails de l'incident ne sont pas encore connus, mais les services d'immigration ont été affectés.</description><pubDate>Thu, 20 Jun 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>GIC Housing Finance (IND) autour du 20 juin 2024.</title><link>https://www.ndtvprofit.com/economy-finance/gic-housing-finance-isolates-systems-to-stop-further-impact-from-cyberattack</link><description>GIC Housing Finance a isolé ses systèmes pour éviter d'autres dommages suite à une cyberattaque. L'entreprise a pris cette mesure pour empêcher que l'attaque ne cause plus de dégâts. Les détails de l'attaque et de son impact ne sont pas encore disponibles.</description><pubDate>Thu, 20 Jun 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Olympia Gaming (USA) autour du 19 juin 2024.</title><link>https://www.mynews4.com/news/local/olympia-gaming-cyberattack-disrupts-nevada-casino-operations-investigation-underway</link><description>Une cyberattaque a frappé Olympia Gaming, perturbant certaines opérations de casinos au Nevada. L'enquête est en cours pour déterminer l'ampleur de l'attaque et identifier les responsables. Aucun autre détail n'a été divulgué pour l'instant sur l'incident.</description><pubDate>Thu, 20 Jun 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Globe Life Inc. (USA) autour du 13 juin 2024.</title><link>https://www.jdsupra.com/legalnews/globe-life-confirms-cyber-attack-and-4951813/</link><description>Globe Life Inc. a signalé une cyberattaque à la Securities and Exchange Commission, qui a probablement entraîné une violation de données affectant des informations de consommateurs et de titulaires de police. L'enquête est en cours pour déterminer l'étendue de la violation et les données compromises. Si la violation est confirmée, les personnes affectées recevront des lettres de notification de violation de données.</description><pubDate>Wed, 19 Jun 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>CDK (USA) autour du 19 juin 2024.</title><link>https://www.autonews.com/retail/cdk-cyberattack-shuts-down-most-systems-nationwide</link><description>CDK, un fournisseur de logiciels pour les concessionnaires automobiles, a subi une cyberattaque qui a nécessité la fermeture de la majorité de ses systèmes. L'entreprise a informé ses clients de la situation et travaille à résoudre le problème, mais n'a pas encore fourni d'estimation du délai de rétablissement. Cet incident souligne l'importance de la cybersécurité pour les concessionnaires automobiles, notamment après une autre attaque récente contre Findlay Automotive Group.</description><pubDate>Wed, 19 Jun 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>俊思集团 (Junsi Group) et Brooks Brothers (HKG) autour du 16 juin 2024.</title><link>https://hk.on.cc/hk/bkn/cnt/news/20240618/bkn-20240618150535015-0618_00822_001_cn.html</link><description>Le groupe chinois 俊思集团 (Junsi Group) a été victime d'une cyberattaque, entraînant la fuite de données personnelles de plus de 54 000 membres et employés de la marque Brooks Brothers. Les informations compromises incluent les noms, adresses e-mail, numéros de téléphone, mois de naissance, sexe et nationalité. L'entreprise a pris des mesures pour sécuriser son système et a signalé l'incident aux autorités compétentes.</description><pubDate>Wed, 19 Jun 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Oahu Transit Services (OTS) (USA) autour du 16 juin 2024.</title><link>https://www.hawaiinewsnow.com/2024/06/18/thebus-website-is-down-third-day-after-alleged-ransomware-attack/</link><description>L'organisation qui gère TheBus, le système de transport en commun d'Oahu, a subi une cyberattaque, probablement une attaque de ransomware, qui a entraîné une panne de réseau prolongée. L'enquête est en cours avec le FBI et la police d'Honolulu, tandis que les sites web de TheBus et TheHandi-Van sont toujours hors ligne. C'est la deuxième fois que l'organisation est victime d'une cyberattaque, après une attaque de ransomware en 2021.</description><pubDate>Tue, 18 Jun 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Krankenhaus Agatharied (DEU) autour du 17 juin 2024.</title><link>https://www.merkur.de/lokales/region-miesbach/hausham-ort74880/hackerangriff-auf-krankenhaus-agatharied-krisenstab-eingerichtet-93135734.html</link><description>L'hôpital Agatharied, un hôpital allemand, a été victime d'une cyberattaque, ce qui a entraîné des problèmes d'accès aux données et des perturbations dans le fonctionnement de l'hôpital. Un comité de crise a été mis en place pour gérer les conséquences de l'attaque. Les détails sur les répercussions de l'attaque sur le fonctionnement de l'hôpital ne sont pas encore connus.</description><pubDate>Mon, 17 Jun 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Rekah (ISR) autour du 17 juin 2024.</title><link>https://www.calcalistech.com/ctechnews/article/sjyk8iab0</link><description>Une cyberattaque a mis hors service la distribution de Rekah, une importante entreprise pharmaceutique israélienne produisant des médicaments, des cosmétiques, des vitamines et des suppléments nutritionnels. L'entreprise travaille à contenir l'incident, à localiser et à contrer l'attaque, et à restaurer les systèmes compromis. Aucun autre détail n'a été fourni sur la nature de l'attaque ou les données compromises.</description><pubDate>Mon, 17 Jun 2024 00:00:00 -0000</pubDate></item></channel></rss>