<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Cyberattaques | Casualtek</title><link>https://raw.githubusercontent.com/Casualtek/Cyberwatch/main/cyberattaques.xml</link><description>Flux RSS de suivi, en Français, des cyberattaques rapportées dans la presse internationale. Maintenu par Valéry Rieß-Marchive (LeMagIT).</description><language>fr</language><lastBuildDate>Tue, 01 Apr 2025 00:00:00 -0000</lastBuildDate><item><title>United Domestic Workers of America (UDW) (USA) autour du 17 janvier 2025.</title><link>https://www.jdsupra.com/legalnews/united-domestic-workers-of-america-1343721/</link><description>L'United Domestic Workers of America (UDW) a signalé une violation de données à la suite d'une cyberattaque, qui a permis à une partie non autorisée d'accéder à des informations sensibles de ses membres, notamment leurs noms, numéros de sécurité sociale et adresses. L'UDW a lancé une enquête avec l'aide d'experts en cybersécurité et a commencé à envoyer des lettres de notification de violation de données aux personnes affectées. Les informations compromises varient en fonction des individus, mais peuvent inclure des données personnelles et confidentielles.</description><pubDate>Tue, 01 Apr 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Systex Corporation (TWN) autour du 31 mars 2025.</title><link>https://emops.twse.com.tw/server-java/t05sr01_1_e?&amp;isNew=Y&amp;seq_no=1&amp;spoke_time=170231&amp;spoke_date=20250331&amp;co_id=6214</link><description>Le 31 mars 2025, Systex a reçu une lettre anonyme de demande de rançon en ligne, déclenchant une enquête en collaboration avec le MJIB et des experts en cybersécurité internes et externes. L’incident fait actuellement l’objet d’une analyse approfondie pour identifier sa cause et renforcer la sécurité des systèmes, bien qu’aucun impact significatif sur les opérations n’ait été signalé. En réponse, l’entreprise a renforcé ses mesures de surveillance et de protection pour mieux sécuriser ses infrastructures informatiques.</description><pubDate>Mon, 31 Mar 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>IPEN/CNEN (Instituto de Pesquisas Energéticas e Nucleares / Comissão Nacional de Energia Nuclear) (BRA) autour du 28 mars 2025.</title><link>https://capitaldigital.com.br/incidente-cibernetico-trava-producao-e-fornecimento-de-seis-radiofarmacos/</link><description>Une cyberattaque a frappé l'Institut de recherche nucléaire brésilien (IPEN/CNEN) le 28 mars, entraînant la suspension temporaire de la production et de la livraison de six radiofármacos. Les mesures correctives ont été mises en œuvre immédiatement, mais la sécurité physique, radiologique et nucléaire n'ont pas été compromises. La production et la livraison des radiofármacos devraient reprendre une fois que les mesures de sécurité nécessaires auront été mises en place.</description><pubDate>Mon, 31 Mar 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>MIPS (USA) autour du 26 juin 2024.</title><link>https://straussborrelli.com/2024/09/20/mips-data-breach-investigation/</link><description>MIPS a signalé au procureur général de Californie une violation de données survenue le 26 juin 2024, au cours de laquelle des acteurs non autorisés ont pu accéder à des informations sensibles. L'enquête a révélé que les données compromises incluent potentiellement des noms et des numéros de sécurité sociale. À la suite de cette découverte, MIPS a lancé une analyse approfondie pour identifier les personnes concernées et, depuis le 18 septembre 2024, envoie des notifications aux individus affectés tout en leur offrant des services de surveillance du crédit. La cyberattaque a été revendiquée par Play le 17 juillet 2024.</description><pubDate>Mon, 31 Mar 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Netfar (BRA) autour du 25 mars 2025.</title><link>https://serranossa.com.br/empresa-de-bento-e-alvo-de-ataques-ciberneticos/</link><description>La société Netfar, fournisseur d'internet à Bento Gonçalves, a été victime d'une attaque cybernétique massive qui a perturbé ses services et causé des instabilités pour ses clients. L'entreprise a réussi à stabiliser ses services vendredi dernier, mais elle continue de travailler pour garantir la sécurité de sa réseau. Les clients peuvent encore rencontrer des problèmes d'accès, mais Netfar s'engage à les résoudre le plus rapidement possible.</description><pubDate>Mon, 31 Mar 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>SimonMed Imaging (USA) autour du 27 janvier 2025.</title><link>https://www.prnewswire.com/news-releases/simonmed-imaging-provides-notice-of-security-incident-302414648.html</link><description>SimonMed Imaging a subi une cyberattaque en janvier 2025, entraînant une violation de données qui a pu affecter des informations sensibles telles que les noms, adresses, dates de naissance et informations de santé de patients. L'enquête est toujours en cours pour déterminer l'étendue de la violation et les données spécifiques qui ont été compromises. Les individus potentiellement affectés sont invités à rester vigilants contre les tentatives d'usurpation d'identité et de fraude.</description><pubDate>Mon, 31 Mar 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Moncaro (ITA) autour du 10 mars 2025.</title><link>https://www.corriereadriatico.it/ancona/montecarotto_moncaro_mirino_degli_hacker_computer_bloccati_da_19_giorni-8744538.html</link><description>La coopérative vitivinicole Moncaro, basée à Montecarotto, a été victime d'une cyberattaque il y a 19 jours, bloquant tous les ordinateurs et les serveurs de l'entreprise. Les données et les archives sont inaccessibles, et les employés doivent utiliser leurs adresses e-mail personnelles pour travailler. Les enquêteurs soupçonnent que l'attaque pourrait être liée à un ransomware et qu'elle pourrait avoir été perpétrée par des hackers étrangers, peut-être russes, ou même être une tentative de sabotage interne.</description><pubDate>Mon, 31 Mar 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>SHENG YU STEEL CO., LTD. (TWN) autour du 30 mars 2025.</title><link>https://emops.twse.com.tw/server-java/t05sr01_1_e?&amp;isNew=Y&amp;seq_no=2&amp;spoke_time=211609&amp;spoke_date=20250330&amp;co_id=2029</link><description>Une cyberattaque a frappé la société le 30 mars 2025, infectant certains hôtes et ordinateurs avec des virus. La équipe de sécurité a activé les mécanismes de défense et a collaboré avec des experts pour contenir l'attaque, sans pertes de données personnelles ou confidentielles. La société a lancé une enquête et renforce actuellement la sécurité de son infrastructure pour prévenir de futures attaques.</description><pubDate>Mon, 31 Mar 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Hellenic Open University (EAP) (GRC) autour du 25 octobre 2024.</title><link>https://greekcitytimes.com/2025/03/29/hellenic-open-university-hit-by-cyberattack-813-gb-of-personal-data-leaked-on-dark-web/</link><description>L'Université ouverte hellénique (EAP) a subi une cyberattaque majeure le 25 octobre 2024, entraînant la fuite de 813 Go de données personnelles sensibles sur le dark web. L'attaque par ransomware a exploité des informations d'identification spécifiques pour infiltrer les systèmes IT et de sauvegarde de l'université, causant des perturbations généralisées. Une enquête est en cours pour déterminer l'ampleur des dégâts et identifier les responsables de la cyberattaque.</description><pubDate>Fri, 28 Mar 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Maria Enzersdorf (AUT) autour du 26 mars 2025.</title><link>https://www.krone.at/3738398</link><description>Une cyberattaque a frappé la mairie de Maria Enzersdorf, en Autriche, laissant les ordinateurs de l'administration hors service. Les hackers ont réussi à infiltrer les systèmes informatiques de la mairie pendant la nuit. Les détails de l'attaque et les motivations des pirates informatiques restent pour l'instant inconnus.</description><pubDate>Wed, 26 Mar 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>KUOYANG DEVELOPMENT CO.,LTD (TWN) autour du 25 mars 2025.</title><link>https://emops.twse.com.tw/server-java/t05sr01_1_e?&amp;isNew=Y&amp;seq_no=3&amp;spoke_time=180014&amp;spoke_date=20250325&amp;co_id=2505</link><description>Voici le résumé de l'article :

La société a subi une attaque par cryptage le 25 mars 2025, mais a activé ses mécanismes de défense et de récupération pour éviter tout impact significatif sur ses opérations. Aucune fuite de données personnelles ou de documents n'a été détectée. La société va mener une enquête approfondie sur l'incident et renforcer ses mesures de sécurité pour prévenir de futures attaques.</description><pubDate>Wed, 26 Mar 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Johnson Health Tech. Co., Ltd. (TWN) autour du 25 mars 2025.</title><link>https://emops.twse.com.tw/server-java/t05sr01_1_e?&amp;isNew=Y&amp;seq_no=1&amp;spoke_time=161226&amp;spoke_date=20250325&amp;co_id=1736</link><description>Le groupe a été victime d'une cyberattaque le 25 mars 2025, avec des hackers ayant tenté d'accéder à ses réseaux internes, mais les mécanismes de défense ont été activés pour prévenir tout impact sécuritaire. Aucune fuite de données personnelles, confidentielles ou importantes n'a été détectée, et l'activité de l'entreprise n'a pas été significativement affectée. Un cabinet de cybersécurité a été engagé pour résoudre l'incident et améliorer les contrôles de sécurité du réseau et de l'infrastructure IT.</description><pubDate>Wed, 26 Mar 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Hospital Orizonti (BRA) autour du 24 mars 2025.</title><link>https://securityleaders.com.br/hospital-orizonti-confirma-incidente-cibernetico/</link><description>Le Hospital Orizonti à Belo Horizonte, au Brésil, a confirmé une cyberattaque qui a rendu son site web indisponible et a perturbé l'accès aux examens et consultations médicales. L'hôpital a assuré que les données des patients étaient protégées et que les services centraux fonctionnaient normalement. Les équipes travaillent à résoudre l'incident et à renforcer la sécurité de l'information.</description><pubDate>Wed, 26 Mar 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Columbia Eye Clinic (USA) autour du 13 janvier 2025.</title><link>https://columbiaeye.com/notice-of-data-security-incident/</link><description>La clinique Columbia Eye a détecté une intrusion dans son réseau informatique entre le 9 et le 13 janvier 2025, affectant l'accès à certains systèmes et exposant potentiellement des données personnelles. Les informations compromises pourraient inclure des noms, coordonnées, dates de naissance et codes de procédure médicale, bien que les dossiers médicaux électroniques et les systèmes de gestion n’aient pas été impactés. En réponse, la clinique a renforcé sa cybersécurité, informé les autorités et procède actuellement à une analyse approfondie des fichiers concernés avant de notifier individuellement les personnes affectées. (via eCrime.ch)</description><pubDate>Tue, 25 Mar 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>KLIA (Kuala Lumpur International Airport) (MYS) autour du 25 mars 2025.</title><link>https://www.chinapress.com.my/20250325/klia%E7%B3%BB%E7%BB%9F%E9%81%AD%E9%AA%87%E5%AE%A2%E6%94%BB%E5%87%BB%EF%BD%9C%E6%9B%BE%E7%B4%A21%E5%8D%83%E4%B8%87%E7%BE%8E%E5%85%83%E8%B5%8E%E9%87%91-%E5%AE%89%E5%8D%8E5%E7%A7%92%E5%86%85%E6%8B%92/</link><description>Le Premier ministre malaisien, Anwar Ibrahim, a révélé que le système numérique de l'aéroport international de Kuala Lumpur (KLIA) avait été victime d'une cyberattaque, avec une demande de rançon de 10 millions de dollars. Il a refusé cette demande en moins de 5 secondes et a souligné que le gouvernement ne céderait pas aux menaces des criminels. Le gouvernement va également renforcer la sécurité en ligne et allouer plus de ressources pour améliorer les capacités de réaction aux attaques cyber.</description><pubDate>Tue, 25 Mar 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Bureau du procureur général de Virginie (USA) autour du 12 février 2025.</title><link>https://statescoop.com/cyberattack-virginia-attorney-general-office-2025/</link><description>Le bureau du procureur général de Virginie a été victime d'une cyberattaque sophistiquée, ce qui a entraîné la fermeture de ses systèmes informatiques et la suspension de l'accès à internet et à ses systèmes de courriel. Les enquêteurs de la police d'État de Virginie et du FBI ont été notifiés et mènent une enquête conjointe. Il est actuellement inconnu si l'attaque est liée à une demande de rançon.</description><pubDate>Tue, 25 Mar 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Teays Valley Christian School (USA) autour du 23 mars 2025.</title><link>https://www.wvnews.com/news/wvnews/ransomware-threat-investigated-at-teays-valley-christian-school-in-putnam-county/article_b199fa83-a69a-482f-8913-2e1aece65dce.html</link><description>La police enquête sur une menace de ransomware au Teays Valley Christian School dans le comté de Putnam, en Virginie-Occidentale. Les détails de l'incident ne sont pas encore disponibles, mais l'école a pris des mesures pour protéger ses systèmes et données. L'enquête est en cours pour déterminer l'origine et l'impact de la cyberattaque. (via eCrime.ch)</description><pubDate>Mon, 24 Mar 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>County of Union, PA (USA) autour du 13 mars 2025.</title><link>https://unioncountypa.org/notice-of-data-security-incident/</link><description>Le comté de Union a détecté une attaque par ransomware sur son réseau informatique le 13 mars 2025, entraînant l'accès non autorisé et le vol de certaines données, principalement liées aux forces de l'ordre, aux affaires judiciaires et aux services du comté. Les informations compromises incluent potentiellement des numéros de sécurité sociale et de permis de conduire. En réponse, le comté a renforcé sa cybersécurité, lancé une enquête avec des experts et informé les autorités, tout en préparant des notifications et des services de surveillance du crédit pour les personnes concernées. (via eCrime.ch)</description><pubDate>Mon, 24 Mar 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Ama Roma S.p.A. (ITA) autour du 23 mars 2025.</title><link>https://www.romatoday.it/attualita/attacco-hacker-ama-roma.html</link><description>L'entreprise Ama, responsable de la gestion des déchets à Rome, a été victime d'une cyberattaque contre ses systèmes informatiques. L'entreprise a activé ses procédures d'urgence et a mis en place une équipe spécialisée pour contenir l'intrusion et limiter les dégâts, en collaboration avec les autorités compétentes. Ama travaille actuellement à assurer la pleine opérabilité de ses services, tout en minimisant les perturbations pour les utilisateurs.</description><pubDate>Mon, 24 Mar 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item><item><title>Astral Foods (ZAF) autour du 16 mars 2025.</title><link>https://www.astralfoods.com/assets/Documents/News/SENS/2025/25.03.24%20Announcement%20-%20Voluntary%20trading%20update.VF.pdf</link><description>Astral Foods, le principal producteur de volaille d'Afrique du Sud, prévoit une baisse de son bénéfice semestriel pouvant atteindre 60 %, en raison de la baisse des prix du poulet et de la hausse des coûts des intrants. Un incident de cybersécurité survenu le 16 mars a aggravé la situation, entraînant des pertes de revenus et des coûts supplémentaires pour résorber l’arriéré de production, impactant le bénéfice d’environ 20 millions de rands (1,10 million de dollars). L'entreprise assure toutefois que toutes ses unités fonctionnent désormais normalement et qu'aucune donnée sensible de clients, fournisseurs ou parties prenantes n’a été compromise.</description><pubDate>Mon, 24 Mar 2025 00:00:00 -0000</pubDate></item></channel></rss>